 2015 жылдың 17 сәуірінде Министрліктер үйінде Діни бірлестіктермен байланыстар жөніндегі кеңестің кезекті отырысы өтті.
 Кеңес отырысына діни бірлестіктердің басшылары, Қазақстан халық Ассамблеясының, мемлекеттік органдардың және үкіметтік емес ұйымдардың өкілдері, сонымен қатар дінтанушы ғалымдар, қоғам қайраткерлері қатысты.
 Шара барысында діни бірлестіктердің біріктірушілік әлеуеті және Шығыс Қазақстан облысындағы діни саладағы ақпараттық-түсіндіру ахуалы жөнінде мәселелер қарастырылды.
 Қазақстан мұсылмандары діни басқармасының Астана қ. бойынша өкіл имамы Н.Өтпенов пен Астана шіркеуі округының Астаналық діни қызметшісі, Успен соборының діни басшысы Сергей Карамышев діннің біріктіруші рөлі туралы мәселеге байланысты сөз сөйледі.
 Шығыс Қазақстан облысының дін істері басқармасының басшысы өз баяндамаларында Кеңес мүшелерін өңірлердегі діни ахуал және дін саласындағы өзекті мәселелерді шешу бойынша іске асырылып жатқан шаралар туралы хабардар етті.
 Негізгі бет » Баспасөз қызметі » Жаңалықтар 24 тамыз 2015
 А.ж. 24 тамыз күні Астана қаласы әкімдігінің Дін проблемаларын зерттеу орталығының ұйымдастыруымен Астана қаласы Білім басқармасының «№44 орта мектеп» мемлекеттік мекемесі қызметкерлерімен ақпараттық-насихаттау тобымен кездесу өтті.
 Кездесу барысында ақпараттық-насихат топ мүшелері тарапынан «Діни экстремизм және терроризмді алдын алу» атты дәріс оқылды. Дәріскерлер құрамында: Л.Н. Гумилев атындағы Еуразия ұлттық университеті «Дінтану» кафедрасының оқытушысы - Тышхан Кеңшілік, Л.Н. Гумилев атындағы Еуразия ұлттық университеті «Әлеуметтік педагогика және өзін өзі тану» кафедрасының оқытушысы, психолог - Айқымбаева Гүлден, &quot;Нұр Астана&quot; мешітінің қызметкері - Махатов Абдусамад болды.
 Дәріс барысында қазіргі таңдағы өзекті діни тақырыптар талқыланып, тыңдармандар тарапынан болған сұрақтарға жауап берілді.
 1983 жылдың 10 тамызында Алматы облысының Талдықорған қаласында дүниеге келген. Абылай хан атындағы Қазақ мемлекеттік халықаралық қатынастар және әлем тілдері университетін «саясаттану» және «халықаралық экономикалық қарым-қатынастар» мамандықтары бойынша (2005 ж., 2009 ж.) тәмамдаған.
 «Қазақстан Республикасының Тәуелсіздігіне 20 жыл» медалімен және «Құрмет» орденімен марапатталған, Мемлекет басшысының алғыс хаттарына ие.
 Үйленген.
 Негізгі бет » Баспасөз қызметі » Баспасөз хабарламалары 26 маусым 2015 Кеше БАҚ-та діни тақырыпты жариялау бойынша Әдістемелік кеңестің кезекті отырысы өтті
 2015 жылғы 25 маусымда Қазақстан Республикасы Мәдениет және спорт министрлігі Мәдениеттер мен діндердің халықаралық орталығы жанындағы БАҚ-та діни тақырыпты жариялау бойынша Әдістемелік кеңестің «Қазіргі медицина және дін: екпе, қан құю, трансплантация» тақырыбымен кезекті отырысы өткізілді.
 Аталған отырысқа Әдістемелік Кеңес мүшелері, БАҚ өкілдері, белгілі дінтанушы-ғалымдар, діни бірлестік өкілдері, сараптамалық қауымдастық және үкіметтік емес ұйым өкілдері қатысты.ҚР Мәдениет және спорт министрлігі Күн тәртібіндегі өзекті мәселе бойынша «Нұр Астана» мешітінің наиб имамы Асхат Сәлимов,«Ана мен бала ұлттық ғылыми орталығы» Стратегиялық даму департаментінің директоры Алтыншаш Хайроллақызы Джаксыбаева,Л.Н. Гумилев атындағы Еуразия ұлттық университеті дінтану кафедрасының профессоры, философия ғылымдарының докторыҚабылова Айна Сағатбекқызы баяндамалар жасады. Сонымен қатар, көтеріліп отырған мәселе бойынша Лютерандық шіркеуінің басшысы Ю.Новгородов пен Астана қаласының Бас раввині Шмуэль Карнаух сөз алып, өз ойларымен бөлісті.
 Өзекті тақырыпты талқылауға«Экспресс К», «Казахстанская правда», «Айқын»,«Sunna.kz», «Е-islam.kz» тәрізді БАҚ өкілдері атсалысты.
 Іс-шара барысында көпшіліктің көңілін алаңдатып жүрген екпе, трансплантация, қан құйдыру мәселелеріреңінен, БАҚ өкілдері көтерілген тақырыптуралымәліметтермен қанықты.
 Негізгі бет » Баспасөз қызметі » Баспасөз хабарламалары 13 мамыр 2015 2015 жылғы 13 мамырда ҚР Мәдениет және спорт министрі Арыстанбек Мұхамедиұлы салтанатты жағдайда еліміздегі дәстүрлі діни бірлестік басшыларына «Қазақстан халқы ассамблеясына 20 жыл» естелік медалын табыс етті.
 Қазақстан Республикасының Президенті Н.Ә.Назарбаевтың 2015 жылғы 16 сәуірдегі №1035 Жарлығымен еліміздегі қоғамдық келісімді нығайтуға, Қазақстан халқының бірлігін қамтамасыз етуге қосқан айтарлықтай үлесі үшін, сонымен қатар Қазақстан халқы Ассамблеясының 20-жылдығына орай Қазақстан мұсылмандары діни басқармасының Төрағасы, Бас муфти Маямеров Ержан Малғажыұлы және Қазақстан православие шіркеуі Митрополит округінің Басшысы Александр марапатталды.
 Медалдарды табыстау миссиясын орындау кезіндегі өзінің құттықтау сөзінде Мәдениет және спорт министрі ислам мен православие көпұлтты Қазақстан халқының руханилығы мен мәдениетінің аса маңызды тұғырына айналды деп атап өтті.
 Қазақстан Республикасы бүгінде әлемде конфессияаралық келісім үлгісі ретінде танылып отыр.
 Еліміздегі ислам мен православиелік христандықтың көптеген ғасырлар бойы бейбіт қатар өмір сүруі халқымыздың ауызбірлігінің дәлелі бола алады.
 Ислам және православиелік христандық басшылары, өз кезегінде, өз қызметтерін жоғары бағалағаны үшін Мемлекет басшысына алғыстарын жеткізді және алдағы уақытта да елдегі конфессияаралық келісімді нығайтуға бағытталған қызметтерін жалғастыра беруге дайындықтарын білдірді.
 Негізгі бет » Баспасөз қызметі » Баспасөз хабарламалары 03 маусым 2015 Бүгін сағат 12.00-де Астанадағы Орталық коммуникациялар қызметінде «Әлемдік және дәстүрлі діндер лидерлерінің Съезі: бейбітшілік пен даму жолындағы диалог» тақырыбында брифинг өтеді
 2015 жылғы 3 маусымда сағат 12:00-де ҚР Президенті жанындағы Орталық коммуникациялар қызметінде ҚР Парламенті Сенатының Халықаралық қатынастар, қорғаныс және қауіпсіздік комитетінің Төрағасы Адырбеков Икрам Адырбекұлы, Қазақстан Республикасының Мәдениет және спорт вице-министрі Әзілханов Марат Алмасұлы және Қазақстан Республикасы Мәдениет және спорт министрлігі Дін істері комитетінің төрағасы Шойкин Ғалым Нұрмағамбетұлының қатысуымен брифинг өтетін болады.
 Брифинг тақырыбы: «Әлемдік және дәстүрлі діндер лидерлерінің Сьезі: бейбітшілік пен даму жолындағы диалог».
 Негізгі бет » Баспасөз қызметі » Баспасөз хабарламалары 03 маусым 2015 Бүгін сағат 12.00-де Астанадағы Орталық коммуникациялар қызметінде «Әлемдік және дәстүрлі діндер лидерлерінің Съезі: бейбітшілік пен даму жолындағы диалог» тақырыбында брифинг өтеді
 Брифинг тақырыбы: «Әлемдік және дәстүрлі діндер лидерлерінің Сьезі: бейбітшілік пен даму жолындағы диалог».
 ҚР Мәдениет және спорт министрлігі Дін істері комитетінің Төрағасы Ғ.Н.Шойкиннің «Діни тұрақтылық – ел дамуының кепілі» республикалық конференциясындағы сөйлеген сөзі (Шымкент қаласы, 14 тамыз 2015 жыл)
 17 ақпан 2015 толығыменДін істері комитетінің Төрағасы Ғалым Шойкиннің ҚР Мәдениет және спорт министрлігінің Алқа отырысындағы сөйлеген сөзі (Астана қаласы, 16 ақпан 2015 жыл)
 20 маусым 2014 толығыменҚР Дін істері агенттігі Төрағасының орынбасары Ғалым Шойкиннің «Ханафиттік мазхаб - Орталық Азияның рухани мұрасы» халықаралық конференциясындағы сөйлеген сөзі (Астана қаласы, 20 маусым 2014 жыл)
 07 ақпан 2014 толығыменОрталық коммуникациялар қызметінде өтетін брифингтегі ҚР Агенттігінің Төрағасы Марат Әзілхановтың ҚР ДІА қызметінің негізгі бағыттары туралы сөйлейтін сөзі (Астана қаласы, 7 ақпандағы 2014 жыл)
 13 қараша 2013 толығыменҚР Дін істері агенттігінің Төрағасы Марат Әзілхановтың «Зайырлы мемлекеттегі діннің рөлі» атты Қазақстан дінтанушыларының Үшінші Форумындағы сөйлеген сөзі (Астана қаласы, 13 қараша 2013 ж.)
 17 маусым 2013 толығыменҚР Дін істері агенттігінің төрағасы Қайрат Лама Шарифтің ҚР Парламенті Мәжілісінің Үкімет сағатында жасайтын Баяндамасы Астана, 17 маусым, 2013 жыл. ҚР Дін істері Агенттігінің екі жыл ішінде атқарған іс-шаралары туралы
 13 маусым 2013 толығыменҚР Дін істері Агенттігінің Төрағасы Қайрат Лама Шарифтың «ТМД елдеріндегі діндердің рөлі» халықаралық конференциясындағы сөйлеген сөзі (Астана қаласы, 13 маусым 2013 жыл)
 07 маусым 2013 толығыменҚР Дін істері агенттігінің Төрағасы Қайрат Лама Шарифтың «Тәкфіршілік – діни экстремизмнің қауіпті түрлерінің бірі» атты республикалық ғылыми-тәжірибелік конференцияда сөйлеген сөзі (Жезқазған қаласы, 7 маусым 2013 ж.)
 17 мамыр 2013 толығыменДін істері агенттігінің төрағасы Қайрат Лама Шарифтың «Ислам терроризмге қарсы» атты республикалық ғылыми-практикалық конференцияда сөйлеген сөзі (Көкшетау қаласы, 17 мамыр 2013 жыл)
 15 мамыр 2013 толығыменОрталық коммуникациялар қызметінде өтетін брифингтегі ҚР Агенттігінің Төрағасы Қайрат Лама Шарифтың ҚР ДІА қызметінің негізгі бағыттары туралы сөйлейтін сөзі (Астана қаласы, 15 мамыр 2013 жыл)
 Негізгі бет » Баспасөз қызметі » Жаңалықтар 25 тамыз 2015
 2015 жылдың 24 тамызында Жамбыл облысы әкімдігінің дін проблемаларын зерттеу Орталығының дінтанушы мамандары Тараз қаласы «Нұр банк» АҚ филиалының қызметкерлеріне «Діни экстремизмнің қатері» тақырыбында семинар өткізді.
 Кездесуге қатысқан қызметкерлер тарапынан сұрақтар қойылып, оларға толық жауаптар берілді.
 Ақтау қаласындағы сауда орындарына жүргізілген ақпараттық-насихаттық жұмыстарға өз еркімен белсене қатысқан қалалық &quot;Жастар&quot; орталығының еріктілеріне Маңғыстау облыстық Дін істері басқармасы алғыс білдірді.
 01 қыркүйек 2015 толығымен«Жамбыл облысы жастар мәслихаты» жастар қоғамдық бірлестігі тарапынан Жамбыл облысы әкімдігі «Дін проблемаларын зерттеу орталығы» КММ-ң мемлекеттік әлеуметтік тапсырысы шеңберінде, 2015 жылдың 26 тамызында «Діни экстремизм мен терроризмнің алдын алу жолдары» тақырыбындағы облыстық конференция өткізілді.
 28 тамыз 2015 толығыменАғымдағы жылдың 27 тамыз күні Батыс Қазақстан облыстық дін істер басқармасы мен Орал қалалық әкімдігігің ұйымдастыруымен мемлекеттік емес секторларда (құрылыс алаңдары, сауда нарықтарында және т.б) жұмыс істейтін халықтың радикалдануға әлеуетті бейім мақсатты санаттарын, жастарды, жұмыссыздарды, өзін-өзі жұмыспен қамтығандарды ақпараттық-насихаттық жұмыспен қамтуды арттыру тетіктерін пысықтау мақсатында «Деструктивті діни ағымдардың таралуын алдын алу» атты семинары өтті.
 27 тамыз 2015 толығымен Ағымдағы жылдың 27 тамыз күні Батыс Қазақстан облыстық дін істер басқармасы мен Орал қалалық әкімдігігің ұйымдастыруымен мемлекеттік емес секторларда (құрылыс алаңдары, сауда нарықтарында және т.б) жұмыс істейтін халықтың радикалдануға әлеуетті бейім мақсатты санаттарын, жастарды, жұмыссыздарды, өзін-өзі жұмыспен қамтығандарды ақпараттық-насихаттық жұмыспен қамтуды арттыру тетіктерін пысықтау мақсатында «Деструктивті діни ағымдардың таралуын алдын алу» атты семинары өтті. Кездесуге сауда орталықтары мен базар басшылары қатысты.
 27 тамыз 2015 толығыменҚазақстан Республикасында діни экстремизм мен терроризмге қарсы іс-қимыл жөніндегі 2013-2017 жылдарға арналған мемлекеттік бағдарламасын жүзеге асыру аясында 2015 жылдың 27 тамызында Батыс Қазақстан облысы дін істері басқармасының «Дін мәселелерін зерттеу орталығы» КММ-нің ұйымдастыруымен журналистерге арналған облыстық «Руханият/Духовность» шығармашылық байқауының жеңімпаздарын марапаттау шарасы өтті.
 26 тамыз 2015 толығымен«Халықаралық лаңкестік қауіпі мен күресу жолдары» бүгін осы тақырыпта ОҚО мемлекеттік қызметкерлерді даярлау орталығында курсқа келген мемлекеттік қызметкерлермен кездесу болып өтті.
 25 тамыз 2015 толығымен2015 жылдың 24 тамызында Жамбыл облысы әкімдігінің дін проблемаларын зерттеу Орталығының дінтанушы мамандары Тараз қаласы «Нұр банк» АҚ филиалының қызметкерлеріне «Діни экстремизмнің қатері» тақырыбында семинар өткізді.
 21 тамыз 2015 толығымен2015 жылғы 20 тамызда дін мәселелері жөніндегі облыстық тақырыптық ақпараттық-насихат тобының мүшелері Рудный қ.
 Негізгі бет » Баспасөз қызметі » Жаңалықтар 27 тамыз 2015
 Қазақстан Республикасында діни экстремизм мен терроризмге қарсы іс-қимыл жөніндегі 2013-2017 жылдарға арналған мемлекеттік бағдарламасын жүзеге асыру аясында 2015 жылдың 27 тамызында Батыс Қазақстан облысы дін істері басқармасының «Дін мәселелерін зерттеу орталығы» КММ-нің ұйымдастыруымен журналистерге арналған облыстық «Руханият/Духовность» шығармашылық байқауының жеңімпаздарын марапаттау шарасы өтті.
 Аталмыш конкурс облысымызда ең алғашқы рет өткізіліп, дәстүрлі шаралардың біріне айналмақшы.
 Салтанатты іс-шараға облыстық, қалалық, аудандық басылымдардың, теле-радио арналардың журналистері, облыстық ақпараттық-насихат тобының және БАҚ-та діни тақырыпты жариялау бойынша Әдістемелік Кеңестің мүшелері, ҮЕҰ-дың өкілдері және т.б. қатысты.
 Діни экстремизм мен терроризмнің алдын алу, діни сауаттылықты арттыру бойынша БАҚ-та жарияланатын материалдар сапасын арттыру, діни сенім бостандығын және діни бірлестіктермен өзара әрекеттестікті қамтамасыз ету саласындағы мемлекеттік саясаттың бағыттарын жұртшылыққа жеткізу, этносаралық және конфессияаралық келісім негізінде зайырлы, толерантты қоғамды әрі қарай дамыту идеясын алға тарту, деструктивтік діни ағымдардың жеке тұлғаға, қоғамға тигізетін кері әсері жөнінде ой салу мақсатында ең үздік жұмыстар анықталып, жеңімпаздар бағалы сыйлықтармен, алғыс хаттармен марапатталды.
 Атап айтсақ, «Облыстық, қалалық басылымдарда үздік материалдар» номинациясы бойынша облыстық «Орал өңірі» және республикалық «Жас қазақ» газетінің тілшісі Ұ.Сариеваның «Шейх» деген атақ адамды мастандырады» мақаласы, тәуелсіз журналист Д.Арыстаналиеваның «Три дороги, три судьбы...» мақаласы, аудандық басылымдардағы үздік материалдар» номинациясы бойынша аудандық «Сырым елі» газетінің тілшісі Ш.Молданиязованың «Бет сипау бидғат емес» мақаласы, «Талдамалы электронды материал» номинациясы бойынша «ТДК-42» теларнасының журналисті Ж.Кайыргожинаның «Адасқан тағдырлар...», «Радиобағдарлама» номинациясы бойынша «Орал Қазақстан» радиосының тілшісі Р.Молдағазиеваның «О сущности джихада» тақырыбында арнайы бағдарламасы және т.б.
 Атаулы шаралар конфессияаралық келісімді нығайтуға, қоғам назарын осы салада орын алып отырған мәселелерге және діни экстремизм мен терроризмнің алдын алуға назарын бұра отырып тұрғындардың мемлекеттік құрылымдарға қатынастағы сенімдерінің негізін қалауға және олардың белсенді азаматтық ұстанымдарын қалыптастыруға мүмкіндік беретіні сөзсіз.
 2015 жылғы 20 тамызда дін мәселелері жөніндегі облыстық тақырыптық ақпараттық-насихат тобының мүшелері Рудный қ. «Спутник» ПИТК еңбек ұжымымен және Психоневрологиялық диспансер қызметкерлерімен кездесулер өткізді.
 Іс-шаралардың мақсаты діни сауаттылықты жоғарылату, діни экстремизм мен терроризмнің алдын алу, өңірде конфессияаралық келісімді дамыту болып айқындалды.
 ОАНТ мүшелері Н.М. Әбішев тыңдаушыларды діни экстремизм және терроризм көріністерімен таныстырды, В.В. Маренинова тыңдаушыларды жаңа діни ағымдарының ерекшелік сипаттары және олардың адамдарды өз қатарларына тарту үшін пайдаланатын әдістемелері туралы әңгімеледі.
 Кездесулер барысында ОАНТ мүшелері тыңдаушылардың сұрақтарына жауап берді.
 Негізгі бет » Баспасөз қызметі » Жаңалықтар 01 қыркүйек 2015
 «Жамбыл облысы жастар мәслихаты» жастар қоғамдық бірлестігі тарапынан Жамбыл облысы әкімдігі «Дін проблемаларын зерттеу орталығы» КММ-ң мемлекеттік әлеуметтік тапсырысы шеңберінде, 2015 жылдың 26 тамызында «Діни экстремизм мен терроризмнің алдын алу жолдары» тақырыбындағы облыстық конференция өткізілді.
 Облыс әкімдігідін істері басқармасының басшысы Ж.Омаровтың төрағалығымен өткен жиында «Һибатулла Тарази» орталық мешітінің бас имамы Д.Жұмабаев, ҚМДБ-ң ғұламалар кеңесінің мүшесі, теолог-исламтанушы ғалым Е.Әміре баяндама жасады.
 Оған жергілікті атқарушы және құқық қорғау органдарының, үкіметтік емес ұйымдардыңөкілдері, облыстық мешіт имамдары, «Дінтану негіздері» пәнінің мұғалімдері, дінтанушылар, жастар, БАҚ өкілдері және дін саласындағы АНТ мүшелері қатысты.
 Конференция барысындадіни экстремизмге қарсы бағытталған Қазақстан Республикасының «Діни қызмет және діни бірлестіктер туралы» Заңының талаптары, дәстүрлі діни таным құндылықтары, ханафи мазхабының ұстанымдары және діндегі әртүрлі сыңаржақ ағымдардың кері әсері түсіндірілді.
 Оның ішінде діни экстремизм бағытындағы «Хизб-ут-Тахрир», «Таблиғи жамағат», «Такфир» ұйымдары, «салафилер» топтарының жат идеологиясы ортаға салынып, талқыланды.
 Қазақстан Республикасының шет елдерге оқуға кететін азаматтарына арналған дін мәселелері жөніндегі ЖАДЫНАМА көшіріп алу «Тұрғындардың діни сауатын көтеру мәселесіне арналған ақпараттық-түсіндіру жұмыстарының пәрменділігі» атты материалдар жинағы көшіріп алу «Дін саласындағы мемлекеттік саясатты жариялаудағы БАҚ рөлі» атты материалдар жинағы көшіріп алу Дін саласындағы өзекті мәселелер бойынша 20 сұрақ-жауап.
 5-шығарылым: Дін және қоғам көшіріп алу Дін саласындағы өзекті мәселелер бойынша 20 сұрақ-жауап.
 Негізгі бет » Баспасөз қызметі » Соттың шешіміне сәйкес Қазақстан Республикасының аумағында тыйым салынған шетелдік ұйымдардың тізімі«Шығыс Түркістанды азат ету ұйымы»
 «Шығыс Түркістанды азат ету ұйымы», сонымен қатар басқа атаулары «Шығыс Түркістан ислам партиясы», «Аллах партия».
 90 жылдарда сепаристік қозғалыстың көсемі Айсан Махсум (шын есімі Хасан Джундулла) «Шығыс Түркістанды азат ету ұйымы» террористік діни ұйымын құрды.
 Негізгі мақсаты Қытайды террористік әдіспен қирату, Шыңжан аумағында біріккен «Шығыс Түркістан исламдық мемлекетін» құру болып табылады.
 Осы қойылған мақсаттар дінге сенбеушілерге террорлық актілерді қарулы джихад арқылы iске асыру идеясына негізделді.
 «Шығыс Түркістандағы исламдық қозғалыс» (әрі қарай – ШТИҚ), «Талибан» және «Аль-Каида» қозғалыстарымен тығыз қарым - қатынаста болған. 1999 жылдан Ауғанстан аумағында орналасып, ауғандық және араб мужаһидерінен қолдау тауып отырған.
 Оның үстіне ШТИҚ Ахмад Шах Масуд басқарған «Солтүстік альянс» күштеріне қарсы соғыс қимылдарына қатысты. 2001 жылы АҚШ-тың және оның одақтастарының Ауғанстандағы террорға қарсы операциясын жүргізу кезінде ШТИҚ содырлары «Талибан» және «Аль-Каида» жағында соғысты.
 2003 жылдың күзінде Ауғанстанда Халықаралық коалициясының күшімен «Шығыс Түркістандағы исламдық қозғалысының» көзі жойылды.
 Осыдан кейін ұйымның көптеген мүшелері шетелге қашып кетті, қалғандары жаңа террорлық құрылым «Түркістанның ислам партиясын» құрып, «Аль-Каидамен» бірге іс-қимыл жасады. ШТИҚ – Қытай, Қырғызстан және Өзбекстан елдерінде тыйым салынған ұйым.
 Соттың шешіміне сәйкес Қазақстан Республикасының аумағында тыйым салынған террористік және экстремистік діни ұйымдардың тізімі:
 І. Қазақстан Республикасы Жоғарғы Сотының 2004 жылғы 15 қазандағы шешімі негізінде:
 1. «Аль-Каида» 2.
 «Шығыс Түркістандағы исламдық қозғалыс» 3.
 «Өзбекстандағы исламдық қозғалыс» 4.
 «Күрд Халық Конгресі» («Конгра-Гел»)
 ІІ. Жоғарғы Соттың 2005 жылғы 15 наурыздағы шешіміне сәйкес:
 5. «Асбат аль-Ансар» 6.
 «Братья-мусульмане» 7.
 «Талибан» қозғалысы 8.
 «Боз гурд» 9.
 «Орталық Азиядағы Жамаат моджахедтер» 10.
 «Лашкар-е-Тайба» 11.
 «Әлеуметтік реформалар Қоғамы»
 ІІІ. Астана қаласы сотының 2005 жылы 28 наурыздағы шешіміне сәйкес:
 12. «Хизб-ут - Тахрир» ұйымы
 ІV. Астана қаласы сотының 2006 жылы 17 қарашадағы шешіміне сәйкес:
 13. «АУМ Синрикё» 14.
 «Шығыс Түркістан азат ету ұйымы»
 V. Астана қаласы сотының 2008 жылғы 5 наурыздағы шешіміне сәйкес:
 15. «Түркістан ислам партиясы».
 VІ. Атырау қаласы сотының 2011 жылғы 25 қазандағы шешіміне сәйкес:
 16. «Джунд-аль-Халифат»
 VII. Шығыс Қазақстан облысы арнайы ауданаралық экономикалық сотының 2012 жылғы 7 маусымдағы шешіміне сәйкес:
 17. РҚБ «Сенім. Білім. Өмір»
 VIII. Астана қаласы Сарыарқа аудандық сотының 2013 жылғы 26 ақпандағы шешіміне сәйкес:
 18. «Таблиги джамагат»
 IX. Астана қаласы Сарыарқа аудандық сотының 2014 жылғы 18 тамыздағы шешіміне сәйкес:
 19. «Ат-такфир уаль-хиджра»
 «Аль-Каида», сонымен қатар «Каида», «База», «Ислам әскері», «Еврей мен крестоностарға қарсы дүниежүзілік жихад ислам фронты», «Киелі жерлерді азат ету Ислам әскері», «Усама бен Ладен ұйымы», «Ислам құтқару қоры», «Киелі жерлерді қорғау тобы» материалдық, қаржылық мүмкіндіктері бар лаңкестік ұйым болып саналады.
 Негізгі бет » Баспасөз қызметі » Соттың шешіміне сәйкес Қазақстан Республикасының аумағында тыйым салынған шетелдік ұйымдардың тізімі«Асбат аль-Ансар»
 «Асбат аль-ансар». Штаб-пәтері «Айн-аль-Хыльва» (Сайда қ., Ливан) палестиналық лагерде орналасқан 1985 жылы құрылған террорлық ұйым. У.Б. Ладеннің қолдауымен аталған лагерьдің аумағында әлемнің «дүрбелең аймақтарына» жіберуге жауынгерлер дайындайды.
 АҚШ, Израиль, сонымен қатар Батыс Еуропа мемлекеттері және Ресей «Асбат аль-Ансардың» негізгі дұшпандары болып жарияланды.
 БҰҰ Қауіпсіздік Кеңесі «Асбат аль-Ансар» террорлық ұйымдардың мерзімі ұзартылған тізіміне қосылған.
 Ресей, Өзбекстан және бірқатар мемлекеттерде әрекет етуіне тыйым салынған.
 Негізгі бет » Баспасөз қызметі » Соттың шешіміне сәйкес Қазақстан Республикасының аумағында тыйым салынған шетелдік ұйымдардың тізімі«Боз гурд»
 Ұйымның негізі 1965-1970 жылдарда Альпарыслан Тюркеш тарапынан қаланды.
 1968 жылы «Боз гурд» ұйымы басқа ұлтшыл түрік ұйымдарымен бірігіп альянс құрды, кейіннен бұл альянстың негізінде Ұлттық қозғалыс партиясы құрылды.
 Партияның ұстанымы радикалды идеялардан тұрды.
 1974-1980 жылдар арасында қоғам қайраткерлерін, саяси партия жетекшілерін, журналистерді өлтірмен және қоғамдық орындарда, қалалық көпіктерде жарылыстар ұйымдастырумен айналысты.
 1977 жылы мамыр айында Стамбул қаласында ереуілге шыққан халыққа оқ жаудырып 40 адамды өлтірді.
 Бұған қарамастан 1988 жылы А. Тюркеш «Ұлттық жұмысшылар партиясын» құрды. 1992 жылы ұйымның құрылымы екіге бөлініп кетті.
 Ұйым дүниежүзіне 90 жылдары ұйым мүшесі А. Агджи тарапынан католик шіркеуінің папасы Иоанн Павел ІІ-ге жасалған қастандықтан кейін танымал болды.
 90 жылдардың басында «Боз гурд» ұйымы қызметінің ауқымы кеңейді.
 Бұл ұйымның қызметіне Түркия мен Өзбекстанда тыйым салынған.
 Негізгі бет » Баспасөз қызметі » Соттың шешіміне сәйкес Қазақстан Республикасының аумағында тыйым салынған шетелдік ұйымдардың тізімі«Мұсылман бауырлар»
 «Мұсылман бауырлар» трансұлттық, діни-саяси, террористік ұйым. 1928 жылы Мысырда (Исмаилия қ.) Хасан әл - Банна тарапынан құрылды.
 1950 жылдары Сейіт әл-Кутб жүргізген өзгерістерден кейін ұйым радикалды сипатқа ие болды.
 «Мұсылман бауырлар» ұйымының негізгі мақсаты қоғамды мұсылмандандыру, мұсылман емес өкіметтік құрылымдарды жойып, дүние жүзінде ислам діні негіздеріндегі халифаттық режимдегі мемлекет орнату.
 Қозғалыстың негізгі эмблемасы Құран және айқышталған екі қылыш.
 «Мұсылман бауырлар» ұйымының құрылтайшылар комитетінде 20-дан аса адам басшылықта отыр.
 1940-50 жылдары ұйым мүшелері Египетте саяси өлтіру әрекеттерін ұйымдастырды, 1954 жылы осы елдің Премьер Министрі (кейінірек Президент) Г.А. Насерға қастандық ұйымдастырылды.
 Тұтастай алғанда, 70-жылдардың аяғы, 80-жылдың басында Сирияда жергілікті «Мұсылман бауырлар» ұйымының мүшелері террорлық әрекеттерін күшейтті.
 Айталық, 1981 жылы террористік ұйым мүшелері Кемпдевид келісіміндегі Израилмен достыққа қол қойған Египет президенті А. Садатты өлтіру үшін қастандық ұйымдастырды.
 80-жылдары «Мұсылман бауырлар» Ауғанстанда әрекет етіп жүрген ислами экстремистік топтарға белсенді қолдау жасады.
 90 жылдардың ортасында «Мұсылман бауырлар» ұйымы бірнеше рет Египет Президенті Х. Мубаракқа қастандық жасады. Египетте бір мезгілде ұйым жауынгерлері жол бағытындағы шетелдік азаматтарына террористік актілер ұйымдастырды.
 Қазіргі таңда «Мұсылман бауырлар» Мысырда жартылай заңды жағдайда.
 Ұйымның құрылымдық буындары әлемнің әр мемлекеттерінде әрекет етеді.
 Аталмыш лаңкестік құрылым эмиссарлары қызметінің іздері Қазақстанда байқалды.
 «Мұсылман бауырлар» Ресей Федерациясы Тәжікстан және Өзбекстанда лаңкестік ұйымдардың қатарына жатады.
 Негізгі бет » Баспасөз қызметі » Соттың шешіміне сәйкес Қазақстан Республикасының аумағында тыйым салынған шетелдік ұйымдардың тізімі«Өзбекстанның ислам қозғалысы»
 «Өзбекстанның ислам қозғалысы» (әрі қарай - ӨИҚ), «Өзбекстанды азат етуші исламдық қозғалыс» және «Исламдық өрлеу партиясы» деген атаумен де аты шыққан. Ұйымды 1992 жылы Т. Юлдашев экстремистік және діни радикалды әрекетке бейім адамдар қатарына тарту арқылы құрды. Ұйым мүшелерінің көбісі 90 жылдардың басында Өзбекстанның Наманған облысында билікті күшпен басып алуға қатысқан және сол елдің құқық қорғау органдарынан қашып жүрген содырлар.
 ӨИҚ-тың басты көсемдерінің бірі Ж. Ходжиев (Джума Намангани деген аты да бар), оның көзі 2001 жылы халықаралық тәлібтерге қарсы коалициясының күшімен жойылды.
 2001 жылы қозғалыс мүшелері шамамен 2000 адамды құрады.
 ӨИҚ-тың соғыс тәжірибесі мол.
 Ұйым мужахеттері 1992-1997 жылдары Тәжікстанда қарулы оппозиция жағында белсенді түрде соғысты.
 1997 жылдан бастап Ауғанстанда тәлібтер және «Аль-Каида» жағында Ахмад Шах Масуд басқарған «Солтүстік альянс» және ұлты өзбек генерал Достумға қарсы соғыс жүргізді.
 2001 жылы АҚШ-тың Ауғанстанда террорға қарсы көлемді операциясынан кейін ӨИҚ жағынан төнген қатер азайды.
 «Талибан» қозғалысы қолдау берген ӨИҚ жағынан Орталық Азияға бағытталған қатерді әлсіретті.
 Осы операциядан кейін ӨИҚ өз күштерінің айтарлықтай бөлігін және техникаларын жоғалтты.
 Бірақта, ӨИҚ көсемдері ұйымның негізін сақтап қалып және қайта құру үстінде.
 ӨИҚ содырларының басым көпшілігі Пәкістанның солтүстік-батыс аймақтарында орналасқан.
 ӨИҚ «Аль-Каида» және «Талибан» қозғалыстарының тікелей қарамағында болғандықтан оның содырлары АҚШ басқаратын халықаралық коалицияға қарсы Ауғанстанда әлі де соғыс қимылдарына қатысып жүр.
 Қазақстан Республикасында ӨИҚ мүшелері бірнеше мәрте Қазақстан Республикасының аумағында жасырынып шоғырланбақшы болды.Одан басқа, осы территорияда өз ұйымдарына жақтастарын тартып, террорлық акциялар жасамақшы болды.
 «Өзбекстанның ислам қозғалысы» бірыңғай халықаралық тізімде террорлық ұйым ретінде тіркелген.
 ӨИҚ қызметі Қырғызстан, Ресей, Тәжікстан, Өзбекстан және АҚШ елдерінде тыйым салынған.
 Негізгі бет » Баспасөз қызметі » Соттың шешіміне сәйкес Қазақстан Республикасының аумағында тыйым салынған шетелдік ұйымдардың тізімі«АУМ Синрикё» («Алеф»)
 «АУМ Синрике» («Алеф») 1984 жылы ақпан айында құрылған Жапондық діни секта. 1989 жылы «АУМ Шинрикио Культ» діни корпорация ретінде Жапонияда ресми түрде тіркелген.
 Өткен ғасырдың 90 жылдарында осы сектаның өкілдері Австралияда, Германияда, Ресейде, АҚШ-та, Тайванда және Шри-Ланкада болды.
 «АУМ Синрикё» басшысы Чизуо Мацумото (Сёко Асахара атты жалған атымен белгілі) 1994 жылы маусымда өзін «Әулие император» етіп жариялады.
 Әлеуметтiкке қарсы идеяларды, тіпті кісі өлтiрудi iске асыруда насихаттайтын идеологиялық базасы кертартпа табынушылық болып табылады.
 Жапонияда «АУМ Синрикё» мүшелерімен бұрынғы осы дінді жақтаушыларының өлтірілуі туралы біршама деректер дәлелденген. «АУМ Синрикёнің» қоғамдық қауіптілігі, адамдардың денсаулығына физикалық және психологиялық зақымдар келтіруімен ерекшеленеді.
 Сектаға жаңадан кірген мүшелерін қатарда ұстауға және бақылауға және де өздерінің қатарына жаңа жақтаушыларды тарту үшін ұйымның жасырын лабораторияларында есірткілер (ЛСД, амфетамин және мескалин) өндіріп, діни жоралар жүргізу барысында жиі қолданып отырған.
 «АУМ Синрикёнің» бірінші террорлық актісі 1994 жылы шілде айында Мацумото қаласында (Ногано префектурасында) секта лабораториясында жасалған «зарин заман» зәрлi улы затты қолданумен жасаған.
 Құрбандар саны 7 адамды құрады, 144 зақымданды.
 1995 жылы 20 наурызда Токио қаласында метрода сипаты бойынша осыған ұқсас екінші террорлық акция орын алып нәтижесінде 5300 жолаушы зақымданды және 12 адам қаза тапты.
 Бұдан басқа, осы террорлық құрылымның басшылығы шетелден автоматты винтовкалардың контрабандылық жабдықтауын ұйымдастырып, олардың түпнұсқаларын үлгi ретiнде қолданып, оқпен атылатын қарудың сериялық өндiрiсiн заңсыз жолға қоюғы жоспарлады.
 «АУМ Синрикё» қызметін бейтараптандыру мақсатында Жапонияның құқық қорғау органдарымен сектаның 500-ге жуық мүшелесінің артынан қылмыстық істер қозғалды, 110-нан астам адамды ұлттық іздестіру тізіміне қосты.
 «АУМ Синрикё» көсемі тұтқындалып, 1996 жылы 16 мамырда өлім жазасына кесу туралы шешім қабылданды.
 Сонымен қатар, сотта осы істі талқылау барысы ұзаққа созылды.
 2004 жылы 27 ақпанда Токио қаласы аймақтық соттың шешімі, 2006 жылы өз күшінде қалған Токионың жоғарғы соты қорғау апелляциясын қарастыру нәтижесі бойынша «АУМ Синрикёнің» көсемі Секо Асахараға тиісті жазасын берді.
 Сонымен қатар, Жапонияның билігі ұлттық заңды есепке ала отырып сектаның қызметіне тыйым салу шараларын қарастырды.
 Осы жұмыстың шеңберінде 2006 жылы 23 қаңтарда Жапонияның қоғамдық қауіпсіздіктің Талдау комиссиясы сектаға бақылау жүргізуге шешім қабылдады.
 «АУМ Синрикёнің» жеке басшылары мен мүшелері «заринды» қолданып, террорлық актілерді жасауды ақтап, оның оқуларын әлі де таратуды жалғастырады.
 «АУМ Синрикё» идеологтарымен жалған әдісті (йога-клубтар немесе «кездесуге арналған веб-сайттар») қолдану арқылы жаңа жақтаушыларды тарту үшін «агитпункттер» құрылады, сонымен қатар қызметті жалғастыру мақсатымен қажетті қаржы құралдары жинақталады.
 Жапондық құқық қорғау органдарының мәліметтері бойынша елде секта мүшелерінің саны 1650 адамды құрайды.
 Қазіргі уақытта «АУМ Синрикё», оның жаңа басшысы Фумихиро Дзеимен (аты «Алефке» өзгертілді) елдің 17 префектурасында 30 бөлімше және аталмыш діни орталықтар бар.
 «АУМ Синрикё» бөлшін берін ашу талпыныстары Қазақстанның аумағында да қолданды.
 «АУМ Синрикё» Еуропалық одақта және АҚШ-та террорлық ұйымдар тізіміне енгізілді.
 Негізгі бет » Баспасөз қызметі » Соттың шешіміне сәйкес Қазақстан Республикасының аумағында тыйым салынған шетелдік ұйымдардың тізімі«Аль-Каида»
 «Аль-Каида», сонымен қатар «Каида», «База», «Ислам әскері», «Еврей мен крестоностарға қарсы дүниежүзілік жихад ислам фронты», «Киелі жерлерді азат ету Ислам әскері», «Усама бен Ладен ұйымы», «Ислам құтқару қоры», «Киелі жерлерді қорғау тобы» материалдық, қаржылық мүмкіндіктері бар лаңкестік ұйым болып саналады.
 Халықаралық террорист Усама бен Ладенмен 1990 жылы Ауғанстанда кеңес әскере қарсы күрескен моджахедтерді қолдау және 1996 жылдан бастап, У.б.Ладенмен АҚШ, Израиль және олардың одақтастарына қарсы «қасиетті соғыс» (жихад) жарияланды.
 1998 жылы 7 тамыз Найроби қаласында (Кения) және Дар-эс-Салам қаласында (Танзания) американдық елшіліктердегі жарылыстарды, 2000 жылы қараша айында Йеменде «Коул» американдық эсминціне шабуылды, сонымен қатар АҚШ-та 2001 жылғы 11 қыркүйектегі террорлық актіні қоса алғанда, ең ірі террорлық актілер «Аль-Каиданың» есебінде. «Аль-Каиданың» басты мақсаты-исламдық және көптеген исламдық емес мемлекеттердің аумақтарын біріктіретін, утопиялық мемлекеттін орнату арқылы бүкіл әлемде исламдық тәртіпті орнату.
 БҰҰ Қауіпсіздік Кеңесімен «Аль-Каида» террорлық ұйым деп танылып және сәйкес халықаралық санкцияларды қолдау үшін мерзімі ұзартылған тізімге қосылған.
 «Аль-Каида» ұйымына АҚШ, Батыс Еуропа, Ресей және Өзбекстан елдері тыйым салған.
 Негізгі бет » Баспасөз қызметі » Соттың шешіміне сәйкес Қазақстан Республикасының аумағында тыйым салынған шетелдік ұйымдардың тізімі«Орталық Азиядағы моджахедтер жамағаты»
 «Орталық Азиядағы моджахедтер жамағаты» басқаша атауы – «Исламдық жихад тобы». Халықаралық лаңкестік Аль-Каида ұйымына қосылған «Өзбекстандағы ислам қозғалысының» жауынгерлерінен құрылған.
 «Жамааттың» мақсаты Өзбекстан аумағында ланкестік акцияларды ұымдастыру арқылы конституциялық елді қатардан шығару болып табылады.
 Сонымен қатар, аталмыш ұйым Ислам мемлекеттерінің жауы болып саналатын АҚШ Израиль және олардың одақтастарымен күресу мақсатын алдыға қойды.
 2004 жылы ҰҚК-нің күшімен Қазақстан аумағында «Орталық Азиядағы Жамаат моджахедтер» құрылымы болып табылатын террористік ұйым жойылды.
 Нәтижесінде, оның жетекшiсi және осы «ұяда» тәрбиеленген 14 жауынгер тұтқындалды.
 2002 жылдың екiншi жартысында «Аль-Каида» және «Талибан» басшыларының тапсырмасы бойынша Қазақстан және Өзбекстан жерінде террористік қызметтерді ұйымдастыруға жіберілген эмиссарлар анықталды. Олар Қазақстан бойынша эмиссар Ж. Биймурзаев және Өзбекстан бойынша эмиссар А. Бекмирзаев.
 Аталған тұлғалар 90 жылдары ӨИҚ мүшелері болған және Ауғанстанда діни және жауынгерлік дайындықтан өткен. 1999-2000 жылдардағы Баткен оқиғаларына қатысқан, Аль-Каиданың мамандарынан барлауды ұйымдастыруды және жару жұмыстарын үйренген.
 Ұйым екі жыл шамасында Қазақстанның кемінде 20 және Өзбекстанның кемінде 50, азаматтарын шырмауына түсірген.
 Ұйым ТМД 4 мемлекетінде жұмыс істеді. Террористік құрылымның жеке мүшелерін шетелдегі «Аль-Каиданың» лагерьлеріне арнайы дайындыққа жіберіп отырды.
 Олардың арасында нақты маманданған адамдар болды (жарушылар, жасақтаушылар, жалған құжат жасаудың мамандары және т.б.).
 «Жамааттың» жеке мүшелері 2004 жылдың наурыз айының соңы мен сәуір айының басы және 30 шілдедегі Өзбекстан аумағындағы террористік актілерді дайындауға және іске асыруға қатысқан.
 Тікелей ұйымдастырушылар жоғарыда аталған Бекмирзаев және Биймурзаев.
 Сонымен қатар, ҰҚК-нің қызметкерлері «Орталық Азиядағы Жамаат моджахедтер» жауынгерлері Қазақстанға көршілес жатқан мемлекеттерге жасамақ болған терактілік істерінің алдын алды.
 Алыстағы шетелде жасырынып жүрген террористік ұйымның басшысы бұл терактілерді 2004 жылдың соңына дейін іске асырмақ болған. Қазақстан тарабының ұсынысы бойынша БҰҰ Қауiпсiздiк кеңесi 2006 жылдың 20 сәуiрінде «Орталық Азиядағы Жамаат моджахедтерді» тыйым салынған Террористік ұйымдардың тізіміне қосты. «Жамааттың» қызметіне РФ-да тарапынан тыйым салынған.
 Алматы қаласының мамандандырылған ауданаралық экономикалық сотының 2008 жылғы 22 желтоқсандағы және Астана қаласының мамандандырылған ауданаралық сотының 2009 жылғы 12 қаңтардағы шешімдеріне сәйкес Фархат Абдуллаевтың «Алля аят» әдісіне сәйкес адамдарды емдеуді насихаттау және тарату бойынша ұйымның қызметіне тыйым салынған..
 «АЛЛЯ АЯТ»
 Пайда болуының тарихы
 Оккультті-мистикалық діни ағым болып табылады (фархадшылар).
 Ағымның негізін қалаушы - өзін Құдай және «Жаратушы» деп жариялаған ҚР Алматы облысы Чунджа ауылының тұрғыны Фархат Абдуллаев. Ол кайтыс болғаннан кейін емдеу насихатымен оның жұбайы Нина (Әулие Нина, Нина-Ана) айналысуда.
 Бұл ағымның өкілдері дәстүрлі діндерді мойындамайды.
 Бұл дінді ұстанушылар «Алля аят» ағымының негізін қалаушы Ф. Абдуллаевты Фархат Ата деп атап, тәңірге теңейді.
 Осылайша, «фархатшылар» қозғалысының идеологиясында Ф. Абдуллаевты Құдайға теңеу, ал оның жұбайы Нинаны әулиелер қатарына теңеу көзделген.
 ҚР Денсаулық сақтау министрлігінің бастамасымен мемлекеттік органдардың ведомствоаралық комиссиясы Алматы облысы Чунджа ауылына барып 2008 жылғы 18 мамыр күні «Алля аят» қызметіне жүргізілген зерттеу нәтижесі бойынша төмендегі қорытындыларды жасады:
 «Алля аят» қозғалысы біртіндеп харизматикалық ерекшеліктегі жаңа дәстүрлі емес, жаңа лақаптық діни ілімге айналып келеді. Оккульті ұйымдасу формасы бар бірлестіктің жұмысында деструктивті белгілер бар;
 «Алля аят» сеанстары психиқаға деструктивті өзгерістер әкеліп, адамның психикалық және физикалық денсаулығына зиян келтіреді;
 «Алля аят» әдістемесі қазіргі ғылыми-практикалық медицинаның белгілі әдістеріне қайшы келеді және оккульті-мистикалық бағытта;
 Қозғалыстың негізін қалаушы мен ізбасарлары (шәкірттері) нейро-лингвистикалық бағдарламалауды (НЛБ) қолданады.
 Негізгі бет » Баспасөз қызметі » Қазақстан Республикасының аумағында қызметіне тыйым салынған оккульттік-мистикалық ұйымдардың тізімі
 Алматы қаласының мамандандырылған ауданаралық экономикалық сотының 2009 жылғы 5 ақпандағы шешіміне сәйкес Қазақстан халқының денсаулығына зиян келтіру арқылы мемлекеттің қауіпсіздігіне нұқсан келтіретін, «Ата жол» ЖШС-ның және «Ата жол» (Ақ жол) қозғалысының қызметін бұқаралық ақпарат құралдары арқылы таратуға және насихаттауға тыйым салынған.
 АТА ЖОЛЫ (Ақ жол)
 Пайда болу тарихы
 «Ақ жол» өз қызметін ұйым ретінде 1997 жылғы ақпан айында бастады.
 Кейіннен «Ата жолы» деп атын өзгертіп, 2001 жылы Алматыда коммерциялық ұйым (ЖШС) ретінде тіркелген.
 Ұйымдастырушысы бүкіл Қазақстан бойынша көптеген шәкірттері бар Қыдырәлі Тарыбаев. «Ата жол» атты рухани-танымдық журнал, «Ата жолы әліппесі» атты кітапшаларын және басқа да басылымдар шығарып отырады.
 Ілімнің негізгі принциптері
 Аталмыш ұйымның басты мақсаты – белгілі бір төлемақыға адамнан әулие жасау.
 Емдеу курсы ішіне ата-бабалардың аруақтармен байланысу үшін Қазақстанның оңтүстік аймақтарындағы киелі жерлерге бару кіреді.
 Адамды оның сәуегейлік пен емшілік қасиетіне ие екендігіне және адамдарды кеселден емдей алатындығына сендіреді.
 Егер ол аруақтардың шақыруына құлақ аспас болса ол бақытсыздыққа ұшырайды.
 Еліміздің құқық қорғау органдары тарапынан «Ақ жолды» қаржыландыру көздерінің «Алля аяттағы» секілді ұстанушыларының міндетті ақша аударулары болып табылатындығы анықталған.
 Қаржыландыру ұстанымдары ағымның әр мүшесінің ағым құралымындағы деңгейін көтеру үшін өзімен бірге жаңа ұстанушыларды көбірек әкелуі жағынан «қаржылық пирамидаларға» ұқсайды.
 Ведомствоаралық комиссияның «Ата жолының» қызметіне берген бағалары бойынша, «Ата жолы» сенімін ұстанушылар республиканың 9 аймағында: Шығыс Қазақстан облысы, Солтүстік Қазақстан облысы, Ақмола, Ақтөбе, Қарағанды, Қостанай, Жамбыл облыстарында, Астана мен Алматы қалаларында топтасқан.
 «Шырақ жағу», «ақтық жабу», «бата шығару» сеанстары өткізіліп жатқан кезде «Ата жолы» қоғалысы белсенді түрде насихатталады, «ордаға» жақындарын, балаларын, жолдастары мен жұбайларын әкелу ұсынылады.
 «Терроризм және Интернет» халықаралық ғылыми-практикалық конференциясының материалдар жинағы Көшіріп алу 16 қыркүйек 2014 «Орталық Азиядағы исламның рөлі» халықаралық конференциясының материалдар жинағы Көшіріп алу 24 қыркүйек 2013 «Қазақстан – біздің ортақ үйіміз» халықаралық конференциясының материалдар жинағы Көшіріп алу 18 шілде 2013 «Қазақстанның бас мешіті Әзірет Сұлтан – Ұлы Даланың рухани темірқазығы» кітапшасы Көшіріп алу 25 желтоқсан 2012 Қазақстан Республикасындағы діни бірлестіктер Көшіріп алу 15 қараша 2012 Қазақстан дінтанушылары екінші форумының резолюциясы. 15.11.2012 ж. Көшіріп алуартқа
 Негізгі бет » «ҚАУЫРТ ЖЕЛІ» 114«ҚАУЫРТ ЖЕЛІ» 114
 азаматтар мен ұйымдардан діни салаға қатысты барлық мәселелер бойынша ақпарат қабылдауға, сондай-ақ деструктивті діни қызметтен зардап шеккендерге кеңесшілікжәне психологиялық көмек көрсетуге арналған
 Хабарласыңыздар, егер: - Сізді немесе Сіздің жақындарыңызды түсініксіз діни ойларды қабылдауға мәжбүрлеген болса; - Сізге көшелерде, кіреберістерде, пәтерлерде, көліктерде күдікті діни кітаптардың, журналдардың, кітапшалардың, парақшалардың таратылуы туралы белгілі болса; - Сізбен немесе Сіздің жақындарыңызбен діни тақырыпта күдікті үгіт жүргізгісі келсе; - Сізге немесе Сіздің жақындарыңызға діни жоралар мен іс-шараларға қатысудыұсынған болса; - Сізді діни бағыттағы күдікті жиындар мазалаған болса; - Сіз немесе Сіздің жақындарыңыз күдікті адамдардың не діни бағыттағы ұйымдардың ықпалына түскен болса; - Сіз немесе Сіздің жақындарыңыз діни мәселелерге байланысты қиын жағдайларға ұшырағанболса; - Сіз немесе Сіздің жақындарыңыз дін саласындағы мамандардың кеңесі мен көмегін қажет ететін болса.
 Біз Сіздердің барлық сұрақтарыңызға жауап береміз және көмек көрсетеміз!
 Сіздер үшін заңгерлер, теологтар, дінтанушылар,психологтар жұмыс істейді.
 Кеңес беру тәулік бойы және дербес жүргізіледі.
 Қоңыраулар Қазақстанның кез-келген нүктесінен тегін қабылданады.
 Негізгі бет » «Қазақстан-2050» Стратегиясын жүзеге асыру 30 қараша 2014
 2014 жылғы 28-29 қараша күндері Елбасы Жолдауын Н.Ә. Назарбаевтың 2014 жылғы 11 қарашадағы «Нұрлы жол – болашаққа бастар жол» атты Қазақстан халқына Жолдауын түсіндіру бойынша құрылған Республикалық ақпараттық топтың мүшесі, Қазақстан Республикасы Мәдениет және спорт министрлігі Дін істері комитеті төрағасының орынбасары Б.К. Кулекеев және Батыс Қазақстан облысы әкімдігінің Дін істері басқармасының басшысы Т.Р. Нығметов облыстың Сырым ауданының бірқатар елді мекендерінде, соның ішінде Жымпиты, Өлеңті, Бұлан, Бұлдырты, Алғабас ауылдарының тұрғындарымен кездесіп, Елбасы Жолдауын түсіндірді.
 Олар, сонымен қатар, өз салалары бойынша атқарып отырған жұмыстары жөнінде ақпараттар беріп, халық тарапынан қойылған сауалдарға жауап берді.
 29 қараша күні Республикалық ақпараттық-насихат тобының мүшелері аудан орталығындағы мәдениет үйінде Қазақстан Республикасы Инвестициялар және даму вице-министрі А.Қ. Жұмағалиевпен бірге аудан активінің жиналысына қатысып, сөз сөйледі.
 Негізгі бет » «Қазақстан-2050» Стратегиясын жүзеге асыру 20 ақпан 2014
 2014 жылы, 19-20 ақпан аралығында Дін істер агенттігі төрағасының орынбасары Ғалым Шойкин Елбасының биылғы «Қазақстан жолы – 2050: бір мақсат, бір мүдде, бір болашақ» атты жолдауын насихаттап, таратуды мақсат еткен республикалық ақпараттық-насихат тобымен бірге Шығыс Қазақстан облысының халқымен жүздесті.
 Алғашқы кездесу Зырян қаласының тұрғындарымен өтті. Жиынға 256 адам қатысты.
 Кездесу барысында Ғ. Шойкин Елбасының жыл сайынғы жолдауларының стратегиялық бағытын, мемлекеттік-конфессионалдық қатынастар саласындағы өзекті мәселелерді өз әңгімесіне арқау ете отырып, қала тұрғындарының сұрақтарына жауап берді.
 Бұл шараға Зырян ауданының әкімі Е.Б. Салимов, облыстық дін істер басқармасының басшысы М.А. Мұхамеджанов, әлеуметтік топ өкілдері, ардагерлер, зейнеткерлер, жастар мен мемлекеттік мекемелер өкілдері қатысты.
 Кездесу барысында жұмысқа еш мүмкіншілігі жоқ құлақ, тіл мүкістігі барлардың жәрдемақысын көтеру және бүкіл өмірі өз ата-аналарының қолына қарайтын мүгедек балалардың жәрдемақысын 18 жасқа толғаннан кейін де жалғастыру мәселелері көтерілді.
 Осы сияқты мәселелердің Еңбек және халықты әлеуметтік қорғау министрлігінде көтеру ұсыныстары айтылды.
 Кездесу соңы «Нұр Отан» партиясының Зырян қаласындағы аудандық филиалының қоғамдық қабылдау пункітінде азаматтардың мәселелері қаралатын қабылдауларға ұласты.
 Азаматтардың барлық өтініштері мен сұрақтары назарға алынып, оларға шешімді жауаптар ұсынылды.
 Нәтижесінде Астанадағы Еңбек және халықты әлеуметтік қорғау министрлігі мен Парламент депутаттарына әлеуметтік қорғау мәселесі бойынша екі жазбаша үндеу алынды.
 Сол күні түстен кейін «СЗНП» ЖШС (Серебрянск қаласы) ұжымымен кездесу ұйымдастырылды. Зауыттың 46 жұмысшысымен өткен кездесу де сұрақ-жауап форматында өрбіді.
 Сол күні Ғ. Шойкин ШҚО-ның Өскемен, Риддер қалалары мен Глубокий, Зырянь, Қатон-Қарағай, Ұлан, Шемонайха аудандарының діни ақпараттық-насихат топтары мүшелерімен (барлығы 80 адам) өткен семинарда сөз сөйледі.
 Аталмыш жиынға кеңес мүшелерінен өзге дін саласының мемлекеттік саясатын жүзеге асыратын мемлекеттік орган өкілдері қатысты.
 Сондай-ақ 20 ақпан күні Агенттік төрағасының орынбасары Ғ. Шойкинмен еліміздің дін саласындағы мемлекеттік саясатын жүзеге асыруға тікелей араласатын ШҚО-дағы мемлекеттік, арнайы және құқық қорғау органдарының өкілдерімен кездесті.
 Кездесуде ҚР 2013-2017 жылдарға арналған діни экстремизм мен терроризмге қарсы күрес бағдарламасының негізінде елдегі діни ахуалдың тұрақтылығын сақтаудың жолдары мен бағыттары ұсынылды.
 Жалпы айтқанда Шығыс Қазақстан облысындағы түсіндіру жұмыстары Елбасының соңғы жолдауын өзек ете отырып, дін саласына қатысты мемлекеттік саясатты түсіндіруімен ерекшеленеді.
 Бұл ретте Қазақстанның мемлекеттік құрылғыларындағы зайырлылық принциптеріне, халықтың діни сауатын арттыруға және қоғамдағы діни экстремизм мен терроризмнің алдын алуға ерекше көңіл бөлінді.
 Іс-шаралар кезінде тұрғындар да өзекті мәселелерді талқылауда, пікір білдіруде және өздерін қызықтырған мәселелер тұрғысынан ұсыныстар айтуда белсенділік танытты.
 Кездесуге қатысқан азаматтардың барлық сұрақтарына толық жауаптар берілді.
 Жалпылай алғанда, бұл кездесулерге 1000-нан астам адам қатысты.
 Негізгі бет » «Қазақстан-2050» Стратегиясын жүзеге асыру 31 қазан 2014
 2014 жылғы 30-31 қазан күндері Мәдениет және спорт министрлігінің Дін істері комитетінің төрағасы Ғалым Шойкин Шығыс Қазақстан облысының Жарма ауданының Шалабай ауылына, Шар қаласына, Қалбатау ауылына Қазақстан Республикасының Президенті Н.Ә. Назарбаевтың 2014 жылғы 17 қаңтардағы «Қазақстан жолы – 2050: бір мақсат, бір мүдде, бір болашақ» атты Қазақстан халқына Жолдауының негізгі ережелерін түсіндіру жөніндегі Республикалық ақпараттық топтың құрамында іссапармен барды.
 30 қазан күні Ғ.Шойкин Шалабай ауылының, Шар қаласының және Қалбатау ауылының активімен кездесіп, Елбасы Жолдауынан туындайтын өзекті мәселелерді жан-жақты талқылап, еліміздегі ұлтаралық және дінаралық келісімді сақтаудың маңыздылығын атап өтті.
 Осы іс-шараларда сонымен қатар ВКО Дін істері басқармасының бастығы М.Мұхамеджанов, әкімнің орынбасары С.Брынзов қатысты. Осы іс-шаралар 300-ден астам адамды қамтыды.
 31 қазан күні Ғ.Шойкин «Қазақстан – Өскемен» облыстық телеарнасының «Дін мен діл» бағдарламасы үшін мемлекеттік тілде сұхбат берді.
 2014 жылдың 19 желтоқсанында Атырау облысы Дін істері басқармасы Ақпараттық талдау орталығының ұйымдастыруымен Атырау қаласындағы APEC Petrotechnic колледжде ҚР Тәуелсіздігіне арналған «Тәуелсіз ел тірегі- жастар» тақырыбында дөңгелек үстел болып өтті. 15 желтоқсан 2014 толығымен2014 жылдың 11-13 желтоқсан күндері Қазақстан Республикасы Президенті Н. Назарбаевтың «Нұрлы жол - болашаққа бастар жол» атты Қазақстан халқына арналған Жолдауын насихаттау бойынша республикалық ақпараттық насихат тобының мүшесі, Қазақстан Республикасы Мәдениет және спорт министрлігі Дін істері комитетінің төрағасы Ғ.Н. Шойкин және Қазақстан Республикасы Парламенті Мәжілісінің депутаты К.Н. Бұрханов бірлесе Ақтөбе облысының Темір ауданының бірнеше елді мекендерінде ақпараттық жұмысын жүргізді.
 30 қараша 2014 толығыменЕлбасы Жолдауын түсіндіру бойынша республикалық ақпараттық топтың мүшесі ҚР Мәдениет және спорт министрлігінің Дін істері комитеті төрағасының орынбасары Б.К. Кулекеевтің Батыс Қазақстан облысындағы ақпараттық жұмысы туралы
 21 ақпан 2014 толығымен2014 жылғы 20-21 ақпанда ҚР Дін істері агенттігінің Төрағасы М.А. Әзілханов Маңғыстау облысында Елбасының «Қазақстан жолы – 2050: бір мақсат, бір мүдде, бір болашақ» атты Қазақстан халқына Жолдауын іске асырудың басты міндеттерін түсіндіру бойынша республикалық ақпараттық-насихат тобына басшылық етті.
 20 ақпан 2014 толығымен2014 жылы, 19-20 ақпан аралығында Дін істер агенттігі төрағасының орынбасары Ғалым Шойкин Елбасының биылғы «Қазақстан жолы – 2050: бір мақсат, бір мүдде, бір болашақ» атты жолдауын насихаттап, таратуды мақсат еткен республикалық ақпараттық-насихат тобымен бірге Шығыс Қазақстан облысының халқымен жүздесті.
 20 қыркүйек 2013 толығымен2013 жылдың 18-19 қыркүйек аралығында Үкімет мүшелерінің «Нұр Отан» ХДП жаңа стратегиялық құжаттары жобаларын өңірлерде талқылау аяысында ҚР Дін істері агенттігі төрағасының орынбасары Ғ.Н. Шойкин «Нұр Отан» Халықтық Демократиялық партиясы Жезқазған қалалық филиалы XIV конференциясының жұмысына қатысты.
 16 ақпан 2013 толығыменАғымдағы жылдың 14-15 ақпан аралығында Дін істері агенттігінің Төрағасы Қайрат Лама Шариф Қазақстан Республикасы Президентінің 2012 жылғы 14 желтоқсандағы «Қазақстан - 2050» стратегиясы: қалыптасқан мемлекеттің жаңа саяси бағыты» атты Қазақстан халқына Жолдауының негізгі бағыттарын насихаттау мақсатында құрылған республикалық-ақпараттық насихат тобының жетекшісі ретінде Солтүстік Қазақстан облысында 4 кездесу өткізді.
 Негізгі бет » «Қазақстан-2050» Стратегиясын жүзеге асыру 11 ақпан 2013
 А.ж. 7-8 ақпанда Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігі Төрағасының орынбасары Ғ.Н.Шойкин Қазақстан Республикасының Президенті Н.Ә.Назарбаевтың «Қазақстан - 2050» стратегиясы: қалыптасқан мемлекеттің жаңа саяси бағыты» атты Қазақстан халқына Жолдауының негізгі бағыттарын насихаттау мақсатында құрылған республикалықақпараттық-насихат тобының аясында Алматы облысының Кербұлақ ауданы мен Қапшағай қаласында 4 кездесу өткізді.
 Жалпылай алғанда, бұл кездесулерге 502 адам қатысты.
 Бірінші кездесу Кербұлақ ауданының Сарыөзек кентінде өтті. Жиынға 137 адам қатысты. Олардың негізін кент тұрғындары, мешіт имамдары, «Дінтану негіздері» пәнін оқытатын орта мектеп мұғалімдері құрады.
 Кездесу барысында Елбасы Жолдауының түпкі мәні, мақсаттары мен міндеттері, сондай-ақ аталмыш құжаттағы халықтың діни сауаттылығын арттыру мәселелері бойынша баяндама жасалды.
 Баяндамадан кейінгі жарыссөзде Сарыөзек кентіндегі №49 мектептің мұғалімі З.Смағұлова, аудандық мешіттің бас имамы С.Андақұлов және аудандық «Нұр Отан» халықтық-демократиялық партиясының бірінші орынбасары Т.Жанабек сөз сөйледі.
 Екінші кездесу Кербұлақ ауданының Қызылжар ауылында ұйымдастырылып, оған мәдениет, денсаулық сақтау саласы өкілдерінен, мұғалімдер мен бітіруші сыныптардың оқушылары, зейнеткерлер мен діндарлар қатарынан 96 адам қатысты.
 Бұл кездесуде де Елбасы Жолдауының діни сын-тегеуріндерге қатысты тұстары бойынша қызу пікір алмасу орын алып, Ғ.Шойкиннің тарапынан миссионерлік қызмет, имамдардың жалақысы, ислам банкингі, діни мейрамдар, діни әдебиеттерді тарату, сонымен бірге қоғам өрісінде діни лаңкестіктің алдын алу туралы көкейкесті сұрақтарға жауаптар берілді.
 Кербұлақ ауданында өткен барлық кездесулерге аудан әкімінің бірінші орынбасары С.Исабеков, аудан әкімінің орынбасары Б.Момбеков, аудандық «Нұр Отан» ХДП бірінші орынбасары Т.Жанабек және де Алматы облысы Дін істері департаментінің директоры Ж.Әлімбеков қатысты.
 Республикалық АНТ мүшелері Қапшағай қаласының әкімі Н.Таубаевпен де кездесіп, өз кезегінде ол шаһардың әлеуметтік-экономикалық дамуы жобаларымен таныстырды.
 Бұдан бөлек, осы қалада №32363 әскери бөлімінің офицерлері мен әскери қызметкерлерімен кездесу болып өтті. Жиын аясына барлығы 226 әскери қызметші тартылды.
 Іс-шара барысында әскери бөлімдердің тәрбие жөніндегі офицерлеріне дін саласы бойынша біліктілікті арттыру курстарын тұрақты негізде ұйымдастыру және оларды арнайы материалдармен қамтамасыз ету қажеттілігі баса айтылып, талқыға түсті, атап айтқанда, фильмдер, роликтер, буклеттер, кітаптар және ақпараттық-насихат материалдарымен қамтамасыз етуді жолға қою мәселелері сөз болды.
 Сонымен қатар осы тектес ақпараттық-түсіндірушілік шараларды әралуан формаларда түрлі құраммен мақсатты түрде жүйелеп өткізу туралы ұсыныстар түсті.
 Төртінші кездесу гипсокартон шығаратын кәсіпорын – «Кнауф» ЖШС-нің оқу залында өткізіліп, ақпараттық шара аясында 43жұмысшы қамтылды.
 Кездесу барысында мемлекеттің шағын және орта бизнесті қолдауы, халықты жұмыспен қамту және қызметке орналастыру, жұмысшылардың әлеуметтік тұрғыда қорғалуы мен зейнеткерлік қорларды реформалау және т.б. мәселелер көтерілді.
 Жалпылай алғанда, ақпараттық-насихат жұмыстарының барысында мемлекет құрылысының зайырлылығы және де халықтың діни сауаттылығын арттыру мен қоғам өрісінде діни экстремизмнің алдын алу мәселелері кеңінен қамтылды.
 Кездесулерде қатысушылар аса маңызды тақырыптарды талқылауға қызу қатысып, көкейлерінде жүрген түйткілдерге қатысты өзіндік ой-пікірлері мен ұсыныстарын білдірді.
 Кездесулерде қатысушылардың барлық сауалдарына дәйекті жауаптар берілді.
 Өткізілген кездесулер ақпараттық-насихаттық топтарының осы таңда мемлекет пен қоғам арасындағы «кері байланысты» іске асыратын әлеуметтік арнаға айналып келе жатқандығын көрсетіп берді, яғни, бұл мемлекет тарапынан жүргізіліп жатқан саясатқа ел сенімін арттыратын нәтижелі тетіктің бірі екендігін дәлелдеп отыр.
 Мемлекет қызметінің әралуан аспектілерін халық санасына жеткізу елдің мемлекеттегі үдерістерден жан-жақты хабардарлығын арттырып, ертеңгі күнге деген сенімін нығайтады, адамдардың әлеуметтік оптимизіміне жол ашады, мемлекеттік органдар қызметіне оң қабақтылықты қалыптастырады, ең бастысы, мемлекет саясатын оң бағалауға бастайды.
 Кербұлақ ауданы мен Қапшағай қаласының жергілікті тұрғындарымен өткізілген кездесулер көпшіліктің Елбасының стратегиялық бағдарын қолдайтындығын және де осынау айтулы құжатта жария етілген идеялардың азаматтар талап сұрауымен үйлесетіндігін көрсетіп берді.
 Қатысушылардың бәрі дерлік Елбасының «2050 Стратегиясына» өз қолдауларын білдіріп, оның елді шапшаң дамытуға бағытталған ең басты бағыттарының жүзеге асуына үлес қосуға әзір екендіктерін білдірісті.
 Кездесулердің барлығына да БАҚ өкілдері молынан қатысып, аталмыш іс-шаралар жергілікті баспасөзде көрініс тапты.
 Қазақстан Республикасының мемлекеттік рәміздері туралы
 Қазақстан Республикасының 2007 жылғы 4 маусымдағы N 258 Конституциялық заңы
 Ескерту. Бүкіл мәтін бойынша «мемлекеттік стандартқа», «мемлекеттік стандарттарға», «мемлекеттік стандарттарын» деген сөздер тиісінше «ұлттық стандартқа», «ұлттық стандарттарға», «ұлттық стандарттарын» деген сөздермен ауыстырылды - ҚР 2012.06.28 N 23-V (алғашқы ресми жарияланғанынан кейiн күнтiзбелiк он күн өткен соң қолданысқа енгiзiледi) Конституциялық Заңымен.
 1-тарау. ҚАЗАҚСТАН РЕСПУБЛИКАСЫНЫҢ МЕМЛЕКЕТТІК РӘМІЗДЕРІ
 1-бап. Қазақстан Республикасының мемлекеттік рәміздері
 Мемлекеттік Ту, Мемлекеттік Елтаңба, Мемлекеттік Гимн Қазақстан Республикасының мемлекеттік рәміздері болып табылады.
 Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Туы - ортасында шұғылалы күн, оның астында қалықтап ұшқан қыран бейнеленген тік бұрышты көгілдір түсті мата. Тудың сабының тұсында ұлттық өрнек тік жолақ түрінде нақышталған.
 Күн, оның шұғыласы, қыран және ұлттық өрнек бейнесі алтын түстес. Тудың ені мен ұзындығының арақатынасы - 1:2.
 Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Елтаңбасы - дөңгелек нысанды және көгілдір түс аясындағы шаңырақ (киіз үйдің жоғарғы күмбез тәрізді бөлігі) түрінде бейнеленген, шаңырақты айнала күн сәулесіндей тарап уықтар шаншылған.
 Шаңырақтың оң жағы мен сол жағында аңыздардағы қанатты пырақтар бейнесі орналастырылған.
 Жоғарғы бөлігінде - бес бұрышты көлемді жұлдыз, ал төменгі бөлігінде &quot;Қазақстан&quot; деген жазу бар. Жұлдыздың, шаңырақтың, уықтардың, аңыздардағы қанатты пырақтардың бейнесі, сондай-ақ &quot;Қазақстан&quot; деген жазу - алтын түстес.
 Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Гимні - осы Конституциялық заңда көзделген жағдайларда орындалатын музыкалық-поэтикалық туынды.
 Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Туы мен Мемлекеттік Елтаңбасының эталондары Қазақстан Республикасы Президентінің Резиденциясында сақталады.
 2-бап. Қазақстан Республикасының мемлекеттiк рәміздерін дайындауды және пайдалануды реттейтiн Қазақстан Республикасының заңнамасы
 Ескерту. Тақырып жаңа редакцияда - ҚР 2012.06.28 N 23-V (алғашқы ресми жарияланғанынан кейiн күнтiзбелiк он күн өткен соң қолданысқа енгiзiледi) Конституциялық Заңымен.
 Қазақстан Республикасының мемлекеттік рәміздерін дайындау және пайдалану тәртібі Қазақстан Республикасының Конституциясында, осы Конституциялық заңда және Қазақстан Республикасының өзге де нормативтік құқықтық актілерінде айқындалады.
 Ескерту. 2-бапқа өзгеріс енгізілді - ҚР 2012.06.28 N 23-V (алғашқы ресми жарияланғанынан кейiн күнтiзбелiк он күн өткен соң қолданысқа енгiзiледi) Конституциялық Заңымен.
 3-бап. Қазақстан Республикасының мемлекеттік рәміздерін бекіту
 Мыналар:
 1) Қазақстан Республикасы Мемлекеттік Туының бейнесі (осы Конституциялық заңға 1-қосымша);
 2) Қазақстан Республикасы Мемлекеттік Елтаңбасының бейнесі (осы Конституциялық заңға 2-қосымша);
 3) Қазақстан Республикасы Мемлекеттік Гимнінің музыкалық редакциясы мен мәтіні (осы Конституциялық заңға 3-қосымша) бекітілсін.
 2-тарау. ҚАЗАҚСТАН РЕСПУБЛИКАСЫНЫҢ МЕМЛЕКЕТТІК ТУЫ
 4-бап. Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Туын пайдалану тәртібі
 1. Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Туы мынадай орындарда міндетті түрде көтеріледі (тігіледі, орналастырылады):
 1) Қазақстан Республикасының Президенті Резиденциясының, Парламентінің, Сенат пен Мәжілістің, Үкіметтің, министрліктердің, Қазақстан Республикасы Үкіметінің құрамына кірмейтін орталық атқарушы органдардың, Қазақстан Республикасының Президентіне тікелей бағынатын және есеп беретін мемлекеттік органдардың, олардың ведомстволары мен аумақтық бөлімшелерінің, Конституциялық Кеңестің, Қазақстан Республикасының Жоғарғы Соты мен жергілікті соттарының, жергілікті өкілді және атқарушы органдардың, жергілікті өзін-өзі басқару органдарының, мемлекеттік ұйымдардың ғимараттарында, сондай-ақ Қазақстан Республикасы елшіліктерінің, халықаралық ұйымдардағы тұрақты өкілдіктерінің, сауда өкілдіктерінің, шетелдегі басқа да ресми мекемелерінің, шетелдегі мекемелерінің басшылары резиденцияларының ғимараттарында және сол мемлекеттің протоколдық практикасына сәйкес көлік құралдарында - ұдайы;
 2) Қазақстан Республикасы Президентінің, Қазақстан Республикасы Парламенті палаталары төрағаларының, Премьер-Министрдің, Мемлекеттік хатшының, Конституциялық Кеңес Төрағасының, Қазақстан Республикасының Жоғарғы Соты Төрағасының және жергілікті соттары төрағаларының, Орталық сайлау комиссиясы Төрағасының, Қазақстан Республикасының Адам құқықтары жөнiндегi уәкiлінің, министрліктердің, Қазақстан Республикасы Үкіметінің құрамына кірмейтін орталық атқарушы органдардың, Қазақстан Республикасының Президентiне тiкелей бағынатын және есеп беретiн мемлекеттік органдардың, олардың ведомстволары мен аумақтық бөлімшелерінің басшыларының, жергілікті өкілді және атқарушы органдар басшыларының, Қазақстан Республикасының шетелдегі мекемелері басшыларының кабинеттерінде - ұдайы;
 3) Қазақстан Республикасының Парламенті Сенаты мен Мәжілісінің бірлескен және бөлек отырыстары, Қазақстан Республикасы Парламенті палаталарының, Үкіметтің үйлестіру және жұмыс органдарының отырыстары өтетін залдарда, Қазақстан Республикасы Конституциялық Кеңесінің отырыс залдарында, Қазақстан Республикасы Жоғарғы Сотының және жергілікті соттарының сот мәжілісі залдарында, орталық, жергілікті өкілді және атқарушы органдардың, Қазақстан Республикасының Президентіне тікелей бағынатын және есеп беретін мемлекеттік органдардың алқа отырысы залдарында, Қазақстан Республикасының мемлекеттік және үкіметтік наградалары тапсырылатын залдарда, Қазақстан Республикасының шетелдегі мекемелерінің қабылдау залдарында, сондай-ақ бала тууды және некені тіркейтін үй-жайларда - ұдайы;
 4) мемлекеттік органдардың ғимараттарында алғаш ашылған кезде, салтанатты жағдайда;
 5) егер халықаралық құқық нормалары мен Қазақстан Республикасының халықаралық шарттарында көзделген болса, Қазақстан Республикасы Президентінің, Қазақстан Республикасының Парламенті палаталары төрағаларының, Қазақстан Республикасы Премьер-Министрінің және олардың өкілетті өкілдерінің қатысуымен халықаралық форумдар өтетін ғимараттарда немесе үй-жайларда;
 6) ресми адамдар ретінде Қазақстан Республикасының Президенті, Қазақстан Республикасының Парламенті палаталарының төрағалары, Қазақстан Республикасының Премьер-Министрі мінген теңіз кемелерінде, ішкі жүзу кемелерінде және басқа да қатынас құралдарында;
 7) Қазақстан Республикасында тiркелген кемелердiң бұлқынындағы ту ретiнде - белгiленген тәртiппен;
 8) Қазақстан Республикасының әскери корабльдерi мен кемелерiнде - әскери жарғыларға сәйкес;
 9) Қазақстан Республикасы Қарулы Күштерінің әскери құрамаларында, бөлімдерінде, бөлімшелерінде және мекемелерінде, басқа да әскерлері мен әскери құралымдарында - Қазақстан Республикасының ұлттық және мемлекеттік мерекелері күндерінде, ант қабылдау кезiнде;
 10) мемлекеттік органдар, мемлекеттік ұйымдар, сондай-ақ өзге де ұйымдар өткізетін рәсімдер, салтанатты және спорттық іс-шаралар кезінде;
 11) жалпы орта, кәсіптік бастауыш, кәсіптік орта, кәсіптік жоғары және жоғары оқу орнынан кейінгі кәсіптік білім беру бағдарламаларын іске асыратын білім беру ұйымдарында - жаңа оқу жылының ашылу және оқу жылының аяқталу рәсімдері кезінде;
 12) Қазақстан Республикасына мемлекеттік және ресми сапарлармен келген шет мемлекеттердің мемлекет басшыларымен, парламенттері мен үкіметтерінің басшыларымен кездесу кезінде.
 Қарулы Күштердің әскери құрамаларында, бөлімдерінде, бөлімшелерінде, мекемелерінде және басқа да әскерлер мен әскери құралымдарда Мемлекеттік Туды пайдалану (тігу, орналастыру) тәртібі жалпы әскери жарғыларда айқындалады.
 Ғимараттарға тұрақты тігілген Мемлекеттік Туға тәуліктің қараңғы мезгілінде жарық түсіп тұруға тиіс.
 Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Туы басқа да ғимараттарда (үй-жайларда) олардың иелерінің еркі бойынша тігілуі мүмкін.
 2. Қазақстан Республикасы Мемлекеттiк Туының бейнесi міндетті түрде:
 1) Қазақстан Республикасы Президентінің, Парламенттің, Үкіметтің, министрліктердің, Қазақстан Республикасы Үкіметінің құрамына кірмейтін орталық атқарушы органдардың, Қазақстан Республикасының Президентіне тікелей бағынатын және есеп беретiн мемлекеттiк органдардың және олардың ведомстволары мен аумақтық бөлімшелерінің, Қазақстан Республикасы Конституциялық Кеңесiнiң, Қазақстан Республикасы Жоғарғы Сотының және жергілікті соттарының, жергiлiктi өкілді және атқарушы органдардың, сондай-ақ Қазақстан Республикасының шетелдегі мекемелерінің веб-сайттарында Қазақстан Республикасының Үкіметі айқындайтын тәртіппен;
 2) Қазақстан Республикасының әуе кемелерінде, сондай-ақ ғарыш аппараттарында орналастырылады.
 Мемлекеттiк Тудың бейнесi өзге де материалдық объектілерде орналастырылуы мүмкін.
 3. Мемлекеттiк Ту оның көлемiне қарамастан ұлттық стандартқа сәйкес келуге тиiс.
 Мемлекеттiк Ту ұлттық стандартқа сәйкес келмеген жағдайда ол Қазақстан Республикасының Үкіметі айқындайтын тәртіппен ауыстырылуға және жойылуға тиіс.
 Мемлекеттiк Тудың бейнесiн қоғамдық бірлестіктер мен басқа да ұйымдар туларының геральдикалық негізі ретінде пайдалануға болмайды.
 Мемлекеттiк Тудың бейнесi Қазақстан Республикасы мемлекеттік наградаларының, Ұлттық Банк банкноттары мен монеталарының элементі немесе геральдикалық негізі ретінде пайдаланылуы мүмкін.
 4. Ұлттық аза тұтуға байланысты Мемлекеттiк Ту ұлттық аза тұту мерзiмi ішінде тутұғыр биiктiгiнiң жартысына дейiн төмен түсiрiледi.
 Ескерту. 4-бапқа өзгеріс енгізілді - ҚР 2012.06.28 N 23-V (алғашқы ресми жарияланғанынан кейiн күнтiзбелiк он күн өткен соң қолданысқа енгiзiледi) Конституциялық Заңымен.
 5-бап. Қазақстан Республикасының Мемлекеттiк Туын және басқа да туларды Қазақстан Республикасының аумағында бір мезгілде пайдалану
 1. Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Туын шет мемлекеттердің, қоғамдық бірлестіктердің және басқа да ұйымдардың туларымен бір мезгілде көтергенде (тіккенде, орналастырғанда) Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Туының көлемі басқа тулардың көлемінен кіші болмауға тиіс.
 Бұл ретте Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Туы басқа тулардан төмен орналастырылмайды.
 2. Қоғамдық бірлестіктердің және басқа да ұйымдардың тулары Қазақстан Республикасының Мемлекеттiк Туымен бірдей болмауға тиіс.
 3-тарау. ҚАЗАҚСТАН РЕСПУБЛИКАСЫНЫҢ МЕМЛЕКЕТТІК ЕЛТАҢБАСЫ
 6-бап. Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Елтаңбасын пайдалану тәртібі
 1. Мемлекеттік Елтаңба міндетті түрде:
 1) Қазақстан Республикасы Президенті Резиденциясының, Парламенттің, Сенат пен Мәжілістің, Үкіметтің, министрліктердің, Қазақстан Республикасы Үкіметінің құрамына кірмейтін орталық атқарушы органдардың, Қазақстан Республикасының Президентіне тікелей бағынатын және есеп беретін мемлекеттік органдардың, олардың ведомстволары мен аумақтық бөлімшелерінің, Қазақстан Республикасы Конституциялық Кеңесінің, Қазақстан Республикасының Жоғарғы Соты мен жергілікті соттарының, Қарулы Күштердің әскери құрамаларының, бөлімдерінің, бөлімшелері мен мекемелерінің, басқа да әскерлер мен әскери құралымдардың, жергілікті өкілді және атқарушы органдардың ғимараттарында, сондай-ақ Қазақстан Республикасы елшіліктерінің, халықаралық ұйымдардағы тұрақты өкілдіктерінің, сауда өкілдіктерінің, шетелдегі басқа да ресми мекемелерінің, шетелдегі мекемелері басшылары резиденцияларының ғимараттарында - ұдайы;
 2) Қазақстан Республикасы Президентінің, Қазақстан Республикасы Парламенті палаталары төрағаларының, Премьер-Министрдің, Мемлекеттік хатшының, Конституциялық Кеңес Төрағасының, Қазақстан Республикасы Жоғарғы Соты Төрағасының және жергілікті соттары төрағаларының, Орталық сайлау комиссиясы Төрағасының, Қазақстан Республикасының Адам құқықтары жөнiндегi уәкiлінің, министрліктердің, Қазақстан Республикасы Үкіметінің құрамына кірмейтін орталық атқарушы органдардың, Қазақстан Республикасының Президентiне тiкелей бағынатын және есеп беретiн мемлекеттік органдардың, олардың ведомстволары мен аумақтық бөлімшелерінің басшыларының, жергілікті өкілді және атқарушы органдар басшыларының, Қазақстан Республикасының шетелдегі мекемелері басшыларының кабинеттерінде - ұдайы;
 3) Қазақстан Республикасы Парламентінің Сенаты мен Мәжілісінің бірлескен және бөлек отырыстары, Қазақстан Республикасының Парламенті палаталарының, Үкіметтің үйлестіру және жұмыс органдарының отырыстары өтетін залдарда, Конституциялық Кеңестің отырыс залдарында, Қазақстан Республикасы Жоғарғы Сотының және жергілікті соттарының сот мәжілісі залдарында, орталық, жергілікті өкілді және атқарушы органдардың, Қазақстан Республикасының Президентіне тікелей бағынатын және есеп беретін мемлекеттік органдардың алқа отырыстары залдарында, Қазақстан Республикасының мемлекеттік және үкіметтік наградалары тапсырылатын залдарда, Қазақстан Республикасының шетелдегі мекемелерінің қабылдау залдарында, сондай-ақ бала тууды және некені тіркейтін үй-жайларда - ұдайы орналастырылады.
 Қарулы Күштердің әскери құрамаларында, бөлімдерінде, бөлімшелерінде, мекемелерінде және басқа да әскерлер мен әскери құралымдарда Мемлекеттік Елтаңбаны орналастыру тәртібі жалпы әскери жарғыларда айқындалады.
 2. Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Елтаңбасының бейнесі міндетті түрде:
 1) Қазақстан Республикасының Президенті мен оның Әкімшілігінің, Парламенттің, оның палаталары мен олардың аппараттарының, Қазақстан Республикасының Парламенті палаталары Бюроларының, Үкіметтің және Премьер-Министр Кеңсесінің, министрліктердің, Қазақстан Республикасы Үкіметінің құрамына кірмейтін орталық атқарушы органдардың, Қазақстан Республикасының Президентіне тікелей бағынатын және есеп беретін мемлекеттік органдардың, олардың ведомстволары мен аумақтық бөлімшелерінің, Қазақстан Республикасы Конституциялық Кеңесінің, Қазақстан Республикасының Жоғарғы Соты мен жергілікті соттарының, Қарулы Күштердің әскери құрамаларының, бөлімдерінің, бөлімшелері мен мекемелерінің, басқа да әскерлер мен әскери құралымдардың, жергілікті өкілді, атқарушы органдардың және өзге де мемлекеттік ұйымдардың мөрлері мен құжаттарының бланкілерінде;
 1-1) нотариустардың мөрлерiнде;
 2) Қазақстан Республикасы Президентінің, Қазақстан Республикасы Парламентінің, Үкіметінің, Конституциялық Кеңесінің және Жоғарғы Сотының ресми басылымдарында;
 3) Қазақстан Республикасы Ұлттық Банкінің банкноттары мен монеталарында, Қазақстан Республикасының мемлекеттік бағалы қағаздарында;
 4) Қазақстан Республикасының азаматтарына берілетін жеке куәлікте, туу туралы куәлікте, паспортта және өзге де паспорттарда, мемлекеттік органдар мен мемлекеттік ұйымдар қызметкерлерінің қызметтік куәліктерінде;
 5) Қазақстан Республикасының Мемлекеттік шекарасына орнатылатын шекара бағаналарында;
 6) Қазақстан Республикасы Президентінің, Парламенттің, Үкіметтің, министрліктердің, Қазақстан Республикасы Үкіметінің құрамына кірмейтін орталық атқарушы органдардың, Қазақстан Республикасының Президентіне тікелей бағынатын және есеп беретiн мемлекеттiк органдардың және олардың ведомстволары мен аумақтық бөлімшелерінің, Қазақстан Республикасы Конституциялық Кеңесiнiң, Қазақстан Республикасы Жоғарғы Сотының және жергілікті соттарының, жергiлiктi өкілді және атқарушы органдардың, сондай-ақ Қазақстан Республикасының шетелдегі мекемелерінің веб-сайттарында Қазақстан Республикасының Үкіметі айқындайтын тәртіппен орналастырылады. Мемлекеттік Елтаңбаның бейнесі өзге де материалдық объектілерде орналастырылуы мүмкін.
 3. Мемлекеттік Елтаңба оның көлеміне қарамастан ұлттық стандартқа сәйкес келуге тиіс.
 Мемлекеттік Елтаңба ұлттық стандартқа сәйкес келмеген жағдайда ол Қазақстан Республикасының Үкіметі айқындайтын тәртіппен ауыстырылуға және жойылуға тиіс.
 4. Осы Конституциялық заңда белгіленгеннен басқа жағдайларда мемлекеттік емес ұйымдардың және олардың лауазымды адамдарының бланкілерінде, мөрлерінде және басқа да реквизиттерінде Қазақстан Республикасы Мемлекеттік Елтаңбасының бейнесін пайдалануға тыйым салынады.
 Мемлекеттік Елтаңбаны қоғамдық бірлестіктер мен басқа да ұйымдар елтаңбаларының геральдикалық негізі ретінде пайдалануға болмайды.
 Мемлекеттік Елтаңбаның бейнесі әскери немесе өзге де мемлекеттік қызмет атқаратын адамдар үшін белгіленген айырым белгілері мен нысанды киім үлгілерінде, Қазақстан Республикасының мемлекеттік наградаларының элементі немесе геральдикалық негізі ретінде, сондай-ақ спортшылардың спорттық костюмдері мен басқа да спорттық керек-жарақтарында пайдаланылуы мүмкін.
 Ескерту. 6-бапқа өзгеріс енгізілді - ҚР 2012.06.28 N 23-V (алғашқы ресми жарияланғанынан кейiн күнтiзбелiк он күн өткен соң қолданысқа енгiзiледi) Конституциялық Заңымен.
 7-бап. Қазақстан Республикасының Мемлекеттiк Елтаңбасын және басқа да елтаңбаларды Қазақстан Республикасының аумағында бір мезгілде пайдалану
 Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Елтаңбасы мен шет мемлекеттердің елтаңбаларын немесе қоғамдық бірлестіктің, басқа да ұйымның елтаңбаларын (геральдикалық белгісін) бір мезгілде орналастырғанда Қазақстан Республикасы Мемлекеттік Елтаңбасының көлемі басқа елтаңбалардың көлемінен кіші болмауға тиіс.
 Бұл ретте Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Елтаңбасы басқа елтаңбалардан (геральдикалық белгілерден) төмен орналастырылмайды.
 4-тарау. ҚАЗАҚСТАН РЕСПУБЛИКАСЫНЫҢ МЕМЛЕКЕТТІК ГИМНІ
 8-бап. Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Гимнін пайдалану тәртібі
 1. Мемлекеттік Гимн:
 1) Қазақстан Республикасының Президенті қызметке кіріскен кезде - ол ант бергеннен кейін;
 2) Қазақстан Республикасы Парламенті сессияларының ашылуы және жабылуы кезінде;
 3) Қазақстан Республикасының ұлттық және мемлекеттік мерекелеріне, сондай-ақ өзге де салтанатты іс-шараларға арналған жиналыстар мен мәжілістердің салтанатты ашылуы кезінде;
 4) теле-, радиоарналар эфирге шыққан кезде тәулiк сайын, олардың хабар таратуы басталғанда және аяқталғанда;
 5) Қазақстан Республикасы халқының өміріндегі аса маңызды тарихи оқиғаларды атап өту құрметіне ескерткіштерді, монументтерді, құлпытастарды және басқа да ғимараттарды ашу кезінде;
 6) Қазақстан Республикасының мемлекеттік органдары, сондай-ақ қоғамдық бірлестіктері мен өзге де ұйымдары өткізетін рәсімдер, салтанатты және спорттық іс-шаралар кезінде Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Туы көтерілген кезде;
 7) Қазақстан Республикасына мемлекеттік немесе ресми сапармен келген шет мемлекеттердің басшыларын қарсы алу кезінде - тиісті шет мемлекеттің мемлекеттік гимні орындалғаннан кейін;
 8) жалпы орта, кәсіптік бастауыш, кәсіптік орта, кәсіптік жоғары және жоғары оқу орнынан кейінгі кәсіптік білім беру бағдарламаларын іске асыратын білім беру ұйымдарында жаңа оқу жылының ашылу және оқу жылының аяқталу рәсімдері кезінде, сондай-ақ өзге де салтанатты іс-шаралар өткізілген кезде;
 9) Қазақстан Республикасының ұлттық (құрама) командасы қатысатын спорттық іс-шаралар өткізілген кезде орындалады.
 2. Қарулы Күштердің әскери құрамаларында, бөлімдерінде, бөлімшелерінде, мекемелерінде және басқа да әскерлер мен әскери құралымдарда Мемлекеттік Гимнді орындау тәртібі жалпы әскери жарғыларда айқындалады.
 Ескерту. 8-бапқа өзгеріс енгізілді - ҚР 2012.06.28 N 23-V (алғашқы ресми жарияланғанынан кейiн күнтiзбелiк он күн өткен соң қолданысқа енгiзiледi) Конституциялық Заңымен.
 9-бап. Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Гимнін орындау тәртібі
 1. Мемлекеттік Гимн көпшілік алдында орындалған кезде қатысушылар оны орнынан тұрып айтады (тыңдайды), бұл ретте Қазақстан Республикасының азаматтары оң қолын жүрек тұсына қояды.
 Қазақстан Республикасының мемлекеттік органдары мен өзге де ұйымдары шет мемлекеттер аумағында іс-шаралар өткізген кезде Мемлекеттік Гимн осы Конституциялық заңға, сондай-ақ сол мемлекеттің заңнамасы мен протоколдық практикасына және жергілікті салт-дәстүрге сәйкес орындалады.
 Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Туын салтанатты жағдайда көтеру және тігу кезінде Мемлекеттік Гимн орындалады, бұл ретте қатысушылар жүздерін Туға қарай бұрады.
 2. Мемлекеттік Гимнді оркестр, хор, оркестр мен хор орындайды не ол өзге де вокалдық және аспаптық түрде орындалады.
 Бұл ретте дыбыс жазу құралдары пайдаланылуы мүмкін.
 Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Гимнін ықшамдап орындауға жол беріледі.
 3. Мемлекеттік Гимн бекітілген мәтіні мен музыкалық редакциясына дәлме-дәл сәйкестікпен мемлекеттік тілде орындалады.
 4. Қазақстан Республикасы Мемлекеттік Гимнінің мәтіні мен музыкалық редакциясын басқа музыкалық шығармалардың және өзге де өнер туындыларының негізі ретінде пайдалануға болмайды.
 10-бап. Қазақстан Республикасы Үкіметінің құзыреті
 Үкіметтің құзыретіне:
 1) Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Туы мен Мемлекеттік Елтаңбасының осы Конституциялық заңда бекітілген ұлттық стандарттарға және олардың бейнелеріне сәйкес келетін эталондарын дайындау жөніндегі жұмысты ұйымдастыру;
 2) Қазақстан Республикасының ұлттық стандарттарға сәйкес келмейтін Мемлекеттік Туын, Мемлекеттік Елтаңбасын ауыстыру және жою ережелерін бекіту;
 3) Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Туын, Мемлекеттік Елтаңбасын және олардың бейнелерін, сондай-ақ Қазақстан Республикасы Мемлекеттік Гимнінің мәтінін орналастыру ережелерін бекіту;
 4) Қазақстан Республикасының мемлекеттік рәміздері саласындағы уәкілетті органды айқындау;
 5) өзiне Қазақстан Республикасының Конституциясымен, Қазақстан Республикасының заңдарымен және Қазақстан Республикасы Президентінің актiлерiмен жүктелген өзге де функцияларды орындау жатады.
 Ескерту. 10-бапқа өзгеріс енгізілді - ҚР 2012.06.28 N 23-V (алғашқы ресми жарияланғанынан кейiн күнтiзбелiк он күн өткен соң қолданысқа енгiзiледi) Конституциялық Заңымен.
 11-бап. Қазақстан Республикасының мемлекеттік рәміздері саласындағы уәкілетті органдардың құзыреті
 1. Техникалық реттеу және метрология саласындағы уәкілетті орган:
 1) Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Туы мен Мемлекеттік Елтаңбасының ұлттық стандарттарын әзірлейді және бекітеді;
 2) Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Туы мен Мемлекеттік Елтаңбасының эталондарын әзірлейді;
 3) Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Туын және Мемлекеттік Елтаңбасын дайындау жөніндегі қызметті лицензиялауды жүзеге асырады;
 4) Қазақстан Республикасының заңнамасында белгіленген тәртіппен лицензиаттың лицензияда көрсетілген талаптарды сақтауын бақылауды жүзеге асырады;
 5) Қазақстан Республикасының заңдарында, Қазақстан Республикасы Президентінің және Қазақстан Республикасы Үкіметінің актілерінде көзделген өзге де өкілеттіктерді жүзеге асырады.
 2. Қазақстан Республикасының мемлекеттік рәміздерін пайдалану мәселелері жөніндегі уәкілетті орган:
 1) Қазақстан Республикасының ұлттық стандарттарға сәйкес келмейтін Мемлекеттік Туын, Мемлекеттік Елтаңбасын ауыстыру және жою ережелерін әзірлейді;
 2) Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Туын, Мемлекеттік Елтаңбасын және олардың бейнелерін, сондай-ақ Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Гимнінің мәтінін орналастыру және пайдалану ережелерін әзірлейді;
 3) Қазақстан Республикасының заңдарында, Қазақстан Республикасы Президентінің және Қазақстан Республикасы Үкіметінің актілерінде көзделген өзге де өкілеттіктерді жүзеге асырады.
 Ескерту. 11-бапқа өзгеріс енгізілді - ҚР 2012.06.28 N 23-V (алғашқы ресми жарияланғанынан кейiн күнтiзбелiк он күн өткен соң қолданысқа енгiзiледi) Конституциялық Заңымен.
 12-бап. Жергілікті атқарушы органның құзыреті
 Жергілікті атқарушы орган Қазақстан Республикасы мемлекеттік рәміздерінің тиісті әкімшілік-аумақтық бірліктің аумағында пайдаланылуын (тігілуін, орналастырылуын ) бақылауды жүзеге асырады.
 13-бап. Қазақстан Республикасының мемлекеттік рәміздеріне құрметпен қарауды қалыптастыру
 1. Қазақстан Республикасының азаматтары, сондай-ақ Республика аумағында жүрген адамдар Қазақстан Республикасының мемлекеттік рәміздерін құрметтеуге міндетті.
 2. Азаматтыққа және отансүйгіштікке, өз Отаны - Қазақстан Республикасына деген сүйіспеншілікке тәрбиелеу, Қазақстан Республикасының мемлекеттік рәміздерін құрметтеуді қалыптастыру, сондай-ақ олардың мәні мен маңызын түсіндіру мақсатында оларды оқыту жалпы орта, кәсіптік бастауыш, кәсіптік орта және кәсіптік жоғары білім беру ұйымдарының негізгі жалпы білім беру бағдарламаларына енгізіледі.
 Жалпы орта, кәсіптік бастауыш, кәсіптік орта және кәсіптік жоғары білім беру бағдарламаларын іске асыратын білім беру ұйымдарында арнайы оқшауланған көрнекті орынға ұдайы Мемлекеттік Ту тігіледі, Мемлекеттік Елтаңба не олардың бейнесі, сондай-ақ Қазақстан Республикасы Мемлекеттік Гимнінің мемлекеттік тілдегі мәтіні орналастырылады.
 14-бап. Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Туын, Мемлекеттік Елтаңбасын дайындау
 Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Туын, Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Елтаңбасын дайындау Қазақстан Республикасының заңнамасында белгіленген тәртіппен берілген тиісті лицензиясы болған жағдайда жүзеге асырылады.
 15-бап. Қазақстан Республикасының мемлекеттік рәміздерін дайындауды және пайдалануды реттейтін Қазақстан Республикасының заңнамасын бұзғаны үшін жауаптылық
 Қазақстан Республикасының мемлекеттік рәміздерін дайындауды және пайдалануды реттейтін Қазақстан Республикасының заңнамасын бұзу Қазақстан Республикасының заңдарында белгіленген жауаптылыққа әкеп соғады.
 Ескерту. 15-бап жаңа редакцияда - ҚР 2012.06.28 N 23-V (алғашқы ресми жарияланғанынан кейiн күнтiзбелiк он күн өткен соң қолданысқа енгiзiледi) Конституциялық Заңымен.
 16-бап. Осы Конституциялық заңды қолданысқа енгізу тәртібі
 1. Осы Конституциялық заң ресми жарияланған күнінен бастап күнтізбелік он күн өткеннен кейін қолданысқа енгізіледі.
 2. &quot;Қазақстан Республикасының мемлекеттік рәміздері туралы&quot; 1996 жылғы 24 қаңтардағы Қазақстан Республикасы Конституциялық заңының (Қазақстан Республикасы Парламентінің Жаршысы, 1996 ж., N 1, 178-құжат; 1997 ж., N 12, 193-құжат; 2006 ж., N 1, 1-құжат) күшi жойылды деп танылсын.
 Сіз енгізген мәліметтер құпия түрінде қалады.
 Олар интернет-қорда жарияланбайды және сiзге ескертпелерді беру мақсатымен пайдаланады.
 Авторлық құқық туралы ескерту.
 Барлық құқық қорғалған.
 Дін істері агенттігінің интернет-ресурсының материалдарын жеке мақсаттан басқа кез-келген мақсатта пайдаланған жағдайда, «din.gov.kz» интернет-ресурсына гиперсiлтеме мiндеттi түрде болуы керек.
 Дін істері агенттігінің материалдарын пайдаланған жағдайда: Басылымдарда немесе басқа түрлі материалдық тасушыларда – қағаз, пленка тағы сол сияқтылар, қолданушы әр жағдайда материалдарды Дін істері агенттігінің интернет-ресурсынан алынғандығын көрсету керек;
 Ғаламторда немесе электрондық түрде басқа түрлі қолдануда, қолданушы пайдаланудың әр жағдайында Дін істері агенттігінің «din.gov.kz» интернет-ресурсының басты бетіне гиперсiлтеме орналастыруға мiндеттi;
 Қызметті көрсету орны (осы қызмет көрсетілетін қызмет көрсету орындарын таңдау)
 Облыстардың, республикалық маңызы бар қаланың және астананың жергiлiктi атқарушы органдарымен көрсетіледі
 Мемлекеттік қызмет ақыcыз негізде көрсетіледі.
 Қызмет көрсету мерзімі
 Құжаттар топтамасы тапсырылған сәттен бастап – күнтізбелік 30 (отыз) күн;
 Құжаттар топтамасын тапсыру үшін күтудің рұқсат етілген ең ұзақ уақыты – 30 минут;
 Қызмет көрсетудің рұқсат етілген ең ұзақ уақыты – 30 минут
 «Электрондық лицензиялау» порталында қызмет көрсету
 жоқ
 Мем.орган арқылық қызмет көрсету
 Мемлекеттік қызметті көрсету нәтижесi – үйлерді (ғимараттарды) ғибадат үйлері (ғимараттары) етіп қайта бейіндеу (функционалдық мақсатын өзгерту) туралы шешім беру немесе мемлекеттік қызметті көрсетуден бас тарту туралы дәлелденген жауап.
 Мемлекеттік қызмет көрсету нәтижесінің ұсынылу нысаны: қағаз түрінде.
 ХҚКО арқылы қызмет көрсету
 Жоқ
 Мем.қызмет көрсету нәтижесі
 Мемлекеттік қызметті көрсету нәтижесi – үйлерді (ғимараттарды) ғибадат үйлері (ғимараттары) етіп қайта бейіндеу (функционалдық мақсатын өзгерту) туралы шешім немесе мемлекеттік қызметті көрсетуден бас тарту туралы дәлелденген жауап.
 «Үйлерді (ғимараттарды) ғибадат үйлері (ғимараттары) етіп қайта бейіндеу (функционалдық мақсатын өзгерту) туралы шешім беру» мемлекеттік көрсетілетін қызмет стандарты.
 Мемлекеттік қызмет көрсету мәселелері бойынша көрсетілетін қызметті берушінің және (немесе) олардың лауазымды адамдардың шешімдеріне, әрекетiне (әрекетсiздiгiне) шағымдану тәртiбi туралы ақпарат.
 1. Мемлекеттік көрсетілген қызметті берушінің және (немесе) оның лауазымды адамдарының шешімдеріне, әрекетіне (әрекетсiздiгіне) шағымданған жағдайда, шағым осы мемлекеттік көрсетілетін қызмет стандартының 14-тармағында көрсетiлген мекенжай бойынша облыстардың, республикалық маңызы бар қала және астананың әкімінің атына жазбаша нысанда берiледi.
 Мемлекеттік қызмет көрсетілетін жердің мекен-жайлары www.din.gov.kz интернет-ресурсында және www.e.gov.kz «электронды үкімет» веб-порталында орналастырылған.
 Шағым қолданыстағы заңнамада көрсетілген жағдайларда, жазбаша нысанда почта арқылы немесе электронды түрде, не көрсетілетін қызметті берушінің кеңсесі арқылы қолма-қол берiледi.
 Көрсетілетін қызметті берушінің мекен-жайына келіп түскен көрсетілетін қызметті алушының шағымы тіркелген күнінен бастап бес жұмыс күні ішінде қаралуы тиіс.
 Көрсетілген мемлекеттік қызметтің нәтижелерімен келіспеген жағдайда, көрсетілетін қызметті алушы мемлекеттік қызмет көрсету сапасын бағалау және бақылау жөніндегі уәкілетті органға шағым бере алады.
 2. Көрсетілген мемлекеттiк қызмет нәтижелерiмен келiспеген жағдайда, көрсетілетін қызметтi алушы заңнамада белгiленген тәртiппен сотқа жүгiнуге құқылы.
 Жұмыс кестесі:
 1) Қазақстан Республикасының еңбек заңамасына сәйкес демалыс және мереке күндерінен басқа, дүйсенбі – жұма аралығында сағат 13.00-ден 14.00-ге дейін түскі үзіліспен, сағат 9.00-ден 18.00-ге дейін.
 Құжаттарды қабылдау алдын ала жазылусыз және жеделдетілген қызмет көрсетусіз кезек күту тәртібімен жүзеге асырылады.
 2) Мемлекеттік қызмет көрсетілетін жердің мекенжайлары www.din.gov.kz интернет-ресурсында және www.egov.kz «электронды үкімет» веб-порталында орналастырылған.
 3) Көрсетілетін қызметті алушының мемлекеттік қызметті көрсету тәртібі мен мәртебесі туралы ақпаратты қашықтықтан қол жеткізу режимінде мемлекеттік қызмет көрсету мәселелері бойынша бірыңғай байланыс-орталығының телефоны, көрсетілетін қызметті берушінің телефоны арқылы алуға мүмкіндігі бар.
 4) Мемлекеттік көрсетілетін қызмет мәселелері бойынша бірыңғай байланыс-орталығы: 1414, 8-800-080-7777.
 Негізгі бет » Комитеттің қызметі » Мемлекеттік қызметтер азаматтар үшін 16 сәуір 2014
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуын бекіту туралы
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуын бекіту туралы Көшіріп алу Мемлекеттік орган Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігі
 Қызметті көрсету орны (осы қызмет көрсетілетін қызмет көрсету орындарын таңдау) Мемлекеттік қызметті облыстардың, республикалық маңызы бар қаланың және астананың жергiлiктi атқарушы органдары (бұдан әрі –қызмет беруші) көрсетеді.
 «Электрондық лицензиялау» порталында қызмет көрсету жоқ
 Мем . орган арқылық қ ызмет көрсету Көрсетілетін мемлекеттік қызметтің нәтижесі - діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуын бекіту туралы шешім.
 Мемлекеттік қызмет көрсету нәтижесінің ұсынылу нысаны: қағаз түрінде.
 ХҚКО арқылы қызмет көрсету Жоқ
 Мем . қызмет көрсету нәтижесі Көрсетілетін мемлекеттік қызметтің нәтижесі - діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуын бекіту туралы шешім.
 Көрсетілген мемлекеттік қызметтің нәтижесін ұсыну нысаны: қағазтүрінде.
 «Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуын бекіту туралы шешім беру» мемлекеттiк қызмет көрсету стандарты
 «Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуын бекіту туралы шешім беру» мемлекеттiк қызмет көрсету регламенті.
 О блыстардың, республикалық маңызы бар қаланың және астананың жергiлiктi атқарушы органдарының, сондай-ақ лауазымды адамдардың немесе қызметкерлердiң әрекетiне (әрекетсiздiктеріне) шағымдану тәртiбi
 1. Көрсетілген қызметті берушінің және (немесе) оның лауазымды тұлғаларының шешімдеріне, әрекеттеріне (әрекетсiздiктерін), шағымданған жағдайда облыстардың, республикалық маңызы бар қаланың, астананың жергiлiктi атқарушы органдарының әкімнің атына жазбаша түрде шағым аталған стандарттың 13 - тармағында көрсетiлген мекен жайларға берiледi.
 Шағым жазбаша нысанда пошта арқылы немесе қолданыстағы заңнамада көрсетілген жағдайларда электронды түрде, немесе қолма-қол көрсетілетін қызметті берушінің кеңсесі арқылы берiледi.
 Көрсетілетін қызметті берушінің мекен-жайына келіп түскен көрсетілетін қызметті алушының шағымы тіркелген күнінен бастап бес жұмыс күні ішінде қарастырылуы тиіс.
 Көрсетілген мемлекеттік қызметтің нәтижелерімен келіспеген жағдайда көрсетілетін қызметті алушы мемлекеттік қызмет көрсетудің сапасын бағалау және бақылау бойынша уәкілетті органға шағым бере алады.
 Мемлекеттік қызмет көрсетудің сапасын бағалау және бақылау бойынша уәкілетті органға келіп түскен көрсетілетін қызметті алушының шағымы оны тіркеген күнінен бастап он бес жұмыс күні ішінде қарастырылады.
 2. Мемлекеттiк қызмет көрсету нәтижелерiмен келiспеген жағдайда көрсетілген қызметтi алушы заңнамада белгiленген тәртiппен сотқа жүгiнуге құқылы.
 Көрсетілетін қызметті берушінің жұмыс кестесi – Қазақстан Республикасының еңбек заңнамасына сәйкес демалыс және мереке күндерінен басқа, дүйсенбі мен жұма күні аралығында, 13.00-ден - 14.30-ге дейінге түскі үзіліспен сағат 9.00-ден 18.00-ге дейін.
 Құжаттарды қабылдау кезекке тұру тәртібімен, алдын ала жазылусыз және жедел қызмет көрсетусіз жүзеге асырылады.
 3. Мемлекеттік қызмет көрсетілетін жердің мекенжайлары www.din.gov.kz интернет-ресурсында және www.e.gov.kz «электронды үкімет» веб-порталында орналастырылған.
 4. Көрсетілетін қызметті алушының мемлекеттік қызметті көрсету тәртібі мен мәртебесі туралы ақпаратты қашықтықтан қол жеткізу режимінде мемлекеттік қызмет көрсету мәселелері бойынша бірыңғай байланыс-орталығының телефоны, көрсетілетін қызметті берушінің телефоны арқылы алуға мүмкіндігі бар.
 5. Мемлекеттік көрсетілетін қызмет мәселелері бойынша бірыңғай байланыс-орталығы: 1414, 8-800-080-7777.
 Сараптамалық қорытынды нәтижелері туралы хат
 «Дінтану сараптамасын жүргізу» мемлекеттік көрсетілетін қызмет стандарты.
 «Дінтану сараптамасын жүргізу» мемлекеттік көрсетілетін қызмет регламенті.
 «Дінтану сараптамасын жүргізу» мемлекеттік көрсетілетін қызмет бойынша шағымдану тәртiбi туралы ақпарат.
 1. Мемлекеттік көрсетілген қызметті берушінің және (немесе) оның лауазымды адамдарының шешімдеріне, әрекетіне (әрекетсiздiгіне) шағымданған жағдайда, шағым www.din.gov.kz интернет-ресурсында орналасқан немесе 010000, Астана қаласы, Орынбор көшесi, 8, «Министрлiктер үйi» ғимараты, 14-кiреберiс мекенжайы,8 (7172) 740976 телефоны бойынша көрсетілетін қызметті беруші басшысының атына жазбаша нысанда берiледi.
 Шағым жазбаша нысанда почта арқылы немесе көрсетілетін қызметті берушінің кеңсесі арқылы қолма-қол берiледi.
 Көрсетілетін қызметті берушінің мекенжайына келіп түскен көрсетілетін қызметті алушының шағымы тіркелген күнінен бастап бес жұмыс күні ішінде қаралуы тиіс.
 Көрсетілген мемлекеттік қызметтің нәтижелерімен келіспеген жағдайда, көрсетілетін қызметті алушы мемлекеттік қызмет көрсету сапасын бағалау және бақылау жөніндегі уәкілетті органға шағым бере алады.
 Мемлекеттік қызметтер көрсету сапасын бағалау және бақылау жөніндегі уәкілетті органға келіп түскен көрсетілетін қызметті алушының шағымы тіркелген күнінен бастап он бес жұмыс күні ішінде қаралады.
 2. Көрсетілген мемлекеттiк қызмет нәтижелерiмен келiспеген жағдайда, көрсетілетін қызметтi алушы заңнамада белгiленген тәртiппен сотқа жүгiнуге құқылы.
 Көрсетілетін қызметті берушінің жұмыс кестесi – Қазақстан Республикасының еңбек заңнамасы сәйкес демалыс және мереке күндерін қоспағанда, дүйсенбі – жұма аралығында 13.00-ден 14.30-ға дейін түскі үзіліспен сағат 9.00-ден 18.30-ға дейін.
 Құжаттарды қабылдау алдын ала жазылусыз және жеделдетілген қызмет көрсетусіз кезек күту тәртібімен жүзеге асырылады.
 3. Мемлекеттік қызмет көрсетілетін жердің мекенжайлары www.din.gov.kz интернет-ресурсында және www.e.gov.kz «электронды үкімет» веб-порталында орналастырылған.
 4. Көрсетілетін қызметті алушының мемлекеттік қызметті көрсету тәртібі мен мәртебесі туралы ақпаратты қашықтықтан қол жеткізу режимінде мемлекеттік қызмет көрсету мәселелері бойынша бірыңғай байланыс-орталығының телефоны, көрсетілетін қызметті берушінің телефоны арқылы алуға мүмкіндігі бар.
 Байланыс
 Негізгі бет » Комитеттің қызметі » Мемлекеттік қызметтер азаматтар үшін » Мемлекеттік қызметтер көрсетілетін регламенттері 01 тамыз 2014 «Республика аумағындағы шетелдік діни бірлестіктердің қызметін, шетелдік діни орталықтардың Қазақстан Республикасындағы діни бірлестіктерінің басшыларын тағайындауын келісу» мемлекеттік көрсетілетін қызмет регламенті Көшіріп алу 01 тамыз 2014 «Дінтану сараптамасын жүргізу» мемлекеттік көрсетілетін қызмет регламенті Көшіріп алу 12 маусым 2014 «Дінтану сараптамасын жүргізу» мемлекеттік көрсетілетін қызмет бизнес-процестерінің анықтамалығы Көшіріп алуартқа
 Қызметті көрсету орны (осы қызмет көрсетілетін қызмет көрсету орындарын таңдау)
 Облыстардың, республикалық маңызы бар қаланың және астананың жергiлiктi атқарушы органдарымен көрсетіледі
 Мемлекеттік қызмет ақыcыз негізде көрсетіледі.
 Қызмет көрсету мерзімі
 Құжаттар топтамасы тапсырылған сәттен бастап – күнтізбелік 30 (отыз) күн;
 Құжаттар топтамасын тапсыру үшін күтудің рұқсат етілген ең ұзақ уақыты – 30 минут;
 Қызмет көрсетудің рұқсат етілген ең ұзақ уақыты – 30 минут;
 «Электрондық лицензиялау» порталында қызмет көрсету
 жоқ
 Мем.орган арқылық қызмет көрсету
 Мемлекеттік қызметті көрсету нәтижесi – ғибадат үйлерін (ғимараттарын) салу, олардың орналасатын жерін айқындау туралы шешім немесе мемлекеттік қызметті көрсетуден бас тарту туралы дәлелденген жауап.
 Мемлекеттік қызмет көрсету нәтижесінің ұсынылу нысаны: қағаз түрінде.
 ХҚКО арқылы қызмет көрсету
 Жоқ
 Мем.қызмет көрсету нәтижесі
 «Ғибадат үйлерін (ғимараттарын) салу және олардың орналасатын жерін айқындау туралы шешім беру» мемлекеттік көрсетілетін қызмет стандарты.
 «Ғибадат үйлерін (ғимараттарын) салу және олардың орналасатын жерін айқындау туралы шешім беру» мемлекеттік көрсетілетін қызмет регламенті.
 Мемлекеттік қызмет көрсету мәселелері бойынша көрсетілетін қызметті берушінің және (немесе) олардың лауазымды адамдардың шешімдеріне, әрекетiне (әрекетсiздiгiне) шағымдану тәртiбi туралы ақпарат.
 1. Мемлекеттік көрсетілген қызметті берушінің және (немесе) оның лауазымды адамдарының шешімдеріне, әрекетіне (әрекетсiздiгіне) шағымданған жағдайда, шағым осы мемлекеттік көрсетілетін қызмет стандартының 14-тармағында көрсетiлген мекенжай бойынша облыстардың, республикалық маңызы бар қала және астананың әкімінің атына жазбаша нысанда берiледi.
 Мемлекеттік қызмет көрсетілетін жердің мекен-жайлары www.din.gov.kz интернет-ресурсында және www.e.gov.kz «электронды үкімет» веб-порталында орналастырылған.
 Шағым қолданыстағы заңнамада көрсетілген жағдайларда, жазбаша нысанда почта арқылы немесе электронды түрде, не көрсетілетін қызметті берушінің кеңсесі арқылы қолма-қол берiледi.
 Көрсетілетін қызметті берушінің мекен-жайына келіп түскен көрсетілетін қызметті алушының шағымы тіркелген күнінен бастап бес жұмыс күні ішінде қаралуы тиіс.
 Көрсетілген мемлекеттік қызметтің нәтижелерімен келіспеген жағдайда, көрсетілетін қызметті алушы мемлекеттік қызмет көрсету сапасын бағалау және бақылау жөніндегі уәкілетті органға шағым бере алады.
 2. Көрсетілген мемлекеттiк қызмет нәтижелерiмен келiспеген жағдайда, көрсетілетін қызметтi алушы заңнамада белгiленген тәртiппен сотқа жүгiнуге құқылы.
 Жұмыс кестесі:
 1) Қазақстан Республикасының еңбек заңамасына сәйкес демалыс және мереке күндерінен басқа, дүйсенбі – жұма аралығында сағат 13.00-ден 14.00-ге дейін түскі үзіліспен, сағат 9.00-ден 18.00-ге дейін.
 Құжаттарды қабылдау алдын ала жазылусыз және жеделдетілген қызмет көрсетусіз кезек күту тәртібімен жүзеге асырылады.
 2) Мемлекеттік қызмет көрсетілетін жердің мекенжайлары www.din.gov.kz интернет-ресурсында және www.egov.kz «электронды үкімет» веб-порталында орналастырылған.
 3) Көрсетілетін қызметті алушының мемлекеттік қызметті көрсету тәртібі мен мәртебесі туралы ақпаратты қашықтықтан қол жеткізу режимінде мемлекеттік қызмет көрсету мәселелері бойынша бірыңғай байланыс-орталығының телефоны, көрсетілетін қызметті берушінің телефоны арқылы алуға мүмкіндігі бар.
 4) Мемлекеттік көрсетілетін қызмет мәселелері бойынша бірыңғай байланыс-орталығы: 1414, 8-800-080-7777.
 Мемлекеттік орган Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігі www.din.gov.kz
 Қызметті алушылар
 Қызметті көрсету орны (осы қызмет көрсетілетін қызмет көрсету орындарын таңдау) -Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігі
 Қызмет құны Мемлекеттік қызмет ақыcыз негізде көрсетіледі.
 Қызмет көрсету мерзімі Мемлекеттік қызметті көрсету мерзімі: 1. Көрсетілетін қызметті алушы құжаттар пакетін көрсетілетін қызметті берушіге тапсырған сәттен бастап: Дінтану сараптамасын жүргізу 30 (отыз) күнтізбелік күнінен аспайды; 2. Қосымша сараптама қажет болған жағдайда 30 (отыз) күнтізбелік уақытқа ұзартылады; 3. құжаттар пакетін тапсыру үшін мүмкін болатын ең ұзақ күту уақыты - 30 минут; 4. қызмет көрсетуге жұмсалатын мүмкін болатын ең ұзақ уақыт - 30 минут.
 «Электрондық лицензиялау» порталында қызмет көрсету жоқ
 Мем . орган арқылық қ ызмет көрсету Көрсетілетін мемлекеттік қызметтің нәтижесі - қызмет берушінің сараптама қорытындысының нәтижесі туралы хаты.
 Мемлекеттік қызмет көрсету нәтижесінің ұсынылу нысаны: қағаз түрінде.
 ХҚКО арқылы қызмет көрсету Жоқ
 Көрсетілген мемлекеттік қызметтің нәтижесін ұсыну нысаны: қағазтүрінде. Көрсетілетін қызметті берушінің кеңсе қызметкері қабылдап алатын құжаттардың стандарттың 9-тармағына сәйкес келуі құжаттарды тіркеу журналына тіркеуге және құжаттарды қабылдап алғаны туралы көрсетілетін қызметті берушінің тіркеу мөртаңбасы (кіріс нөмірі, қабылданған күні) бар өтініштің көшірмесін беруге негіз болып табылады, құжаттардың 9-тармаққа сәйкес келмеуі құжаттарды қабылдаудан бас тарту үшін негіз болып табылады.
 «Дінтану сараптамасын жүргізу» мемлекеттік қызметі стандарты
 «Дінтану сараптамасын жүргізу» мемлекеттік көрсетілетін қызмет регламенті.
 Мемлекеттік қызмет көрсету мәселелері бойынша көрсетілетін қызметті берушінің және (немесе) олардың лауазымды адамдардың шешімдеріне, әрекетiне (әрекетсiздiгiне) шағымдану тәртiбi туралы ақпарат
 1. Көрсетілетін қызметті берушінің және (немесе) оның лауазымдық тұлғаларының шешімдеріне, әрекеттеріне (әрекетсiздiктеріне) шағымданған жағдайда, көрсетілетін қызмет берушінің басшысының атына жазбаша түрде шағым аталған стандарттың 13 - тармағында көрсетілген мекен-жайға берiледi.
 Шағым жазбаша нысанда пошта арқылы немесе қолданыстағы заңнамада көрсетілген жағдайларда электронды түрде, немесе қолма-қол көрсетілетін қызметті берушінің кеңсесі арқылы берiледi.
 Көрсетілетін қызметті берушінің мекен-жайына келіп түскен көрсетілетін қызметті алушының шағымы тіркелген күнінен бастап бес жұмыс күні ішінде қарастырылуы тиіс.
 Көрсетілген мемлекеттік қызметтің нәтижелерімен келіспеген жағдайда көрсетілетін қызметті алушы мемлекеттік қызмет көрсетудің сапасын бағалау және бақылау бойынша уәкілетті органға шағым бере алады.
 Мемлекеттік қызмет көрсетудің сапасын бағалау және бақылау бойынша уәкілетті органға келіп түскен көрсетілетін қызметті алушының шағымы оны тіркеген күнінен бастап он бес жұмыс күні ішінде қарастырылады.
 2. Мемлекеттiк қызмет көрсету нәтижелерiмен келiспеген жағдайда көрсетілген қызметтi алушы заңнамада белгiленген тәртiппен сотқа жүгiнуге құқылы.
 Көрсетілетін қызметті берушінің жұмыс кестесi – Қазақстан Республикасының еңбек заңнамасына сәйкес демалыс және мереке күндерінен басқа, дүйсенбі мен жұма күні аралығында, 13.00-ден - 14.30-ге дейінге түскі үзіліспен сағат 9.00-ден 18.30-ге дейін.
 Құжаттарды қабылдау кезекке тұру тәртібімен, алдын ала жазылусыз және жедел қызмет көрсетусіз жүзеге асырылады.
 3. Мемлекеттік қызмет көрсетілетін жердің мекенжайлары www.din.gov.kz интернет-ресурсында және www.e.gov.kz «электронды үкімет» веб-порталында орналастырылған.
 4. Мемлекеттік қызметті көрсету мәселелері бойынша анықтама қызметтерінің байланыс телефондары: 8 (7172) 74 09 32.
 5. Мемлекеттік қызметтерді көрсету мәселелері жөніндегі бірыңғай байланыс-орталығы: 1414, 8-800-080-7777.
 Қызметті көрсету орны (осы қызмет көрсетілетін қызмет көрсету орындарын таңдау)
 Мемлекеттік қызметті облыстардың, республикалық маңызы бар қаланың және астананың жергiлiктi атқарушы органдары (бұдан әрі –қызмет беруші) көрсетеді.
 Қызмет көрсету мерзімі
 1) құжаттар топтамасы тапсырылған сәттен бастап – күнтiзбелiк 30 (отыз) күн;
 2) құжаттар топтамасын тапсыру үшін күтудің рұқсат етілген ең ұзақ уақыты – 30 минут;
 3) қызмет көрсетудің рұқсат етілген ең ұзақ уақыты – 30 минут
 «Электрондық лицензиялау» порталында қызмет көрсету
 жоқ
 Мемлекеттік орган арқылық қ ызмет көрсету
 Көрсетілетін мемлекеттік қызметтің нәтижесі - діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуын бекіту туралы шешімі
 ХҚКО арқылы қызмет көрсету
 Мемлекеттік қызмет көрсету нәтижесі
 Көрсетілетін мемлекеттік қызметтің нәтижесі – діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуын бекіту туралы шешімі
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуын бекіту туралы шешім беру» мемлекеттік көрсетілетін қызмет стандарты.
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуын бекіту туралы шешім беру» мемлекеттік көрсетілетін қызмет регламенті.
 «Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуын бекіту туралы шешім беру» мемлекеттік көрсетілетін қызмет бойынша шағымдану тәртiбi туралы ақпарат.
 1. Мемлекеттік көрсетілген қызметті берушінің және (немесе) оның лауазымды адамдарының шешімдеріне, әрекетіне (әрекетсiздiгіне) шағымданған жағдайда, шағым www.din.gov.kz интернет-ресурсында орналасқан немесе 010000, Астана қаласы, Орынбор көшесi, 8, «Министрлiктер үйi» ғимараты, 14-кiреберiс мекенжайы,8 (7172) 740976 телефоны бойынша көрсетілетін қызметті беруші басшысының атына жазбаша нысанда берiледi.
 Шағым жазбаша нысанда почта арқылы немесе көрсетілетін қызметті берушінің кеңсесі арқылы қолма-қол берiледi.
 Көрсетілетін қызметті берушінің мекенжайына келіп түскен көрсетілетін қызметті алушының шағымы тіркелген күнінен бастап бес жұмыс күні ішінде қаралуы тиіс.
 Көрсетілген мемлекеттік қызметтің нәтижелерімен келіспеген жағдайда, көрсетілетін қызметті алушы мемлекеттік қызмет көрсету сапасын бағалау және бақылау жөніндегі уәкілетті органға шағым бере алады.
 Мемлекеттік қызметтер көрсету сапасын бағалау және бақылау жөніндегі уәкілетті органға келіп түскен көрсетілетін қызметті алушының шағымы тіркелген күнінен бастап он бес жұмыс күні ішінде қаралады.
 2. Көрсетілген мемлекеттiк қызмет нәтижелерiмен келiспеген жағдайда, көрсетілетін қызметтi алушы заңнамада белгiленген тәртiппен сотқа жүгiнуге құқылы.
 Көрсетілетін қызметті берушінің жұмыс кестесi – Қазақстан Республикасының еңбек заңнамасы сәйкес демалыс және мереке күндерін қоспағанда, дүйсенбі – жұма аралығында 13.00-ден 14.30-ға дейін түскі үзіліспен сағат 9.00-ден 18.30-ға дейін.
 Құжаттарды қабылдау алдын ала жазылусыз және жеделдетілген қызмет көрсетусіз кезек күту тәртібімен жүзеге асырылады.
 3. Мемлекеттік қызмет көрсетілетін жердің мекенжайлары www.din.gov.kz интернет-ресурсында және www.e.gov.kz «электронды үкімет» веб-порталында орналастырылған.
 4. Көрсетілетін қызметті алушының мемлекеттік қызметті көрсету тәртібі мен мәртебесі туралы ақпаратты қашықтықтан қол жеткізу режимінде мемлекеттік қызмет көрсету мәселелері бойынша бірыңғай байланыс-орталығының телефоны, көрсетілетін қызметті берушінің телефоны арқылы алуға мүмкіндігі бар.
 1. құжаттар топтамасы тапсырылған сәттен бастап – күнтiзбелiк 30 (отыз) күн;
 2. құжаттар топтамасын тапсыру үшін күтудің рұқсат етілген ең ұзақ уақыты – 30 минут;
 3. кызмет көрсетудің рұқсат етілген ең ұзақ уақыты – 30 минут
 «Электрондық лицензиялау» порталында қызмет көрсету
 жоқ
 Мемлекеттiк қызметті көрсету нысаны – қағаз түрінде
 ХҚКО арқылы қызмет көрсету
 жоқ
 Мемқызмет көрсету нәтижесі
 Мемлекеттiк қызметті көрсету нәтижесi – Қазақстан Республикасы аумағындағы шетелдiк дiни бiрлестiктердiң қызметiне келісу туралы келiсім-хат не осы мемлекеттік көрсетілетін қызмет стандартының 10- тармағында көзделген жағдайларда және негіздер бойынша мемлекеттік қызметті көрсетуден бас тарту туралы дәлелденген жауап
 «Қазақстан Республикасы аумағындағы шетелдiк дiни бiрлестiктердiң қызметiн келiсу» мемлекеттік көрсетілетін қызмет стандарты.
 «Қазақстан Республикасы аумағындағы шетелдiк дiни бiрлестiктердiң қызметiн келiсу» мемлекеттік көрсетілетін қызмет регламенті.
 Қазақстан Республикасы аумағындағы шетелдiк дiни бiрлестiктердiң қызметiн келiсу» мемлекеттік көрсетілетін қызмет бойынша шағымдану тәртiбi туралы ақпарат.
 1. Мемлекеттік көрсетілген қызметті берушінің және (немесе) оның лауазымды адамдарының шешімдеріне, әрекетіне (әрекетсiздiгіне) шағымданған жағдайда, шағымwww.din.gov.kzинтернет-ресурсында орналасқан немесе 010000, Астана қаласы, Орынбор көшесi, 8, «Министрлiктер үйi» ғимараты, 14-кiреберiс мекенжайы,8 (7172)740976 телефоны бойынша көрсетілетін қызметті беруші басшысының атына жазбаша нысанда берiледi.
 Шағым жазбаша нысанда почта арқылы немесе көрсетілетін қызметті берушінің кеңсесі арқылы қолма-қол берiледi.
 Көрсетілетін қызметті берушінің мекенжайына келіп түскен көрсетілетін қызметті алушының шағымы тіркелген күнінен бастап бес жұмыс күні ішінде қаралуы тиіс.
 Көрсетілген мемлекеттік қызметтің нәтижелерімен келіспеген жағдайда, көрсетілетін қызметті алушы мемлекеттік қызмет көрсету сапасын бағалау және бақылау жөніндегі уәкілетті органға шағым бере алады.
 Мемлекеттік қызметтер көрсету сапасын бағалау және бақылау жөніндегі уәкілетті органға келіп түскен көрсетілетін қызметті алушының шағымы тіркелген күнінен бастап он бес жұмыс күні ішінде қаралады.
 2. Көрсетілген мемлекеттiк қызмет нәтижелерiмен келiспеген жағдайда, көрсетілетін қызметтi алушы заңнамада белгiленген тәртiппен сотқа жүгiнуге құқылы.
 Көрсетілетін қызметті берушінің жұмыс кестесi – Қазақстан Республикасының еңбек заңнамасы сәйкес демалыс және мереке күндерін қоспағанда, дүйсенбі – жұма аралығында 13.00-ден 14.30-ға дейін түскі үзіліспен сағат 9.00-ден 18.30-ға дейін.
 Құжаттарды қабылдау алдын ала жазылусыз және жеделдетілген қызмет көрсетусіз кезек күту тәртібімен жүзеге асырылады.
 3. Мемлекеттік қызмет көрсетілетін жердің мекенжайлары www.din.gov.kz интернет-ресурсында және www.e.gov.kz «электронды үкімет» веб-порталында орналастырылған.
 4. Көрсетілетін қызметті алушының мемлекеттік қызметті көрсету тәртібі мен мәртебесі туралы ақпаратты қашықтықтан қол жеткізу режимінде мемлекеттік қызмет көрсету мәселелері бойынша бірыңғай байланыс-орталығының телефоны, көрсетілетін қызметті берушінің телефоны арқылы алуға мүмкіндігі бар.
 Негізгі бет » Баспасөз қызметі » Жаңалықтар 25 тамыз 2015
 2015 жылдың 24 тамызында Жамбыл облысы әкімдігінің дін проблемаларын зерттеу Орталығының дінтанушы мамандары Тараз қаласы «Нұр банк» АҚ филиалының қызметкерлеріне «Діни экстремизмнің қатері» тақырыбында семинар өткізді.
 Іс-шара барысында қатысушыларға қазіргі уақытта қоғамда ерекше алаңдатып отырған радикалды діни ағымдардың зияны, жастар арасындағы діни сауатсыздық, дәстүрлі діни танымның төмендігі, жат насихаттарды айыра алмау себептерінен деструктивті ағымдарға тартылуы жайлы ақпараттық түсіндіру жұмыстарын жүргізілді.
 Кездесуге қатысқан қызметкерлер тарапынан сұрақтар қойылып, оларға толық жауаптар берілді.
 Негізгі бет » Комитеттің қызметі » Іс-шаралар 27 наурыз 2015
 2015 жылғы 27 наурызда ҚР Мәдениет және спорт вице-министрі Марат Әзілханов Еуропалық Одақтың сыртқы байланыс қызметінің Орталық Азия басқармасының Басшысы Тоиво Клаармен кездесуі болып өтті.
 Кездесуге Министрліктің Дін істері комитетінің төрағасы Ғалым Шойкин және Тілдерді дамыту және қоғамдық-саяси жұмыстар комитеті төрағасының орынбасары Василий Порубаймех қатысып отырды.
 Тараптар кездесу барысында дін саласындағы уәкілетті органның жұмыстары мен Қазақстандағы үкіметтік емес сектордың қызметіне қатысты мәселелерді талқылап, Қазақстан Республикасы мен Еуропалық Одақтың осы салалардағы екіжақты ынтымақтастығын дамыту жолдарын сөз етті.
 Негізгі бет » Баспасөз қызметі » Жаңалықтар 24 тамыз 2015
 А.ж. 24 тамыз күні Астана қаласы әкімдігінің Дін проблемаларын зерттеу орталығының ұйымдастыруымен Астана қаласы Білім басқармасының «№44 орта мектеп» мемлекеттік мекемесі қызметкерлерімен ақпараттық-насихаттау тобымен кездесу өтті.
 Кездесу барысында ақпараттық-насихат топ мүшелері тарапынан «Діни экстремизм және терроризмді алдын алу» атты дәріс оқылды. Дәріскерлер құрамында: Л.Н. Гумилев атындағы Еуразия ұлттық университеті «Дінтану» кафедрасының оқытушысы - Тышхан Кеңшілік, Л.Н. Гумилев атындағы Еуразия ұлттық университеті «Әлеуметтік педагогика және өзін өзі тану» кафедрасының оқытушысы, психолог - Айқымбаева Гүлден, &quot;Нұр Астана&quot; мешітінің қызметкері - Махатов Абдусамад болды.
 Дәріс барысында қазіргі таңдағы өзекті діни тақырыптар талқыланып, тыңдармандар тарапынан болған сұрақтарға жауап берілді.
 Негізгі бет » Баспасөз қызметі » Баспасөз хабарламалары 26 маусым 2015 Кеше БАҚ-та діни тақырыпты жариялау бойынша Әдістемелік кеңестің кезекті отырысы өтті
 2015 жылғы 25 маусымда Қазақстан Республикасы Мәдениет және спорт министрлігі Мәдениеттер мен діндердің халықаралық орталығы жанындағы БАҚ-та діни тақырыпты жариялау бойынша Әдістемелік кеңестің «Қазіргі медицина және дін: екпе, қан құю, трансплантация» тақырыбымен кезекті отырысы өткізілді.
 Аталған отырысқа Әдістемелік Кеңес мүшелері, БАҚ өкілдері, белгілі дінтанушы-ғалымдар, діни бірлестік өкілдері, сараптамалық қауымдастық және үкіметтік емес ұйым өкілдері қатысты.ҚР Мәдениет және спорт министрлігі Күн тәртібіндегі өзекті мәселе бойынша «Нұр Астана» мешітінің наиб имамы Асхат Сәлимов,«Ана мен бала ұлттық ғылыми орталығы» Стратегиялық даму департаментінің директоры Алтыншаш Хайроллақызы Джаксыбаева,Л.Н. Гумилев атындағы Еуразия ұлттық университеті дінтану кафедрасының профессоры, философия ғылымдарының докторыҚабылова Айна Сағатбекқызы баяндамалар жасады.
 Сонымен қатар, көтеріліп отырған мәселе бойынша Лютерандық шіркеуінің басшысы Ю.Новгородов пен Астана қаласының Бас раввині Шмуэль Карнаух сөз алып, өз ойларымен бөлісті.
 Өзекті тақырыпты талқылауға«Экспресс К», «Казахстанская правда», «Айқын»,«Sunna.kz», «Е-islam.kz» тәрізді БАҚ өкілдері атсалысты.
 Негізгі бет » Комитеттің қызметі » Діни оқу орындарының қызметі 16 қыркүйек 2013
 «Үшқоңыр» медресесі
 Үшқоңыр медресесі Қазақстан мұсылмандары діни басқармасының бастамасымен 2008 жылы 27 тамызда «Шамалған медресесі» діни бірлестігі» атауымен ашылған.
 Алматы облысы Әділет департаментінің Қарасай ауданының Әділет басқармасында 2012 жылы 29 желтоқсанда №3142-1907-05-У-е нөмірімен «Қазақстан мұсылмандары діни басқармасы» республикалық ислами діни бірлестігінің «Үшқоңыр медресесі» жеке мекемесі ретінде қайта тіркеуден өтті.
 Медресе облыстық «Қарасай батыр» мешітінің жанында орналасқан.
 Жалпы көлемі – 2530 шаршы метр.
 Медреседегі оқу үдерісі Қазақстан мұсылмандары діни басқармасы тарапынан бекітілген оқу жоспары негізінде жүргізілуде. Оқу мерзімі – 2 жыл 10 ай.
 Медреседе штат бойынша 10 оқытушы сабақ береді.
 Медресенің оқыту жоспарына мемлекеттік стандартқа сәйкес зайырлы пәндер енгізілген.
 Медресе кітапханасы діни әдебиеттермен және діни оқу құралдарымен, Құран Кәрім жазылған таспалар мен ислам дінінен мағлұмат беретін дыбыстық және бейне материалдармен қамтамасыз етілген.
 Дәрісханалар, компьютер залы, жатақхана толық жабдықталған.
 Медреседе асхана және алғашқы медициналық көмек пункті жұмыс істейді.
 2011-2012 жылдары медресені 7 шәкірт бітіріп шықты.
 Барлық түлектер имамдық қызмет атқаруда.
 Қазіргі кезде 67 шәкірт білім алуда.
 Негізгі бет » Комитеттің қызметі » Діни оқу орындарының қызметі 16 қыркүйек 2013
 «Һибатулла Тарази» медресесі
 Оқу орнының толық атауы: «Қазақстан мұсылмандары діни басқармасы» республикалық ислами діни бірлестігінің «Һибатулла Тарази медресесі» жеке мекемесі Мекен жайы: Тараз қаласы, Төле би даңғылы, №89 «Б» Құрылған жылы: 2012 жыл Меншік түрі: Жеке мекеме.
 Байланыс телефондары: 8 (7262) 57-18-64
 Жамбыл облысы Әділет департаментінде 2012 жылы 29 желтоқсанда №11938-1919-М-е нөмірімен «Қазақстан мұсылмандары діни басқармасы» республикалық ислами діни бірлестігінің «Һибатулла Тарази медресесі» жеке мекемесі ретінде тіркеуден өтті.
 Оқу мерзімі – 2 жыл 10 ай. Оқу жоспарына сай шәкірттер дәріс тыңдап, практикалық, зертханалық сабақтарға қатысады, өзіндік жұмыспен айналысады, аралық бақылау барысында курстық жұмыстар, сынақ, емтихан тапсырады.
 Медреседегі оқу үдерісі Қазақстан мұсылмандары діни басқармасы тарапынан бекітілген және ҚР БҒМ-мен келісілген экспериментальды оқу жоспарының негізінде жүргізілуде.
 Оқу бағдарламасына діни пәндермен қатар зайырлы пәндер де енгізілген.
 Барлық оқу пәндерінің жұмыс жоспары ҚМДБ Оқу-ағарту бөлімі тарапынан әзірленген.
 Медреседе штат бойынша 10 оқытушы сабақ береді.
 Екі қабатты медресе ғимаратының бірінші қабатында асхана, дене шынықтыру залы, тәрбиешілер бөлмесі, өндірістік бөлме және медресе талаптарына қажетті басқа да бөлмелер қарастырылған.
 Екінші қабатта бірнеше дәрісхана, жатақхана бөлмелері, мәжіліс залы орналасқан.
 Медресенің кітапханасының қорында 1500-дан астам діни кітаптар шоғырланған. Кітапханадағы оқырман үстелдері толық компьютерлермен жабдықталған.
 Қазір медреседе 19 шәкірт білім алуда.
 Негізгі бет » Комитеттің қызметі » Діни оқу орындарының қызметі 16 қыркүйек 2013
 «Ықылас» қарилар дайындау орталығы
 Оқу орнының толық атауы: «Қазақстан мұсылмандары діни басқармасы» республикалық ислами діни бірлестігінің «Ықылас қарилар дайындау орталығы» жеке мекемесі Мекен жайы: Оңтүстік Қазақстан облысы, Шымкент қаласы, Еңбекші ауданы, Теріскей мөлтек ауданы. Құрылған жылы: 2008 жыл.
 Меншік түрі: Жеке мекеме.
 2000-2013 жылдар аралығында «Дар ал-Аркам атындағы Құран Кәрім оқып үйрену орталығы» деген атпен қызмет атқарған.
 Осы уақыт аралығында көптеген қари шәкірттер тәрбиелеп шығарған.
 «Қазақстан мұсылмандары діни басқармасы» республикалық ислами діни бірлестігінің «Ықылас қарилер дайындау орталығы» жеке мекемесі ретінде 2013 жылдың 27 наурызында Оңтүстік Қазақстан облыстық Әділет департаментінде қайта тіркеуден өткен.
 «Ықылас» қарилар дайындау орталығында жоғарғы санаттағы исламтанушы қарилармен бірге университет қабырғасында бірнеше жылдық іс-тәжірибесі бар оқытушылар, білікті мамандар дәріс береді. Сабақ кестесі Қазақстан мұсылмандары діни басқармасымен бірлесе жасалған.
 Құран, тәжуид, араб тілі, ахлақ, сияр, фиқһ, хадис, ақида, тәпсір сабақтары оқытылады.
 Оқу мерзімі – 2 жыл 10 ай. Оқуға 7-11 сынып аралығындағы шәкіттерді 1 ай оқыту нәтижесінде сынақ тапсыру арқылы іріктеліп алынады.
 Қарилар дайындайтын 2 сынып пен 1 сауат ашу сыныбы бар.
 Орталықтың екі қабатты ғимаратында 70 шәкіртке арналған 3 сынып, 4 жатын бөлме, 100 орындық асхана, компьютер бөлмесі, конференция залы жұмыс істейді.
 Орталық кітапханасында 1000-нан астам қазақ және орыс тілдеріндегі кітаптар шоғырланған.
 Орталықта медициналық бөлме жұмыс істейді.
 Бітіруші түлектерге сертификат беріледі.
 Үздік бітірген шәкіттер «Нұр» Қазақ-египет ислам университетіне, «Шымкент», «Сарыағаш» медреселеріне және Түркия мемлекетіне оқуға жіберіледі.
 Негізгі бет » Комитеттің қызметі » Діни оқу орындарының қызметі 16 қыркүйек 2013
 «Орал» медресесі
 Оқу орнының толық атауы: «Қазақстан мұсылмандары діни басқармасы» Республикалық ислами діни бірлестігінің «Орал медресесі» жеке мекемесі Мекен жайы: Батыс Қазақстан облысы, Орал қаласы, Ж.Досмұхамедов көшесі, 22.
 Құрылған жылы: 2008 жыл Меншік түрі: Жеке мекеме.
 Байланыс телефоны: 8 (7112) 50-40-02, факс: 50-40-02 E-mail: oral medresesi@mail.ru.
 «Орал медресесі» діни бірлестігі Қазақстан мұсылмандары діни басқармасының қолдауымен 2008 жылы ашылды. ҚР Әділет министрлігінде 2009 жылы 31 наурызда тіркеліп, №5089-1900-ДБ, БСН 090440006564, В №0353144 сериялы куәлігін алған. ҚР Қаржы министрлігі тарапынан №0001494, 62сериялы Салық төлеуші куәлігі 2009 жылы 14 сәуірде берілген.
 2012 жылы 25 қазанда «Қазақстан мұсылмандары діни басқармасы» республикалық ислами діни бірлестігінің «Орал» медресесі жеке мекемесі ретінде Батыс Қазақстан облысы Орал қаласының Әділет департаментіне қайта тіркеуден өтті.
 Оқу мерзімі – 2 жыл 10 ай. Оқу жоспарына сай шәкірттер дәріс тыңдап, практикалық, зертханалық сабақтарға қатысады, өзіндік жұмыспен айналысады, курстық жұмыстар, сынақ, емтихан тапсырады.
 Медреседе 13 оқытушы еңбек шарты негізінде жұмыс істейді.
 Бірінші қабатта әкімшілік және демалыс бөлмелері, медициналық пункт, асхана, екінші қабатта оқу аудиториялары және 60 орындық жатақхана орналасқан.
 Медреседе білім алып жатқан шәкірттердің барлығы жатақханамен қамтамасыз етілген.
 Медресе ұстаздары мен шәкірттерін медициналық қамтамасыз етуді қаладағы №3 емхана жүзеге асырады.
 Медресе Батыс Қазақстан, Атырау және Маңғыстау облыстарынан келген жастарды оқуға қабылдайды.
 Медресені 2010-2011 жылдары 14 шәкірт, 2011-2012 жылдары 7 шәкірт бітіріп шықты.
 Бітіруші 3 түлек жоғары діни білім алу мақсатында Алматы қаласындағы «Нұр» Қазақ-египет ислам университетіне оқуға жолдамамен жіберілді.
 Басқа түлектер Атырау, Маңғыстау және Батыс Қазақстан облыстарындағы мешіттерге қызмет атқаруда.
 Қазіргі таңда 42 шәкірт білім алуда.
 Негізгі бет » Комитеттің қызметі » Діни оқу орындарының қызметі 16 қыркүйек 2013
 «Сарыағаш» медресесі
 Оқу орнының толық атауы: «Қазақстан мұсылмандары діни басқармасы» республикалық ислами діни бірлестігінің «Сарыағаш медресесі» жеке мекемесі Мекен-жайы: Оңтүстік Қазақстан облысы, Сарыағаш ауданы, Ынтымақ елді-мекені, А.Навои көшесі, 1 үй. Құрылған жылы: 2010 жыл Меншік түрі: Жеке мекеме.
 Байланыс телефондары: 8 (725 37) 5-52-92.
 «Сарыағаш медресі» діни бірлестігі 2011 жылғы 12 мамырда алынған білім беру қызметін жүргізу құқығын беретін АБ сериялы № 0142687 мемлекеттік лицензияға сәйкес 2011 жылғы қыркүйек айынан бастап қызмет атқаруда.
 Медресеге заңды тұлғаны мемлекеттік тіркеу туралы № 0353469 куәлік 2010 жылы 2 шілдеде, Қазақстан Республикасы салық төлеушісінің 58 сериялы №0013416 куәлігі 2010 жылы 14-шілдеде берілген.
 ОҚО Әділет департаментінің Сарыағаш ауданының Әділет басқармасына 2013 жылы 9 қаңтарда №1112-1958-12-ЖМ-е нөмірімен «Қазақстан мұсылмандары діни басқармасы» Республикалық ислами діни бірлестігінің «Сарыағаш медресесі» жеке мекемесі ретінде қайта тіркеуден өтті.
 Медресенің оқу жоспары мен негізгі оқулықтары Діни басқарма тарапынан бекітіліп, Білім және ғылым министрлігінің Техникалық және кәсіптік білім департаментімен келісілген.
 Медреседе білім беру қызметін толық штаттағы 15 оқытушы жүргізеді.
 Қазақстандық және шетелдердің университеттерін тәмамдаған.
 Медреседе 200 шәкіртке лайықталған 11 дәрісхана, ғаламтор желісіне және медресе бойынша орталық жүйеге қосылған компьютер бөлмесі бар.
 80 орындық қыстық асхана және 150 орындық жаздық асхана бар, 160 орындық жатақхана бар. Футбол, баскетбол, волейбол ойындарына арналған ашық алаңдар және көлемі 8х40 метр бассейн жасалған.
 Жабық спорт алаңы осы заманғы жаттығу құралдарымен қамтамасыз етілген, күрес залы жабдықталған.
 Оқу ғимаратында қажетті құрал-жабдықтары бар медициналық кабинет орналасқан.
 Медресе кітапханасында 6000-ға жуық кітап қоры бар.
 Электрондық тасымалдағыштардағы ақпарат жүйесі қалыптасқан.
 Кітапханада мұсылмандық ілімнің тәпсір, ақида, хадис, ахлақ, фикх салалары бойынша кітаптар жинақталған.
 Сонымен қатар араб тілі грамматикасы, тарихи әдебиеттер, энциклопедиялық анықтамалар мен көмекші оқу құралдары да бар. 15 орындық оқу залы жұмыс істейді.
 Медресе базасында 350 орындық «Таяқты Ишан» мешіті орналасқан.
 Медресе шәкірттері оқу орнының басшылығы бекіткен күн тәртібін қатаң сақтай отырып, білім алады және уақыттарын белгіленген тәртіпке сәйкес өткізеді.
 Медресе меншігінде шәкірттерді тегін оқыту мен тамақтандыру мақсатында игерілетін 2000 га бау-бақшалық жер телімі бар.
 Қазіргі медреседе 118 шәкірт білім алуда.
 Негізгі бет » Комитеттің қызметі » Діни оқу орындарының қызметі 16 қыркүйек 2013
 «Орал» медресесі
 Оқу орнының толық атауы: «Қазақстан мұсылмандары діни басқармасы» Республикалық ислами діни бірлестігінің «Орал медресесі» жеке мекемесі Мекен жайы: Батыс Қазақстан облысы, Орал қаласы, Ж.Досмұхамедов көшесі, 22.
 Құрылған жылы: 2008 жыл Меншік түрі: Жеке мекеме.
 Байланыс телефоны: 8 (7112) 50-40-02, факс: 50-40-02 E-mail: oral medresesi@mail.ru.
 «Орал медресесі» діни бірлестігі Қазақстан мұсылмандары діни басқармасының қолдауымен 2008 жылы ашылды. ҚР Әділет министрлігінде 2009 жылы 31 наурызда тіркеліп, №5089-1900-ДБ, БСН 090440006564, В №0353144 сериялы куәлігін алған. ҚР Қаржы министрлігі тарапынан №0001494, 62сериялы Салық төлеуші куәлігі 2009 жылы 14 сәуірде берілген.
 «Орал медресесі» діни бірлестігіне 2009 жылы ҚР Білім және ғылым министрлігінің Ғылым саласындағы бақылау комитеті тарапынан білім беру құқығын беретін № 0137381, АБ сериялы Мемлекеттік лицензия берілген.
 2012 жылы 25 қазанда «Қазақстан мұсылмандары діни басқармасы» республикалық ислами діни бірлестігінің «Орал» медресесі жеке мекемесі ретінде Батыс Қазақстан облысы Орал қаласының Әділет департаментіне қайта тіркеуден өтті.
 Оқу мерзімі – 2 жыл 10 ай. Оқу жоспарына сай шәкірттер дәріс тыңдап, практикалық, зертханалық сабақтарға қатысады, өзіндік жұмыспен айналысады, курстық жұмыстар, сынақ, емтихан тапсырады.
 Медреседе 13 оқытушы еңбек шарты негізінде жұмыс істейді.
 Сонымен қатар ҚМДБ және Египет Араб Республикасының «әл-Азхар» университетінің арасындағы келісімшарт негізінде «әл-Азхар» университетінен шақырылған оқытушылар қызмет атқарады.
 Медресе ұстаздары мен шәкірттерін медициналық қамтамасыз етуді қаладағы №3 емхана жүзеге асырады.
 Медресе Батыс Қазақстан, Атырау және Маңғыстау облыстарынан келген жастарды оқуға қабылдайды.
 Медресені 2010-2011 жылдары 14 шәкірт, 2011-2012 жылдары 7 шәкірт бітіріп шықты.
 Бітіруші 3 түлек жоғары діни білім алу мақсатында Алматы қаласындағы «Нұр» Қазақ-египет ислам университетіне оқуға жолдамамен жіберілді.
 Басқа түлектер Атырау, Маңғыстау және Батыс Қазақстан облыстарындағы мешіттерге қызмет атқаруда.
 Қазіргі таңда 42 шәкірт білім алуда.
 Негізгі бет » Комитеттің қызметі » Діни оқу орындарының қызметі 16 қыркүйек 2013
 Оқу орнының толық атауы: «Алматы епархиялық діни училищесі» жеке меншік білім беру мекемесі.
 Мекен-жайы: Алматы қаласы, Жетісу ауданы, Дорожник шағын ауданы, 29.
 Меншік түрі: жеке мекеме.
 Байланыс телефоны: +7 (727) 298 91 75, факс: +7 (727) 298 91 75.
 Алматы епархиялық діни училищесі өз қызметін 1991 жылы діни бірлестік ретінде бастаған.
 ҚР «Діни қызмет және діни бірлестіктер туралы» заңының талаптарына сәйкес 2013 жылғы 25 маусымда Алматы қаласы Жетісу ауданының Әділет басқармасында № 1518-1910-05-УЕ тіркеу нөмірі бойынша жеке меншік білім беру мекемесі ретінде қайта тіркеуден өтті.
 Училищенің құрылтайшысы – «Қазақстан Православ Шіркеуінің Астана және Алматы Епархиясы» өңірлік діни бірлестігі.
 Діни оқу орны орта кәсіби діни білім беру бағдарламасын жүзеге асырады.
 Оқу үдерісі училищенің Педагогтар кеңесі тарапынан мемлекеттік білім беру стандартына сәйкес әзірленген оқу жоспарына, оқу үдерісінің кестесі мен оқу бағдарламаларына сәйкес жүргізіледі.
 Училищедегі оқу үдерісі дін қызметкерлерін дайындау, қайта дайындау және біліктілігін арттыру мақсатында православ діни сенімі бағытында жалпы және арнайы діни білім беруді қамтиды.
 Оқу орнының оқу бағдарламасы катехизис, салыстырмалы, догмалық және негізгі құдай ілімі, Көне және Жаңа Өсиет Қасиетті жазбасы, шіркеу әні, литургика, Киелі кітап тарихы және т.б. пәндерден тұрады.
 Оқу үдерісі барысында болашақ дін қызметшілері орыс тілімен қатар, қазақ, ағылшын, шіркеулік славян және грек тілдерін меңгереді.
 Регенттерді, діни жыр айтушыларды, икон салушыларды, жексенбілік мектеп оқытушыларын және басқа да мамандықтар бойынша шіркеу қызметшілерін даярлау күндізгі, кешкі, сырттай және қашықтықтан оқыту түрлері бойынша жүзеге асырылады.
 Сондай-ақ оқу орнында дайындық курстары, қысқа мерзімді оқыту бағдарламалары жүргізіліп, православ діни сенімін оқытуға арналған қосымша білім беру қызметтері көрсетіледі.
 Оқу мерзімі пастырларды дайындау бөлімінде – 4 жылды, діни жыр айтушы және регенттерді даярлау бөлімінде 1 жылды құрайды.
 Болашақ дін қызметкерлерін оқыту ақылы және ақысыз негізде жүргізіледі.
 Училище жанында мәскеулік қасиетті Филаретке арналған храм орналасқан.
 Негізгі бет » Комитеттің қызметі » Діни оқу орындарының қызметі 16 қыркүйек 2013
 «Мария-Ана Шіркеуі» епархияаралық жоғары діни семинариясы
 Оқу орнының толық атауы: «Мария-Ана Шіркеуі» епархияаралық жоғары діни семинариясы» діни бірлестігі.
 Мекен-жайы: 100029, Қарағанды қаласы, Восток-3 шағын ауданы, 7/1 құрылыс. Құрылған жылы: 1998 жыл.
 Байланыс телефондары: +7 (7212) 306 275, факс: 306 270. Web-сайт: http://www.catholic-kazakhstan.org/semin/index.htm. E-mail: seminarkaraganda@gmail.com.
 «Мария-Ана Шіркеуі» епархияаралық жоғары діни семинариясы» діни бірлестігі 1998 жылы құрылды.
 1999 жылғы 12 ақпанда діни бірлестік алғашқы мемлекеттік тіркеуден өтті.
 «Мария-Ана Шіркеуі» епархияаралық жоғары діни семинариясы 2008 жылғы 25 ақпанда ҚР Әділет министрлігінің Діни істер комитетінде № 4076-1900-ДБ тіркеу нөмірі бойынша қайта тіркеуден өтіп, № 0353089 нөмірлі В сериялы Заңды тұлғаны мемлекеттік қайта тіркеу туралы куәлігін алды.
 2008 жылғы 14 сәуірде ҚР Қаржы министрлігі тарапынан № 0001412 нөмірлі 62 сериядағы салық төлеушінің куәлігі берілді.
 «Мария-Ана Шіркеуі» епархияаралық жоғары діни семинариясының жеке меншік құқығындағы жалпы көлемі 2344,0 шаршы метрді құрайтын тұрғын жайлары бар әкімшілік-оқу ғимараты мен көлемі 1,0480 га жер учаскесі бар. Аталмыш нысандар «Қасиетті Иосиф рим-католиктік шіркеуі» діни бірлестігі мен семинария арасында жасалған 2009 жылғы 1 шілдедегі № 0423568 шарт негізінде Қасиетті Иосиф рим-католиктік приходынан сый ретінде қабылданды.
 Епархияаралық жоғары діни семинариясы 2009 жылғы 29 желтоқсанда Қазақстан Республикасы Білім және ғылым министрлігінің Білім және ғылым саласындағы бақылау комитеті тарапынан берілген № 0137341 нөмірлі АБ сериялы рухани білім беретін оқу бағдарламаларымен айналысуға құқық беретін мемлекеттік лицензияның негізінде қызмет етеді.
 Семинарияда білім беру қызметі бір ғана «католик дін қызметкері» мамандығы бойынша жүргізіледі.
 Оқу түрі – күндізгі.
 Епархияаралық жоғары діни семинариясына оқуға ұлты мен әлеуметтік жағдайына қарамастан католик діни сенімін ұстанатын, ер жынысты, үйленбеген Қазақстан Республикасының және басқа да мемлекеттердің азаматтары қабылданады.
 Семинарда оқу бағдарламасы «философия» және «дін ілімі» болып бөлінетін негізгі екі курстан тұрады.
 Философия курсы философия тарихы, метафизика, логика, әлеуметтану, христиандық емес діндер, теодицея, этика және т.б. пәндерді қамтиды.
 Дін ілімі курсында білімгерлер Қасиетті Үштік туралы дін ілімі, экзегезис, шіркеу тарихы, литургика, миссиология, христология, экклезиология, КСРО-дағы католик шіркеуі тарихы, пастырлық дін ілімі және т.б. оқиды. Сонымен қатар семинарияда білім алушы болашақ дін қызметкерлері қазақ, латын және грек тілдерін үйренеді.
 Екі қабатты оқу корпусының бірінші қабатында оқу аудиториялары, кітапхана, асхана, жаттығу залы, акт залы орналасқан.
 Екінші қабатта кішігірім шіркеу, жатын бөлмелер, тынығу бөлмесі, интернет желісіне қосылған компьютер залы, медициналық бөлме бар.
 Қазіргі уақытта семинарияда жас ерекшелігі 20-30 жасты құрайтын ер жынысты 11 адам оқиды. 1 білімгер Қарағанды епархиясының кафедралды Соборында дипломалды тәжірибеден өтуде. Семинария құрылғаннан бастап онда 7 түлек білім алып шықты, олар дін қызметкері ретінде Астана мен Қарағанды қалаларының епархияларында діни қызмет атқаруда.
 Негізгі бет » Комитеттің қызметі » Діни оқу орындарының қызметі 16 қыркүйек 2013
 «Қауам ад-дин әл-Итқани әл-Фараби әт-Түркістани» республикалық қарилар дайындау орталығы
 Оқу орнының толық атауы: «Қазақстан мұсылмандары діни басқармасы» республикалық ислами діни бірлестігінің «Қауам ад-дин әл-Итқани әл-Фараби ат-Түркістани» республикалық қарилар дайындау орталығы» жеке мекемесі Мекен жайы: Ақмола облысы, Целиноград ауданы, Қосшы ауылы, Набережная көшесі, 31 үй. Меншік түрі: Жеке мекеме.
 «Қазақстан мұсылмандары діни басқармасы» республикалық ислами діни бірлестігінің «Қауам ад-дин әл-Итқани әл-Фараби ат-Түркістани» республикалық қарилар дайындау орталығы» 2010 жылдың 30 қазанында Астана қаласының іргесіндегі Қосшы елді мекенінде ашылған. Орталық құрылтайшысы – «Қазақстан мұсылмандары діни басқармасы» республикалық ислами діни бірлестігі.
 2011 жылы 25 қазанда қабылданған «Діни қызмет және діни бірлестіктер туралы» заң негізінде аталмыш орталық «Қазақстан мұсылмандары діни басқармасы» республикалық ислами діни бірлестігінің құрамындағы жеке мекеме ретінде 2012 жылдың 20 қазанында Әділет департаментіне қайта тіркеуден өтті.
 Барлығы 88 шәкіртті қамтиды.
 Орталықтың бағытына сәйкес Құран, Құран тәпсірі, тәжуид, ақида, хадис секілді пәндер оқытылады.
 Сонымен қатар жалпы бағдарламалар ішінде құқық негіздері мен ислам ақидасы оқытылады.
 Барлық пәндер Қазақстан мұсылмандары діни басқармасымен келісілген.
 Оқу уақыты академиялық сағатқа сәйкес 45 минут болып белгіленген.
 Оқушылар бағдарламаны (яғни Құранды) игеру дәрежесіне қарай 4 топқа бөлінеді: 1-топ – 30 пара жаттаған қарилар; 2-топ – 15-29 пара жаттағандар; 3-топ – 1-14 пара жаттағандар; 4-топ (бастауыш) – 1-параға дейін жаттағандар.
 Оқу мерзімі – екі жыл он ай.
 Осы мерзімде тәрбиеленушілер Құран Кәрімді толық жаттап, қари болып шығады.
 Білім ақысыз негізде беріледі.
 Орталықтағы мектеп жасындағы балалардың барлығы жақын орналасқан Қосшы орта мектебінде оқиды.
 Балалардың зайырлы білімін жүйелі түрде алуы тәрбиешілер тарапынан қатаң қадағаланады.
 Орталық кітапханасы қалыптасу үстінде, кітап қорының жалпы саны – 1044 дана. Орталықта 0,5 мөлшерлемемен кітапханашы штаты ашылған.
 Орталық шәкірттері оқу орнының басшылығы бекіткен күн тәртібі бойынша білім алады.
 Жексенбі күні толық демалыс күні болып саналады.
 Шәкірттерге бос уақытта жеке жұмыстарымен, спортпен шұғылдануға мүмкіндік жасалған.
 Орталықта футбол алаңы бар, арнайы орын бөлінген спорт залы қазір жабдықталу үстінде.
 30 адамдық компьютер бөлмесі жабдықталған.
 Негізгі бет » Комитеттің қызметі » Діни оқу орындарының қызметі 16 қыркүйек 2013
 «Шымкент» медресесі
 Оқу орнының толық атауы: «Қазақстан мұсылмандары діни басқармасы» Республикалық ислами діни бірлестігінің «Шымкент медресесі» жеке мекемесі Мекен жайы: 160000, Оңтүстік Қазақстан облысы, Шымкент қаласы, Әл фараби ауданы, Рекордная өткелі, 4 үй. Құрылған жылы: 2007 жыл Меншік түрі: Жеке мекеме. Байланыс телефондары: 8 (7252) 53-86-74, 53-86-73, 53-86-72
 «Шымкент медресесі» діни бірлестігі Қазақстан Республикасы Білім және ғылым министрлігі Білім және ғылым саласындағы бақылау комитетінің 2008 жылғы 27 қыркүйекте шектеусіз мерзімге берген АБ сериялы № 0064031 лицензиясы негізінде қызмет атқарады.
 «Шымкент медресесі» діни бірлестігіне Заңды тұлғаны мемлекеттік тіркеу туралы В сериялы №0172360 куәлігін Қазақстан Республикасы Әділет министрлігінің Діни істер комитеті тарапынан 2007 жылғы 30 қарашада берілген. Куәлік № 5025-1900-ДБ нөмірімен тіркелген.
 ОҚО Әділет департаментінің Шымкент қаласының Әділет басқармасында 2012 жылы 5 қарашада №2884-1958-01-М-е нөмірімен «Қазақстан мұсылмандары діни басқармасы» Республикалық ислами діни бірлестігінің «Шымкент медресесі» жеке мекемесі ретінде қайта тіркеуден өтті.
 Медресеге тиісті аумақта 10 ғимарат бар.
 Медресе кешенінде 2 оқу ғимараты, 2 жатақхана, 2 асхана, 1 акт залы, 1 мешіт, 2 әкімшілік ғимараты орналасқан.
 Жер көлемі 7576,1 шаршы метр аумақты құрайды.
 Медреседе 24 ұстаз білім беру қызметін атқарады, олардың барлығы да штаттағы оқытушылар.
 Оның ішінде 6 ұстаз Түркия мемлекетінің азаматтары.
 3 оқытушы магистр дәрежесіне ие. Оқытушылар – Қазақстанның, шет елдердің университеттерінде діни және зайырлы білім алған мамандар.
 Жұмысшы оқу жоспарында Қазақстан Республикасында діни қызметкерлер дайындау бойынша білім беру бағдарламаларына қойылатын талаптарға сәйкес зайырлы пәндер енгізілген.
 Оқу жоспары Қазақстан мұсылмандары діни басқармасы Бас мүфтиі мен Қазақстан Республикасы Білім және ғылым министрлігі Техникалық және кәсіптік білім департаментінің директоры тарапынан бекітілген.
 Зайырлы пәндерден Қазақстан Республикасының мемлекеттік үлгідегі дипломы бар 5 маман білім береді. Медреседе оқушыларды бір ауысымда оқыту қамтамасыз етілген.
 Медресе кітапханасы Бас оқу ғимаратының бірінші қабатында орналасқан.
 Кітапханада барлығы 62000 оқулық бар, олардың басым бөлігі электрондық тасымалдағышта сақтаулы.
 Кітапханада 60 орындық оқу залы бар.
 Оқу әдебиеттерінің электрондық каталогы жасалған, электрондық кітаптарды оқуға арналған компьютерлер қойылған.
 Медресе кітапханасында қазақ, араб, түрік, орыс және өзбек тілдеріндегі әдебиеттер жинақталған.
 Медресе кітапханасына «Ислам және өркениет», «Егемен Қазақстан», «Рухани қазына», «Қазақ әдебиеті», «Ана тілі», «Имандылық әлемі», «Нұр», «Иман», «Рахмет самалы», «Ақ башат», «Золотой родник», «Шапағат-нұр», «Өмір» секілді мерзімді басылымдар тұрақты түрде жаздырылып алынады.
 Медресенің 320 орындық екі жатақханасы бар. Жатақханада оқу залы, медицина бөлмесі, тәрбиешілер бөлмелері орналасқан.
 Медицина бөлмесінде дәрігер маман тұрақты жұмыс істейді.
 Медреседе 200 және 130 орындық екі асхана жұмыс істейді.
 Шәкірттерге үш мезгіл тамақ беріледі.
 Білім алушылар тегін оқытылады.
 Оларды қаржыландыру Қазақстан мұсылмандары діни басқармасы мен «Қазақстан 2030» Қазақ-Түрік жастарды қолдау қоғамдық қоры арасындағы Астана, Шымкент қалаларында ашылған ҚМДБ медреселеріне материалдық тұрғыдан көмек көрсету туралы келісім- шарт негізінде Қор қаржысы есебінен жүргізіледі.
 Дәрісханалар талапқа сай жабдықталған.
 Шәкірттерге бос уақытта спортпен шұғылдануға арналған залдар мен алаңдар бар.
 Медресенің тәрбие жоспарында спорттық және қоғамдық іс-шаралар тұрақты түрде қамтылып, жүзеге асырылып отырады.
 Медресенің жанынан қыздар бөлімі ашылған.
 Қазір ерлер бөлімінде – 114, қыздар бөлімінде 60 шәкірт білім алуда.
 Байланыс
 Жобалар
 Негізгі бет » Құқықтық база » Жобалар Уважаемые посетители сайта, чтобы внести свои предложения и рекомендации, просим перейти в раздел «Обсуждение проектов» 14 қазан 2014 Діни қызмет саласындағы мемлекеттік көрсетілетін қызметтер стандарттарын бекіту туралы Көшіріп алу 18 шілде 2014 Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігі Төрағасының 2013 жылғы 22 қарашадағы №43 «Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігінің мемлекеттік қызметшілерінің қызметтік этикасының қағидаларын бекіту туралы» бұйрығына өзгеріс енгізу туралы Көшіріп алу 15 сәуір 2014 Алматы – ислам мәдениетінің 2015 жылғы астанасы» іс-шараларын дайындау және өткізу жөніндегі ұйымдастыру комитетін құру туралы» Қазақстан Республикасы Премьер-Министрiнiң 2014 жылғы 20 наурыздағы № 32-р өкiмiне өзгерістер енгізу туралы Көшіріп алу 14 ақпан 2014 «Алматы – ислам мәдениетінің 2015 жылғы астанасы» шараларын дайындау және өткізу жөніндегі Ұйымдастыру комитетін құру туралы» Қазақстан Республикасы Премьер-Министрінің өкімінің жобасы Көшіріп алу 22 қантар 2014 «Дінтану сараптамасын жүргізетін сарапшыларды іріктеу жөніндегі нұсқаулықты бекіту туралы» Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігі Төрағасының 2012 жылғы 30 қазандағы № 112 бұйрығына өзгерістер енгізу туралы Көшіріп алу 09 қантар 2014 «Қазақстан Республикасының аумағында өткізілуі және импорты қосылған құн салығынан босатылатын діни мақсаттағы заттардың тізбесін және іріктеу критерийлерін бекіту туралы» Қазақстан Республикасы Үкіметінің қаулысының жобасы Көшіріп алу 15 шілде 2013 «Қазақстан Республикасы мен Қасиетті Тақ арасындағы өзара қатынастар туралы келісімді ратификациялау туралы» Қазақстан Республикасының Заң жобасы Көшіріп алуартқа
 Байланыс
 Бұйрықтар
 Негізгі бет » Құқықтық база » Бұйрықтар Уважаемые посетители сайта, чтобы внести свои предложения и рекомендации, просим перейти в раздел «Обсуждение проектов» 24 маусым 2015 Қазақстан Республикасы Мәдениет және спорт министрлігі Дін істері комитеті жанындағы Қазақстандағы діни ахуал мәселелері жөніндегі консультациялық- сараптамалық кеңестің құрамын және ережесін бекіту туралы Көшіріп алу 09 маусым 2015 Діни саласындағы мемлекеттік көрсетілетін қызметтер регламенттерін бекіту туралы Көшіріп алу 26 мамыр 2015 Діни қызмет саласындағы мемлекеттік көрсетілетін қызметтер стандарттарын бекіту туралы Көшіріп алу 12 наурыз 2015 «Қазақстан Республикасы Мәдениет және спорт министрлігінің Дін істері комитеті» республикалық мемлекеттік мекемесінің ережесі Көшіріп алу 04 наурыз 2015 «Дінтану сараптамасын жүргізу қағидаларын бекіту туралы» Қазақстан Республикасы Мәдениет және спорт министрінің 2014 жылғы «30» желтоқсандағы № 162 бұйрығы Көшіріп алу 16 қантар 2015 Діни саласындағы әкімшілік деректерді жинауға арналған нысандарды бекіту туралы Көшіріп алу 31 шілде 2014 Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігі төрағасының 2014 жылғы 18 наурыздағы №11 «Діни саласындағы мемлекеттік көрсетілетін қызметтер регламенттерін бекіту туралы» бұйрығына өзгерiстер мен толықтырулар енгiзу туралы Көшіріп алу 20 маусым 2014 «Дiнтану сараптамасын жүргiзетiн сарапшыларды iрiктеу жөнiндегi нұсқаулықты бекiту туралы» Қазақстан Республикасы Дiн iстерi агенттiгi Төрағасының 2012 жылғы 30 қазандағы № 112 Бұйрығы Көшіріп алу 20 маусым 2014 «Діни саласындағы мемлекеттік көрсетілетін қызметтер регламенттерін бекіту туралы» Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігі төрағасының 2014 жылғы 18 наурыздағы № 11 бұйрығы Көшіріп алу 28 сәуір 2014 «Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігінің «Б» корпусы мемлекеттік әкімшілік лауазымдарының санаттарына біліктілік талаптарын бекіту туралы» Қазақстан Республикасы Дін істер агенттігі төрағасының 2014 жылғы 21 ақпандағы № 9 бұйрығы Көшіріп алуартқа
 Байланыс
 Қазақстан Республикасының Заңдары
 Негізгі бет » Құқықтық база » Қазақстан Республикасының Заңдары Уважаемые посетители сайта, чтобы внести свои предложения и рекомендации, просим перейти в раздел «Обсуждение проектов» 21 қантар 2014 «Қазақстан Республикасында дiни экстремизм мен терроризмге қарсы iс-қимыл жөнiндегi 2013 - 2017 жылдарға арналған мемлекеттiк бағдарлама туралы» ҚР Президентiнiң 2013 жылғы 24 қыркүйектегi № 648 Жарлығы Көшіріп алу 12 тамыз 2013 «ҚР Дiн iстерi агенттiгi туралы» ҚР Президентiнiң 2011 жылғы 18 мамырдағы № 84 Жарлығы Көшіріп алу 12 шілде 2013 «Бiлiм туралы» Қазақстан Республикасының 2007 жылғы 27 шiлдедегi №319 Заңы Көшіріп алу 12 шілде 2013 «Коммерциялық емес ұйымдар туралы» Қазақстан Республикасының 2001 жылғы 16 қаңтардағы № 142 Заңы Көшіріп алу 12 шілде 2013 «Қазақстан Республикасының кейбiр заңнамалық актiлерiне дiни қызмет және дiни бiрлестiктер мәселелерi бойынша өзгерiстер мен толықтырулар енгiзу туралы» Қазақстан Республикасының 2011 жылғы 11 қазандағы № 484-IV Заңы Көшіріп алу 12 шілде 2013 «Дiни қызмет және дiни бiрлестiктер туралы» Қазақстан Республикасының 2011 жылғы 11 қазандағы № 483-IV Заңы Көшіріп алуартқа
 Байланыс
 Қазақстан Республикасы Үкiметiнiң қаулылары
 Негізгі бет » «ҚАУЫРТ ЖЕЛІ» 114«ҚАУЫРТ ЖЕЛІ» 114
 азаматтар мен ұйымдардан діни салаға қатысты барлық мәселелер бойынша ақпарат қабылдауға, сондай-ақ деструктивті діни қызметтен зардап шеккендерге кеңесшілікжәне психологиялық көмек көрсетуге арналған
 Хабарласыңыздар, егер: - Сізді немесе Сіздің жақындарыңызды түсініксіз діни ойларды қабылдауға мәжбүрлеген болса; - Сізге көшелерде, кіреберістерде, пәтерлерде, көліктерде күдікті діни кітаптардың, журналдардың, кітапшалардың, парақшалардың таратылуы туралы белгілі болса; - Сізбен немесе Сіздің жақындарыңызбен діни тақырыпта күдікті үгіт жүргізгісі келсе; - Сізге немесе Сіздің жақындарыңызға діни жоралар мен іс-шараларға қатысудыұсынған болса; - Сізді діни бағыттағы күдікті жиындар мазалаған болса; - Сіз немесе Сіздің жақындарыңыз күдікті адамдардың не діни бағыттағы ұйымдардың ықпалына түскен болса; - Сіз немесе Сіздің жақындарыңыз діни мәселелерге байланысты қиын жағдайларға ұшырағанболса; - Сіз немесе Сіздің жақындарыңыз дін саласындағы мамандардың кеңесі мен көмегін қажет ететін болса.
 Біз Сіздердің барлық сұрақтарыңызға жауап береміз және көмек көрсетеміз!
 Сіздер үшін заңгерлер, теологтар, дінтанушылар,психологтар жұмыс істейді.
 Кеңес беру тәулік бойы және дербес жүргізіледі.
 Қоңыраулар Қазақстанның кез-келген нүктесінен тегін қабылданады.
 Байланыс
 Мемлекеттік қызмет имиджі
 Негізгі бет » Мемлекеттік қызмет имиджі 22 қантар 2014 «Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігінің мемлекеттік қызметшілерінің қызметтік этикасының қағидаларын бекіту туралы» Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігі Төрағасының 2013 жылғы 22 қарашадағы № 43 бұйрығы Көшіріп алу 24 шілде 2013 &quot;Сыбайлас жемқорлыққа қарсы күрес туралы&quot; Қазақстан Республикасының 1998 жылғы 2 шiлдедегi N 267 Заңы Көшіріп алу 24 шілде 2013 Ар-намыс кодекс Көшіріп алу 24 шілде 2013 Мемлекеттік қызметтің позитивті имиджді бекіту мен қалыптастыру бойынша ақпарат Көшіріп алуартқа
 Негізгі бет » Комитет туралы » Ведомствоға бағынысты ұйымдар » Дін мәселелері жөніндегі ғылыми-зерттеу және талдау орталығыДін мәселелері жөніндегі ғылыми-зерттеу және талдау орталығы (бұдан ары – Орталық) Қазақстан Республикасы Үкіметінің 2007 жылғы 30 қаңтардағы № 72 Қаулысына сәйкес құрылды.
 Орталық өз қызметін Қазақстан Республикасы Әділет министрлігінің Дін істері комитеті кезінде бастады.
 2011 ж. 18 мамырда Қазақстан Республикасының Президенті Нұрсұлтан Назарбаев Қазақстан Республикасы Конституциясының 44 бабы 3) тармақшасына сәйкес Қазақстан Республикасы Мәдениет министрлігінің Дін істері комитетін Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігі етіп қайта құру туралы қаулы етілген «Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігі туралы» Жарлыққа қол қойды.
 Агенттік құрылған соң Қазақстан Республикасы Үкіметінің 2011 жылғы 1 тамыздағы «Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігінің мәселелері» № 888 қаулысының негізінде Орталық Дін істері агенттігінің басқаруына берілді.
 Орталықтың мақсаты дін мәселелері жөнінде мемлекеттік органдардың қызметіне ғылыми-әдіснамалық және ақпараттық-талдау жұмыстары бойынша қолдау көрсету болып табылады.
 Орталық қызметінің негізі Қазақстандағы діни ахуалдың даму үдерістерін талдау бойынша зерттеулерді ұйымдастыру және жүргізу, мемлекеттік органдардың қызметін, ұйымдар мен азаматтарды мемлекеттік-конфессиялық қатынастар саласында ақпараттық-талдау және ғылыми-әдіснамалық қамтамасыз ету, дінтану сараптамасын жүргізу (мысалы, 2012 жылы Орталықта 1818 сараптама қорытындылары, оның ішінде құрылтай құжаттарына – 494, діни мазмұндағы әдебиеттер мен дискілерге – 1321, сайттарға – 3 сараптама қорытындылары жасалып, ДІА жолданды) болып табылады.
 ҚР Агенттігі басшылығының тапсырмасы бойынша Орталық қызметкерлері «Діни қызмет және діни бірлестіктер туралы» Қазақстан Республикасының Заңына түсініктеме әзірледі.
 Орталықта «Қазақстан Республикасындағы діни бірлестіктер қызметіне мониторинг жүргізуді жүзеге асыру жөніндегі әдістеме», Дінтану сараптамасын жүргізу мәселелері бойынша әдістемелік құрал, «Дін мәселелері жөніндегі баспа және электронды БАҚ мониторинг жүргізу бойынша әдістеме» сияқты бірқатар әдістемелік құралдар әзірленді.
 Статистиканы есепке ала отырып, мониторинг қорытындысы бойынша күнделікті қысқаша жазба әзірленіп, дайджест түрінде Уәкілетті органға жолданады.
 Материалдарға талдау жүргізу кең сипаттағы контент-анализ жолымен жүзеге асырылады, күнделікті және апта сайынғы мониторинг негізінде «Дін мәселелерін жариялау жөніндегі конфессиялық БАҚ-қа жүргізілген мониторинг пен талдау нәтижелері бойынша тоқсандық талдау анықтамасы» жасалады.
 Ғылыми-зерттеу жұмысы Орталық қызметінің басты бағыты болып табылады.
 Қазақстандағы діни ахуалдың жай-күйі мен динамикасын талдау шеңберінде тек 2012 жылдың ішінде Орталықта басым бөлігі жабық сипаттағы бірқатар талдау құжаттары дайындалды.
 Орталық қызметкерлері Дін істері агенттігінің іс-шараларын – конференцияларды, дөңгелек үстелдердің дайындық жұмыстарына және өткізуге белсенді түрде қатысады.
 Ақпараттық-насихаттау жұмыстары шеңберінде Орталық қызметкерлері мемлекеттік органдардың өкілдері үшін кеңестер беріп, дәрістер оқиды, қызметкерлер конференциялар, семинарлар мен дөңгелек үстелдерге белсенді қатысып тұрады.
 Дін атын жамылған бірлестіктерден, экстремистік бағыттағы деструктивті культтерден келетін потенциалды қауіптерді түсіндіру жөнінде жариялымдар, мақалалар, топиктер және өзге материалдарды дайындау жүзеге асырылады.
 Бұдан басқа, Орталық қызметкерлері үлкен сұранысқа ие боған «Западня» және «Қатерлі жиһадизм» деректі фильмдеріне түсуде белсенділік танытты.
 Орталықтың құрамында кешенді және ұсыныс беру сипатына ие ғылыми-зерттеу және сараптау-талдау қызметі мәселелерін қарастыратын Ғылыми-сараптау кеңесі (ҒСК) жұмыс істейді.
 ҒСК қолданбалы ғылыми-зерттеу және талдау жұмыстарына, сондай-ақ дін саласында зерделеу, болжам жасау және ұсыныстар шығару үшін бекітілген жоспарлы ғылыми тақырыптарға жалпы басшылық ету және жұмыстарын үйлестіруді жүзеге асырады.
 ҒСК ҚР Дін істері агенттігін елде орын алып жатқан діни үдерістерге сараптамалық баға беруді қамтитын материалдармен қамтамасыз етеді, діни ахуалды зерделеу саласында тәжірибе алмасу мақсатында Қазақстанның саоапшылар қоғамдастығымен, ғылыми-зерттеу орталықтары және басқа ұйымдармен, сондай-ақ шет елдік сарапшылар мен талдау ұйымдарымен өзара әрекет етуді жүзеге асырады.
 ҒСК дін саласындағы ғылыми-зерттеу, әлеуметтік және талдау жұмыстарына, сондай-ақ дінтану сараптамасын жүргізу бойынша атқарылатын жұмыстарына бағалауды жүргізеді; дін саласындағы ғылыми-зерттеу және талдау жұмыстары мен дінтану сараптамасының сапасын арттыру бойынша ұсынымдар әзірлейді.
 Негізгі бет » Комитет туралы » Ведомствоға бағынысты ұйымдар » Мәдениеттер мен діндердің халықаралық орталығыМәдениеттер мен діндердің халықаралық орталығы (әрі қарай – Орталық) Қазақстан Республикасының Президенті Н.Ә.Назарбаевтың бастамасы бойынша, Әлемдік және дәстүрлі діндер лидерлерінің ІІ съезінің қатысушы-делегаттарының бірауыздан мақұлдауымен Қазақстан Республикасы Үкіметінің 2008 жылдың 28 тамызындағы № 785 қаулысы негізінде құрылған.
 Орталық Қазақстан Республикасының бас қаласы – Астанада Бейбітшілік және келісім сарайында орналасқан.
 Орталық қызметінің мақсаты мен міндеттері ретінде, дін мен мәдениет саласындағы тарихи және әлеуметтік-саяси ақпараттарды, дінаралық және конфессияаралық келісім бағытындағы Қазақстан Республикасының Президенті мен Елбасы Н.Ә.Назарбаевтың мемлекеттік саясатына қатысты мәліметтерді шоғырландыру мен зерттеу үдерісін кешенді түрді жинақтау, жүйелеу арқылы ғылыми-методологиялық және ғылыми-методикалық тұрғыдан қамтамасыз ету саналады.
 Қазақстан Республикасының Президенті Н.Ә.Назарбаев, Әлемдік және дәстүрлі діндер лидерлерінің үшінші съезінде Мәдениеттер мен діндердің халықаралық орталығына – бейбітшілік, келісім мен әділдіктің интеллектуалды зертханасына айналуы, ғаламдық күн тәртібіне ұсыныстар енгізіп, ілгерілетуі қажет, деп ерекше міндет жүктей отырып, Орталықты съездің Жұмыс құрылымы ретінде белгілеп, әртүрлі мәдениеттер мен діндер өкілдерінің үнқатысын кеңейту, үнқатысқа зайырлы және діни бұқаралық ақпарат құралдары, жастар мен әйелдер бірлестігі, ғылыми және шығармашылық интеллигенция өкілдерін тарту қажет деп бағыттық тапсырма берген болатын.
 Бүгінгі таңда Орталық Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігінің 2011 жылдың 11 тамызындағы № 7 бұйрығымен бекітілген Орталықтың Жарлығында көрсетілген міндеттерді ойдағыдай жүзеге асырып келеді. Осылай, Орталық, өзінің 5 жылдық қызметі аясында Әлемдік және дәстүрлі діндер лидерлерінің ІІІ және ІV съездерін, төрт Хатшылығы және оның бірнеше Жұмыс тобын дайындау мен өткізу жұмыстарына қатысып, Әлемдік және дәстүрлі діндер лидерлері съездеріндегі бастамаларды іске асыруға ат салысып келеді.
 Орталық өзінің құзыреті аясында ағымдағы жылы Әлемдік және дәстүрлі діндер лидерлер съезінің 10 жылдығы өткізілуіне байланысты үндеу, тұжырымдама сынды бірқатар тұғырлы құжаттардың жобасын дайындады.
 Сонымен қатар, Орталық діни лидерлері форумының онжылдығы іс-шараларын ұйымдастыру жұмыстарына белсенді араласып, қазақстандық делегацияның 11 мемлекетке шығуына қажетті ақпараттық-талдау материалдарын, басқа да қажетті материалдарды дайындаумен айналысып, делегация құрамында мерейтойлық іс-шараларды ұйымдастыруда.
 Орталық тарапынан аталған Кеңесте талқыланып, бекітілген журналистерге арналған екі әдістемелік құрал «Діни терминдер мен ұғымдардың анықтамалығы» және «Діни экстремизм мен терроризм көріністеріне байланысты оқиғаларды жариялау жөніндегі әдістемелік ұсыныстар» жарық көрді.
 Сондай-ақ, Қазақстанның жас буынын дін саласы туралы ақпаратпен қамтамасыз ету мақсатында Орталық «Религии в Казахстане» атты анықтамалық әдістемелік құрал дайындады.
 Орталық дін тақырыбына қатысты бірқатар кітап пен брошюраларды басып шығаруымен қатар, мекеме қызметінен хабар беретін үш тілдегі «Келісім әлемі» журналын шығарып отырады.
 Қазақстандағы және шетелдегі діни жағдай құбылысын зерттеу мақсатында Мәдениеттер мен діндерің халықаралық орталығы жүйелі түрде сараптамалық-талдау қызметін жүзеге асырады.
 Орталық ҚР ДІА басшылығының, мемлекеттік органдардың тапсырмасы бойынша талдау материалдарын, анықтамалар, методикалық құрал, жазбахаттар дайындаумен айналысады.
 Орталық тоқсанына бір рет Қазақстандағы діни ахуал бойынша талдау материалдарын дайындап отырады.
 Сонымен қатар, Орталықтың ішкі жоспарына сәйкес елдегі және әлемдегі діни ахуал бойынша апталық талдау жазбахаты тұрақты негізінде дайындалады.
 Орталық қызметкерлері діни бірлестіктердің әдебиеттері мен басқа да материалдарына дінтанулық сараптама жүргізіп отырады.
 Сондай-ақ, Орталық сарапшылары террористік және экстремистік белгілерді айқындау мақсатында интернет-сайттары мен бейнероликтерге діни талдау жүргізіп отырады.
 Орталық Қазақстандағы және шет елдегі діни ахуал бойынша бұқаралық ақпарат құралдарына мониторинг жүргізумен айналысады.
 Қазақстан Республикасындағы діни ахуалды саралау үшін Орталық тарапынан жыл сайын дін саласындағы өзекті тақырып аясында әлеуметтік зерттеулер жүргізіліп отырады.
 Әлеуметтік зерттеу нәтижелері Орталық қызметкерлерінің ғылыми-сараптамалық жұмысында, ақпараттық мағлұматтарда сілтеме жасалып, ұдайы қолданысқа ие.
 Мәдениеттер мен діндердің халықаралық орталығын 2014 жылдан бері заң ғылымдарының кандидаты – Ертас Байтасұлы Мұратбеков басқарып келеді.
 Негізгі бет » Комитет туралыМәдениет және спорт министрлігінің Дін істері комитеті (бұдан әрі - Комитет) діни қызмет саласындағы реттеуді жүзеге асыратын ведомствосы болып табылады.
 Комитеттің негізгі міндеттері мыналар: діни қызмет және діни бірлестіктермен өзара іс-қимыл саласындағы мемлекеттiк саясаттың негiзгi бағыттарын iске асыруға қатысады; Қазақстан Республикасы аумағында құрылған дiни бiрлестiктердiң, миссионерлермен рухани (діни) білім беру ұйымдарының қызметiне зерттеу мен талдау жүргiзедi; дінтану сараптамаларын жүргізуді қамтамасыз етеді; діни қызмет саласындағы заңнамасын бұзатын жеке және заңды тұлғалардың, оның iшiнде дiни бiрлестiктердiң қызметiне тыйым салу жөнiнде ұсыныстар енгiзедi.
 Ғалым Нұрмағамбетұлы Шойкин
 Комитет Төрағасы
 2000 ж. – Л.Н.Гумилев атындағы Еуразия ұлттық университетінің саясаттану және халықаралық қатынастар кафедрасының оқутышысы.
 2001 ж. – Қазақстан Республикасы Мәдениет, ақпарат және қоғамдық келісім министрлігінің Ішкі саясат департаментінің жастар саясаты бөлімінің бас маманы.
 2002-2004 жж. – Қазақстан Республикасы Мәдениет, ақпарат және қоғамдық келісім министрлігінің Жастар саясаты департаментінің ақпараттық-талдау бөлімінің бастығы.
 2004-2005 жж. – Қазақстан Республикасы Президенті Әкімшілігінің Әлеуметтік-саяси бөлімінің саяси жоспарлау секторының бас сарапшысы.
 2006-2009 жж. – Қазақстан Республикасы Президенті Әкімшілігінің Ішкі саясат бөлімінің қоғамдық-саяси жұмысы секторының меңгерушісі. Сонымен қатар, өзінің негізгі жұмысымен қатар 2008 жылдың 1 шілдесінен бастап 2011 жылға дейін Қазақстан Республикасы Президентінің жанындағы Жастар саясаты жөніндегі кеңестің хатшы қызметін қоса атқарды.
 2009-2012 жж. – «Нұр Отан» ХДП Ақмола облыстық филиалы төрағасының бірінші орынбасары.
 2012 жылдың 19 сәуірінен бастап Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігі Төрағасының орынбасары.
 «Қазақстан Республикасының Тәуелсіздігіне 20 жыл» (2011) және «Ерең енбегі үшін» (2014) медальдарімен марапатталған, Қазақстан Республикасы Президентінің Алғыстарымен (2007, 2011) мадақталған.
 Ішкі саясаттың өзекті мәселелері бойынша 4 монография мен 50-ден астам ғылыми еңбектердің авторы.
 Үйленген, екі баласы бар.
 Б.К. Кулекеев
 Төрағасының орынбасары
 Б.К. Кулекеев 1967 жылы туылған, 1993 жылы Әл Фараби атындағы қазақ мемлекеттік университетін «физика» мамандығы бойынша бітірген.
 Еңбек жолын 1993 жылы «Тұрғындарды кәсіптік оқыту және кәсіптік бағдарлау орталығында» жетекші маман қызметінен бастады.
 1995 жылдан 1996 жылға дейін — Шымкент қаласындағы № 41 орта мектептің мұғалімі.
 1996 жылынан бастап — «Ниет» ғылыми-өндірістік мекеменің инженері және басқа зерттеу мекемелерде ғылыми жұмыспен айналасқан.
 2011 жылдан бастап Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігінің Конфессияаралық қатынастар Департаментінің директоры қызметін атқарды.
 2014 жылдың қазан айынан бастап Қазақстан Республикасы Мәдениет және спорт министрлігі Дін істері комитеті Төрағасының орынбасары лауазымына тағайындалды.
 Абзалбек Ғабит Мұхамеджанұлы
 Төрағасының орынбасары
 Қазақстан Республикасы Мәдениет және спорт министрінің 2015 жылғы 4 мамырдағы № 229-к бұйрығымен Қазақстан Республикасы Мәдениет және спорт министрлігінің Дін істері комитеті Төрағасының орынбасары болып Абзалбек Ғабит Мұхамеджанұлы тағайындалды.
 Ғ.М. Абзалбек жоғары білімді, әл-Фараби атындағы Қазақ Мемлекеттік Ұлттық университетін (1997 ж.), Қазақстан Республикасы Президентінің жанындағы Мемлекеттік басқару академиясын (2006 ж.) бітірген.
 Халықаралық журналист, мемлекеттік және жергілікті басқару магистрі.
 Еңбек қызметін 1997 жылы Л.Н. Гумилев атындағы Еуразия университеті &quot;Арқа түлегі&quot; газетінің редакторы лауазымынан бастаған.
 1998 – 1999 жылдар аралығында Л.Н. Гумилев атындағы Еуразия университеті &quot;Астана ақшамы&quot; газетінің корреспондент-тілшісі болып қызмет атқарды.
 1999-2000 жылдар аралығында Қазақстан Республикасының Бас прокуратурасының жұмысты ұйымдастыру, бақылау және құқықтық қамтамасыз ету басқармасының бас маманы-аудармашысы болып қызмет атқарды.
 2000-2009 жылдар аралығында Қазақстан Республикасы Парламенті Мәжілісі Аппаратының консультанты, бас консультанты лауазымдарын атқарды.
 2009 жылдан 2015 жылдың мамырына дейін Қазақстан Республикасы Президентінің Әкімшілігі Ішкі саясат бөлімінің сарапшысы, инспекторы болып жұмыс істеді.
 2015 ж. 17 наурызда Қазақстан Республикасының Мәдениет және спорт Вице-Министрі М.Әзілханов Біріккен Ұлттар Ұйымының Адам құқықтары жөніндегі Жоғарғы комиссары басқармасының (АҚЖКБ) Орталық Азия бойынша аймақтық өкілі міндетін атқарушысы Элизабет да Кошта ханыммен кездесу өткізді.
 Кездесуге ҚР Мәдениет және спорт министрлігі Дін істері комитетінің төрағасы Ғалым Шойкин де қатысты.
 Орталық Азия бойынша АҚЖКБ аймақтық өкілінің офисі Бішкек қаласында орналасқан.
 Сұхбат барысында тараптар азаматтардың ар-ұждан және дін тұту еркіндіктерін қамтамасыз ету саласындағы ынтамақтастықты талқылап, осы бағыттағы бірлескен жұмысты әрі қарай жалғастыру қажеттілігін ерекше атап өтті.
 Бейбітшілікті нығайту мен дінаралық келісімді сақтау аясында да Кошта ханым үстіміздегі жылғы маусым айында Қазақстанда өтетін Әлемдік және дәстүрлі діндер лидерлері V съезінің өтуі маңызды деп айтты.
 Оның айтуынша, қазіргі кезеңде кейбір экстремистік ұйымдардың дінді өздерінің мақсаттарына жету үшін қолданып жүргендері кезінде бұл іс-шара аса өзекті болып табылады.
 Кездесудің қорытындысы бойынша діни саладағы ахуал мен ондағы мемлекет тарапынан реттеу шараларын талқылау мақсатында екіжақты кездесулер мен өзара кеңесулерді жалғастыру жөнінде уағдаластыққа қол жеткізілді.
 Негізгі бет » Комитеттің қызметі » Іс-шаралар 27 наурыз 2015
 2015 жылғы 27 наурызда ҚР Мәдениет және спорт вице-министрі Марат Әзілханов Еуропалық Одақтың сыртқы байланыс қызметінің Орталық Азия басқармасының Басшысы Тоиво Клаармен кездесуі болып өтті.
 Кездесуге Министрліктің Дін істері комитетінің төрағасы Ғалым Шойкин және Тілдерді дамыту және қоғамдық-саяси жұмыстар комитеті төрағасының орынбасары Василий Порубаймех қатысып отырды.
 Тараптар кездесу барысында дін саласындағы уәкілетті органның жұмыстары мен Қазақстандағы үкіметтік емес сектордың қызметіне қатысты мәселелерді талқылап, Қазақстан Республикасы мен Еуропалық Одақтың осы салалардағы екіжақты ынтымақтастығын дамыту жолдарын сөз етті.
 2015 жылғы 17 сәуірде Қазақстан Республикасы Мәдениет және спорт министрлігі Дін істері комитеті Төрағасының орынбасары Бақытжан Кулекеев АҚШ Мемлекеттік департаментінің Демократия, адам құқықтары және еңбек қатынастары мәселелері жөніндегі бюросының өкілдері Дэн Найдел және Йелда Казимимен кездесті.
 16 сәуір 2015 толығымен2015 жылғы 16 сәуірде Қазақстан Республикасы Мәдениет және спорт вице-министрі М.А.Әзілханов Түркия Республикасының Дін істері басқармасының Төрағасы, профессор Мехмет Гормезбен кездесу өткізді.
 07 сәуір 2015 толығыменА.ж. 7 сәуірінде «Министрліктер үйі» әкімшілік ғимаратындаҚР МСМ Дін істері комитетінің Төраға орынбасары Б.К. Кулекеев «Меннониттік Бауырластық Қауымы» діни бірлестігінің Пресвитері Ю.Н. Котенкомен және діни бірлестіктің өзге де өкілдерімен кездесу өткізді.
 27 наурыз 2015 толығымен2015 жылғы 27 наурызда ҚР Мәдениет және спорт вице-министрі Марат Әзілханов Еуропалық Одақтың сыртқы байланыс қызметінің Орталық Азия басқармасының Басшысы Тоиво Клаармен кездесуі болып өтті.
 26 наурыз 2015 толығымен2015 жылғы 26 наурызда Қазақстан Республикасының Мәдениет және спорт министрлігі Дін істері комитетінің төрағасы Ғалым Шойкин Италия Республикасының Қазақстан Республикасындағы Төтенше және Өкілетті Елшісі Стефано Раваньянмен кездесті.
 17 наурыз 2015 толығымен2015 ж. 17 наурызда Қазақстан Республикасының Мәдениет және спорт Вице-Министрі М.Әзілханов Біріккен Ұлттар Ұйымының Адам құқықтары жөніндегі Жоғарғы комиссары басқармасының (АҚЖКБ) Орталық Азия бойынша аймақтық өкілі міндетін атқарушысы Элизабет да Кошта ханыммен кездесу өткізді.
 12 наурыз 2015 толығыменҚР Мәдениет және спорт министрлігі Дін істері комитетінің Төрағасы Шойкин Ғалым Нұрмағамбетұлы 2015 жылғы 9-12 наурыз аралығында Женева қаласында өткен БҰҰ Адам құқықтары жөніндегі кеңесінің 28-ші сессиясы шеңберінде өтетін Интерактивті диалогқа қатысты.
 11 наурыз 2015 толығымен2015 жылдың 11 наурызында «Министрліктер үйі» әкімшілік ғимаратында ҚР Мәдениет және спорт министрлігі Дін істері комитетінің Төраға орынбасары Б.К.Кулекеевтың ГФР Берлин-Бранденбург қ. Жаңаапостолдық шіркеу діни бірлестігінің шетелдік қарым-қатынастар бөлім бастығы Томас Пшибылкамен, сондай-ақ Алматы қ.
 26 ақпан 2015 толығымен2015 жылғы 26 ақпанда Министрліктер үйінде Қазақстан Республикасы Мәдениет және спорт министрлігі Дін істері комитеті төрағасының орынбасары Б.Кулекеев Евангельді христиан-баптистер шіркеулерінің өкілдерімен кездесу өткізді.
 20 ақпан 2015 А.ж. 20 ақпанда Дін істері комитетінің Төрағасы Ғ.Шойкин Қазақстан діни бірлестіктерінің Ассоциациясының (ҚДБА) жетекшісі А.Клюшевпен «Сүйіспеншілік» ЖДБ (жетекшісі А.Дүйсебаев) қатысты Қызылорда қ. құқық қорғау органдарының құқыққа қайшы әрекетін талқылау бойынша кездесті.
 Негізгі бет » Комитет туралы » Халықаралық ынтымақтастық 17 сәуір 2015
 2015 жылғы 17 сәуірде Қазақстан Республикасы Мәдениет және спорт министрлігі Дін істері комитеті Төрағасының орынбасары Бақытжан Кулекеев АҚШ Мемлекеттік департаментінің Демократия, адам құқықтары және еңбек қатынастары мәселелері жөніндегі бюросының өкілдері Дэн Найдел және Йелда Казимимен кездесті.
 Тараптармен кездесу барысында Қазақстандағы дін және сенім бостандығы жағдайы, діни бірлестіктердің қызметі және діни саладағы екіжақты ынтымақтастықты кеңейту мәселелері қарастырылды.
 Негізгі бет » Комитеттің қызметі » Іс-шаралар 26 наурыз 2015
 2015 жылғы 26 наурызда Қазақстан Республикасының Мәдениет және спорт министрлігі Дін істері комитетінің төрағасы Ғалым Шойкин Италия Республикасының Қазақстан Республикасындағы Төтенше және Өкілетті Елшісі Стефано Раваньянмен кездесті.
 Тараптармен кездесу барысында Қазақстандағы ағымдағы діни ахуал және дін саласындағы уәкілетті органның қызметімен қатар қолданыстағы «Дiни қызмет және дiни бiрлестiктер туралы» Заңының орындалуы және оны түсіндіру бойынша мәселелер талқыланды.
 2015 жылғы 16 сәуірде Қазақстан Республикасы Мәдениет және спорт вице-министрі М.А.Әзілханов Түркия Республикасының Дін істері басқармасының Төрағасы, профессор Мехмет Гормезбен кездесу өткізді.
 Мехмет Гормез Қазақстанға Түркия Республикасының Президенті Режеп Тайиып Ердоған ресми делегациясының құрамында келген болатын.
 Тараптар кездесу барысында дін саласындағы жұмыстар туралы пікір алмасып, осы саладағы өзара ынтымақтастықты одан әрі дамытуға мүдделі екендерін жеткізді.
 Кездесу қорытындысында екі ел арасындағы достық қарым-қатынастарды тереңдете түсуге ниеттестік білдірі
 Байланыс
 Негізгі бет » Комитет туралы » Бос қызмет орындары » Бос лауазымдар 20 шілде 2015 Дін істері комитетінің 2015 жылғы 17 шілдедегі конкурстық комиссиясының шешімі Көшіріп алу 14 шілде 2015 ҚР МСМ Дін істері комитеті «Б» корпусының әкімшілік лауазымдарына орналасу үшін әңгімелесуге жіберілген үміткерлердің тізімі Көшіріп алу 30 маусым 2015 Бос мемлекеттік әкімшілік лауазымдарға орналасуға конкурс туралы хабарландыру (2015 жылғы 26 маусымда № 119 (28597) «Егемен Қазақстан» республикалық газетінде жарияланған). Көшіріп алу 03 сәуір 2015 Дін істері комитетінің 2015 жылғы 3 сәуірдегі конкурстық комиссиясының шешімі Көшіріп алу 28 наурыз 2015 ҚР МСМ Дін істері комитеті «Б» корпусының әкімшілік лауазымдарына орналасу үшін әңгімелесуге жіберілген үміткерлердің тізімі Көшіріп алу 06 наурыз 2015 Бос әкімшілік мемлекеттік лауазымдарға орналасуға конкурс туралы хабарландыру (06.03.2015 ж.) Көшіріп алу 03 наурыз 2015 Қазақстан Республикасы Мәдениет және спорт министрлігі Дін істері комитетінің бос әкімшілік мемлекеттік лауазымдары туралы ақпарат 2015 жылғы 3 наурыздағы жағдай бойынша Көшіріп алу 20 ақпан 2015 Қазақстан Республикасы Мәдениет және спорт министрлігі Дін істері комитетінің бос әкімшілік мемлекеттік лауазымдары туралы ақпарат 2015 жылғы 20 ақпандағы жағдай бойынша Көшіріп алу 05 қантар 2015 Қазақстан Республикасы Мәдениет және спорт министрлігі Дін істері комитетінің бос әкімшілік мемлекеттік лауазымдары туралы ақпарат 2015 жылғы 5 қаңтардағы жағдай бойынша Көшіріп алу 27 қазан 2014 Қазақстан Республикасы Мәдениет және спорт министрлігі Дін істері комитетінің бос әкімшілік мемлекеттік лауазымдары туралы ақпарат 2014 жылғы 27 қазандағы жағдай бойынша Көшіріп алуартқа
 Байланыс
 Мемлекеттік қызметке кіру ережелері
 Негізгі бет » Комитет туралы » Бос қызмет орындары » Мемлекеттік қызметке кіру ережелері 20 қантар 2014 «Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігінің мемлекеттік қызметшілерінің қызметтік этикасының қағидаларын бекіту туралы» Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігі Төрағасының 2013 жылғы 22 қарашадағы № 43 бұйрығы Көшіріп алу 23 шілде 2013 Бос әкiмшiлiк мемлекеттiк лауазымдарға орналасуға конкурс өткiзудiң Қағидасы Көшіріп алу 23 шілде 2013 «Мемлекеттік қызмет туралы» Қазақстан Республикасының 1999 жылғы 23 шілдедегі N 453 Заңы Көшіріп алу 23 шілде 2013 Тестілеуді өткізу ережесін, Тестілеу программаларын және Тестілеу нәтижелерінің шекті мәнін бекіту туралы Көшіріп алу 23 шілде 2013 Мемлекеттік қызметшілерді және мемлекеттік әкімшілік лауазымдарға орналасуға кандидаттарды тестілеу ұйымдастырудың кейбір мәселелері туралы» Қазақстан Республикасы Мемлекеттік қызмет істері агенттігі Төрағасының 2013 жылғы 19 наурыздағы № 06-7/33 бұйрығы Көшіріп алу 23 шілде 2013 «Бос әкімшілік мемлекеттік лауазымға орналасуға конкурс өткізу және конкурс комиссиясын қалыптастыру қағидаларын бекіту туралы» Қазақстан Республикасының Мемлекеттік қызмет істері агенттігі Төрағасының 2013 жылғы 19 наурыздағы № 06-7/32 бұйрығы Көшіріп алуартқа
 Негізгі бет » Халықпен жұмыс » Шағымдану тәртібіӨтiнiштердi қарау нәтижелерi бойынша қабылданған шешiмдерге шағым жасау
 Лауазымды тұлғалардың iс-әрекеттерiне (әрекетсiздiгiне), сондай-ақ субъектiнiң шешiмдерiне бағыныстылық тәртiбiмен жоғары тұрған лауазымды тұлғаға немесе субъектiге, жеке немесе заңды тұлғаға тиiстi субъектiнiң немесе заңды тұлғаның iс-әрекет жасағаны не шешiм қабылдағаны туралы белгiлi болған кезден бастап, їш айдан кешiктiрiлмей шағым берiледi.
 Шағым беру мерзiмiнiң өтiп кетуi субъектi немесе заңды тўұға їшiн шағымды қараудан бас тартуға негiз болып табылмайды.
 Шағым беру мерзiмiнiң өтiп кету себептерi шағымды мәнi бойынша қарау кезiнде анықталады және шағымды қанағаттандырудан бас тартуға негiздердiң бiрi болып шығуы мүмкін.
 Жоғары тұрған лауазымды тұлға немесе субъект болмаған не арыз берушi қабылданған шешiммен келiспеген жағдайда арыз тiкелей сотқа берiледi.
 Негізгі бет » Халықпен жұмыс » Діни әдебиетті және діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлары
 Ақтөбе облысы әкімдігінің 2012 жылғы «3» қыркүйектегі № 315 қаулысы
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуын бекіту туралы
 «Қазақстан Республикасындағы 2001 жылғы 23 қаңтардағы «Қазақстан Республикасындағы жергілікті мемлекеттік басқару және өзін-өзі басқару туралы» Заңының 27-бабына, Қазақстан Республикасының 2011 жылғы 11 қазандағы «Діни қызмет және діни бірлестіктер туралы» Заңы 5-бабының 4)-тармақшасына сәйкес Ақтөбе облысы әкімдігі ҚАУЛЫ ЕТЕДІ:
 1. Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуы қосымшаға сәйкес бекітілсін. 2.
 Облыс әкімі А. Мұхамбетов
 «КЕЛІСІЛДІ» : Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігінің Ақтөбе облысы Дін істері департаментінің директоры Б. Есмахан
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуы
 Алматы қаласы әкімдігінің 2012 жылғы «06» қарашадағы № 4/945 қаулысы
 Алматы қаласының Әділет Департаментінде 2012 жылдың 15 қарашасында тіркелген, № 956
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуын бекіту туралы
 Қазақстан Республикасының 2001 жылғы 23 қаңтардағы «Қазақстан Республикасындағы жергілікті мемлекеттік басқару және өзін-өзі басқару туралы» Заңының 27 бабына, Қазақстан Республикасының 2011 жылғы 11 қазандағы «Діни қызмет және діни бірлестіктер туралы» Заңының 5 бабының 4) тармақшасына сәйкес Алматы қаласының әкімдігі ҚАУЛЫ ЕТЕДІ:
 1. Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуы осы қаулының қосымшасына сәйкес бекітілсін. 2. Алматы қаласы Ішкі саясат басқармасы заңнамамен белгіленген тәртіпте: 1) осы қаулыны Алматы қаласы әкімдігінің интернет-ресурсында орналастыруды қамтамасыз етсін; 2) осы қаулыдан туындайтын өзге де қажетті шараларды қабылдасын.
 Алматы қаласының әкімі А. Есімов
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуы
 Негізгі бет » Халықпен жұмыс » Діни әдебиетті және діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлары
 Жамбыл облысы әкімдігінің 2012 жылғы «24» тамыздағы № 244 қаулысы
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуын бекіту туралы
 «Діни қызмет және діни бірлестіктер туралы» Қазақстан Республикасының 2001 жылғы 11 қазандағы № 483-ІV Заңының 5-бабының 4) тармақшасына және«Қазақстан Республикасындағы жергілікті мемлекеттік басқару және өзін-өзі басқару туралы» Қазақстан Республикасының 2001 жылғы 23 қантардағы № 148 Заңына сәйкес Жамбыл облысының әкімдігі ҚАУЛЫ ЕТЕДІ:
 Облыс әкімі Қ. Бозымбаев
 КЕЛІСІЛДІ» : Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігінің Жамбыл облысы Дін істері департаментінің директоры С. Айдапкелов
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуы
 Негізгі бет » Халықпен жұмыс » Діни әдебиетті және діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлары
 Атырау облысы әкімдігінің 2012 жылғы «18» қыркүйектегі № 264 қаулысы
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуын бекіту туралы
 «Қазақстан Республикасындағы 2001 жылғы 23 қаңтардағы «Қазақстан Республикасындағы жергілікті мемлекеттік басқару және өзін-өзі басқару туралы» Заңының 27-бабына, 2011 жылғы 11 қазандағы Қазақстан Республикасының «Діни қызмет және діни бірлестіктер туралы» Заңы 5-бабының 4-тармақшасына сәйкес облыс әкімдігі ҚАУЛЫ ЕТЕДІ:
 1. Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуы қосымшаға сәйкес бекітілсін. 2.
 Осы қаулының орындалуын бақылау облыс әкімінің орынбасары Ш.Ж. Мұқанға жүктелсін. 3. Осы қаулы әділет органдарында мемлекеттік тіркелген күннен бастап күшіне енеді және оны алғаш ресми жарияланғаннан кейін он күнтізбелік күн өткен соң қолданысқа енгізіледі.
 Облыс әкімі Б. Ізмұхамбетов
 КЕЛІСІЛДІ»: Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігінің Атырау облысы Дін істері департаментінің директоры О. Қасымов
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуы
 Негізгі бет » Халықпен жұмыс » Діни әдебиетті және діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлары
 Қостанай облысы әкімдігінің 2012 жылғы «24» қыркүйектегі № 410 қаулысы
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуын бекіту туралы
 «Қазақстан Республикасындағы жергілікті мемлекеттік басқару және өзін-өзі басқару туралы» Қазақстан Республикасының 2001 жылғы 23 қаңтардағы Заңының 27-бабына, «Діни қызмет және діни бірлестіктер туралы» Қазақстан Республикасының 2011 жылғы 11 қазандағы Заңының 5-бабының 4) тармақшасына сәйкес Қостанай облыс әкімдігі ҚАУЛЫ ЕТЕДІ:
 1. Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуы қосымшаға сәйкес бекітілсін. 2.
 Осы қаулы алғаш ресми жарияланғаннан кейін он күнтізбелік күн өткен соң қолданысқа енгізіледі.
 Облыс әкімі Н. Садуақасов
 КЕЛІСІЛДІ» : Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігінің Қостанай облысы Дін істері департаментінің директоры Н. Нөғербеков
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуы
 Негізгі бет » Халықпен жұмыс » Діни әдебиетті және діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлары
 Қостанай облысы әкімдігінің 2012 жылғы «24» қыркүйектегі № 410 қаулысы
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуын бекіту туралы
 «Қазақстан Республикасындағы жергілікті мемлекеттік басқару және өзін-өзі басқару туралы» Қазақстан Республикасының 2001 жылғы 23 қаңтардағы Заңының 27-бабына, «Діни қызмет және діни бірлестіктер туралы» Қазақстан Республикасының 2011 жылғы 11 қазандағы Заңының 5-бабының 4) тармақшасына сәйкес Қостанай облыс әкімдігі ҚАУЛЫ ЕТЕДІ:
 1. Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуы қосымшаға сәйкес бекітілсін. 2.
 Облыс әкімі Н. Садуақасов
 КЕЛІСІЛДІ» : Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігінің Қостанай облысы Дін істері департаментінің директоры Н. Нөғербеков
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуы
 Негізгі бет » Халықпен жұмыс » Діни әдебиетті және діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлары
 Шығыс Қазақстан облысы әкімдігінің 2012 жылғы «27» қыркүйектегі № 232 қаулысы
 «Қазақстан Республикасындағы жергілікті мемлекеттік басқару және өзін-өзі басқару туралы» Қазақстан Республикасының 2001 жылғы 23 қантардағы Заңының 27-бабының 2-тармағына, «Діни қызмет және діни бірлестіктер туралы» Қазақстан Республикасының 2011 жылғы 11 қазандағы Заңының 5-бабының 4) тармақшасына сәйкес Шығыс Қазақстан облыс әкімдігі ҚАУЛЫ ЕТЕДІ:
 Облыс әкімі Б. Сапарбаев
 КЕЛІСІЛДІ» : Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігінің Шығыс облысы Дін істері департаментінің директоры М. Мұхамеджанов
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуы
 Негізгі бет » Халықпен жұмыс » Діни әдебиетті және діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлары
 Астана қаласы әкімдігінің 2012 жылғы «31» шілдедегі № 111-1076 қаулысы
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуын бекіту туралы
 «Қазақстан Республикасындағы жергілікті мемлекеттік басқару және өзін-өзі басқару туралы» Қазақстан Республикасының 2001 жылғы 23 қаңтардағы Заңының 27-бабына сәйкес, «Діни қызмет және діни бірлестіктер туралы» Қазақстан Республикасының 2011 жылғы 11 қазандағы Заңы 5-бабының 4-тармақшасына сәйкес Астана қаласының әкімдігі ҚАУЛЫ ЕТЕДІ:
 1. Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуы қосымшаға сәйкес бекітілсін. 2.
 «Астана қаласының Кәсіпкерлік және өнеркәсіп басқармасы» мемлекеттік мекемесінің бастығы осы қаулыны кейіннен бұқаралық ақпарат құралдарында жариялаумен әділет органдарында мемлекеттік тіркеуді және Астана қаласы әкімдігінің интернет-ресурсында орналастаруды қамтамасыз етсін. 3. Осы қаулы алғашқы ресми жарияланғаннан кейін он күнтізбелік күн өткен соң қолданысқа енгізіледі.
 4. Осы қаулының орындалуын бақылау Астана қаласы әкімінің орынбасары Е.Т. Қожағапановқа жүктелсін.
 Әкім И. Тасмағамбетов
 «КЕЛІСІЛДІ»: Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігінің Астана қаласы Дін істері департаментінің директоры Ж. Дәуренов
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуы
 Негізгі бет » Халықпен жұмыс » Діни әдебиетті және діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлары
 Батыс Қазақстан облысы әкімдігінің 2012 жылғы «11» қыркүйектегі № 166 қаулысы
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуын бекіту туралы
 «Қазақстан Республикасының жергілікті мемлекеттік басқару және өзін-өзі басқару туралы» 2001 жылғы 23 қаңтардағы, «діни қызмет және діни бірлестіктер туралы» Қазақстан Республикасының 2011 жылғы 11 қазандағы Заңдарын басшылыққа ала отырып, Батыс Қазақстан облысының әкімдігі ҚАУЛЫ ЕТЕДІ:
 Облыс әкімі Н. Ноғаев
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуы
 Негізгі бет » Халықпен жұмыс » Діни әдебиетті және діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлары
 Ақмола облысы әкімдігінің 2012 жылғы «31» қыркүйектегі № А-10/451 қаулысы № А-10/451 қаулысым
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуын бекіту туралы
 «Діни қызмет және діни бірлестіктер туралы» Қазақстан Республикасының 2011 жылғы 11 қазандағы Заңы 5-бабының 4-тармақшасына сәйкес Ақмола облысының әкімдігі ҚАУЛЫ ЕТЕДІ:
 1. Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуы қосымшаға сәйкес бекітілсін. 2.
 Осы қаулының орындалуын бақылау Ақмола облысы әкімінің орынбасары А.Қ. Қайнарбековке жүктелсін. 3. Ақмола облысы әкімінің осы қаулысы Ақмола облысының Әділет департаментінде мемлекеттік тіркелген күнінен бастап күшіне енеді және ресми жарияланғаннан күнінен бастап қолданысқа енгізіледі.
 Облыс әкімі Қ. Қожамжаров
 «КЕЛІСІЛДІ» : Қазақстан Республикасы Дін істері агенттігінің Ақмола облысы Дін істері департаментінің директоры С. Ибраева
 Діни әдебиетті және діни мазмұндағы өзге де ақпараттық материалдарды, діни мақсаттағы заттарды тарату үшін арнайы тұрақты үй-жайлардың орналастырылуы
 сұрату, пікір айту және ұсыныстар – 3.
 Қанағаттандырылғаны – 44; түсініктеме берілгені – 159; қарастыруды тоқтату туралы шешім қабылданғандары – 0.
 Келіп түскен өтініштер төмендегі мәселелерге қатысты:
 - қоғамдық және діни бірлестіктердің қызметі – 169;
 - халықаралық ынтымақтастық – 13;
 - өнер мен мәдениет – 5.
 Барлық келіп түскен өтініштер уақытылы қаралып, жауабы өтініш беруші тұлғаға заңнамада белгіленген мерзімде жолданады.
 2013 жылғы бірінші жартыжылдық бойынша 33 адам Агенттік басшылығының қабылдауында болды. Оның ішінде: жеке тұлғалар – 28, заңды тұлға – 5.
 Қабылдау нәтижелері бойынша барлық жүгінген азаматтарға түсіндірме берілді.
 Негізгі бет » Мемлекеттік рәміздер » Қазақстан Республикасының Мемлекеттік ГимніСөзін жазғандар: Жұмекен Нәжімеденов Нұрсұлтан Назарбаев Әнін жазған: Шәмші Қалдаяқов Алтын күн аспаны, Алтын дән даласы, Ерліктің дастаны, Еліме қарашы! Ежелден ер деген, Даңқымыз шықты ғой. Намысын бермеген, Қазағым мықты ғой! Қайырмасы: Менің елім, менің елім, Гүлің болып егілемін, Жырың болып төгілемін, елім! Туған жерім менің - Қазақстаным! Ұрпаққа жол ашқан, Кең байтақ жерім бар.
 Бірлігі жарасқан, Тәуелсіз елім бар.
 Қарсы алған уақытты, Мәңгілік досындай.
 Біздің ел бақытты, Біздің ел осындай!
 Қайырмасы: Менің елім, менің елім, Гүлің болып егілемін, Жырың болып төгілемін, елім! Туған жерім менің - Қазақстаным!
 Қазақстан Республикасының Мемлекеттік Гимні.