 17 апреля 2015 года в здании Дома министерств состоялось очередное заседание Совета по связям с религиозными объединениями при Правительстве Республики Казахстан.
 В заседании Совета приняли участие руководители религиозных объединений, представители Ассамблеи народа Казахстана, государственных органов и неправительственных организаций, а также ученые-религиоведы, общественные деятели.
 В ходе мероприятия рассмотрены вопросы по консолидирующему потенциалу религиозных объединений и о состоянии информационно-разъяснительной работы в сфере религии в Восточно-Казахстанской области.
 По вопросу о консолидирующей роли религий выступили Уполномоченный имам по г. Астана Духовного управления мусульман Казахстана Н. Утпинов и Благочинный Астанайского церковного округа, настоятель Успенского собора Карамышев Сергей.
 Руководитель Управления по делам религий Восточно-Казахстанской области информировал членов Совета о религиозной ситуации в регионах и реализуемых мерах по решению актуальных вопросов религиозной сферы.
 Главная » Пресс-служба » Пресс-релизы 26 июня 2015 Сегодня в Комитете по делам религий прошло очередное заседание Консультативно-экспертного совета по вопросам религиозной ситуации в Казахстане.
 26 июня 2015 года в г.Астане Комитетом по делам религий Министерства культуры и спорта проведено очередное заседание Консультативно-экспертного совета по вопросам религиозной ситуации в Казахстане.
 В заседании приняли участие представители Академии государственного управления при Президенте РК, Института философии, политологии и религиоведения Комитета науки Министерства образования и науки, ЕНУ им. Л.Гумилева, экспертного сообщества, а также НПО.
 В рамках заседания членами Совета обсуждались вопросы проведения анализа и оценки религиозной ситуации в стране, выработки новых форм и методов проведения социологических исследований в сфере религий.
 14 ноября 2014 года Международный центр культур и религий Министерства Комитета по делам религий культуры и спорта Республики Казахстан совместно с Управлением по делам религий акимата города Астаны проводит очередное заседание Методического Совета по освещению в СМИ религиозной тематики на тему «Способы освещения в СМИ вопросов экстремизма и терроризма».
 Место проведения: г.Астана, ул. Карасакал Еримбет, 65, конференц-зал «Абылай хан» гостиницы «Жұмбақтас» (3-этаж).
 Время проведения: 14 ноября 2014 года, 10.00 часов.
 Главная » Пресс-служба » Пресс-релизы 26 июня 2015 Вчера состоялось заседание Методического Совета по освещению в СМИ религиозной тематики
 25 июня 2015 года в г. Астана состоялось заседание Методического Совета по освещению в СМИ религиозной тематики при Международном центре культур и религий Министерства культуры и спорта Республики Казахстан. Тема мероприятия: «Современная медицина и религия: вакцинация, донорство крови, трансплантация».
 В работе семинара приняли участие члены Методического совета по СМИ из числа известных казахстанских ученых-религиоведов, представителей религиозных объединений, экспертного сообщества и ряда неправительственных организаций.Министерство культуры и спорта РК по актуальной теме согласно повестке дня, выступили с докладами наиб имам мечети «Нур Астана» Асхат Салимов, директор по стратегическому развитию АО «Национальный научный центр материнства и детства», д.м.н. Алтыншаш Хайроллакызы Джаксыбаева,профессор кафедры религиоведения Евразийского национального университета Л.Н. Гумилева Кабылова Айна Сайлаубековна. А также по обсуждаемой теме поделились своими мнениями руководитель Лютеранской церкви Ю. Новгородов, Главный раввин города Астана Шмуэль Карнаух.
 На заседание также приняли участие представители отечественных СМИ, в том числе журналисты «Экспресс К», «Казахстанская правда», «Айқын», а также представители СМИ – «Sunna.kz», «Е-islam.kz».
 На мероприятии обсуждалась актуальная проблема в области медицины и религии касательно вакцинации, трансплантации, переливания крови и выработка общей позиции на данные темы, а также их широкой пропаганды в СМИ.
 Главная » Пресс-служба » Пресс-релизы 13 Май 2015 13 мая 2015 года Министр культуры и спорта Арыстанбек Мухамедиулы в торжественной обстановке вручил юбилейные медали «20-летие Ассамблеи народа Казахстана» лидерам традиционных религий Казахстана.
 Так, Указом Президента Республики Казахстан Назарбаева Н.А. №1035 от 16 апреля 2015 года за значительный вклад в укрепление общественного согласия в стране, обеспечение единства народа Казахстана, а также в честь 20-летия Ассамблеи народа Казахстана награждены Председатель Духовного управления мусульман Казахстана, Верховный муфтий Маямеров Ержан Малғажыулы и Глава Митрополичьего округа Православной церкви Казахстана, Митрополит Астанайский и Казахстанский Александр.
 Выполняя миссию по вручению медалей, Министр культуры и спорта в своем поздравлении отметил, что ислам и православие стали важнейшим источником духовности и культуры многонационального народа Казахстана.
 Сегодня Республика Казахстан для всего мира представляет модель межконфессионального согласия.
 Многовековой опыт мирного сосуществования и сотрудничества ислама и православного христианства стали свидетельством единства нашего народа.
 В свою очередь, лидеры ислама и православного христианства страны поблагодарили Главу государства за высокую оценку их деятельности и выразили готовность продолжить свой труд по укреплению межконфессионального согласия.
 Главная » Пресс-служба » Пресс-релизы 03 июня 2015 Сегодня в 12:00 часов в Службе центральных коммуникаций при Президенте РК состоится брифинг на тему «Съезд лидеров мировых и традиционных религий: диалог во имя мира и развития»
 3 июня 2015 года в 12:00 часов в Службе центральных коммуникаций при Президенте РК состоится брифинг с участием Председателя Комитета по международным отношениям, обороне и безопасности Сената Парламента Республики Казахстан Адырбекова Икрама Адырбековича, Вице-министра культуры и спорта Республики Казахстан Азильханова Марата Алмасовича, Председателя Комитета по делам религий Министерства культуры и спорта Республики Казахстан Шойкина Галыма Нурмагамбетовича.
 Тема брифинга: «Съезд лидеров мировых и традиционных религий: диалог во имя мира и развития».
 Главная » Пресс-служба » Пресс-релизы 24 декабря 2014 В Службе центральных коммуникаций при Президенте РК состоится брифинг 24 декабря в 12:00 часов в Службе центральных коммуникаций при Президенте РК состоится брифинг c участием:
 Тема: «Пропаганда межнационального и межконфессионального согласия, толерантности среди молодежи, повышение уровня религиозной грамотности у молодежи»
 Выступление Председателя Комитета по делам религий Галыма Шойкина на международном симпозиуме «Экстремизм и такфиризм как угроза современному обществу» (Кыргызстан, г.Бишкек, 16 апреля 2015 г.)
 18 октября 2014 подробнееВыступление Председателя Комитета по делам религий Галыма Шойкина на областной научно-практической конференции «Роль религий в формированиидуховности современного казахстанского общества» (г.Петропавловск, 17 октября 2014 г.)
 18 июня 2014 подробнееВыступление Председателя Агентства РК по делам религий Марата Азильханова на республиканской научно-практической конференции «Религия и традиции против радикализма» (г.Усть-Каменогорск, 18 июня 2013 г.)
 07 февраля 2014 подробнееВыступление Председателя Агентства РК по делам религий Марата Азильханова на брифинге в Службе центральных коммуникаций (г. Астана, 7февраля 2014 года)
 13 ноября 2013 подробнееВыступление Председателя Агентства РК по делам религий Марата Азильханова на Третьем Форуме религиоведов Казахстана «Роль религии в светском государстве» (г. Астана, 13 ноября 2013 г.)
 17 июня 2013 подробнееВыступление Председателя Агентства РК по делам религий Кайрата Лама Шариф на Правительственном часе в Мажилисе Парламента РК Астана, 17 июня 2013 года. Об основных итогах деятельности Агентства РК по делам религий за два года
 13 июня 2013 подробнееВыступление Председателя Агентства РК по делам религий Кайрата Лама Шариф на международной конференции «Роль религий в странах СНГ» (г.Астана, 13 июня 2013 г.)
 07 июня 2013 подробнееВыступление Председателя Агентства РК по делам религий Кайрата Лама Шариф на республиканской научно-практической конференции «Такфиризм - одна из самых опасных разновидностей религиозного экстремизма» (г.Джезказган, 7 июня 2013 г.)
 17 Май 2013 подробнееВыступление Председателя Агентства РК по делам религий Кайрата Лама Шариф на республиканской научно-практической конференции «Ислам против терроризма» (г. Кокшетау, 17 мая 2013 г.)
 15 Май 2013 подробнееВыступление Председателя Агентства РК по делам религий Кайрата Лама Шариф об основных направлениях деятельности Агентства на брифинге в Службе центральных коммуникаций (г. Астана, 15 мая 2013 года)
 Главная » Пресс-служба » Новости 25 августа 2015
 24 августа 2015 года cпециалисты Центра исследования проблем религий акимата Жамбылской области в рамках информационно-разъяснительной работы среди населения провели семинар на тему «Опасность религиозного экстремизма» для сотрудников филиала АО «Нур банк» г. Тараз.
 Также слушателям разъяснены причины попадания под влияние различных религиозных течений вследствии слабой религиозной грамотности среди молодежи.
 26 августа 2015 года в городе Тараз прошла областная конференция на тему: «Профилактика религиозного экстремизма и терроризма», организованная молодежным общественным объединением «Молодежный маслихат Жамбылской области», в рамках государственного социального заказа КГУ «Центра исследования проблем религий» акимата области.
 28 августа 2015 подробнее27 августа текущего года Управлением по делам религии Западно-Казахстанской области и акиматом города Уральска прошел семинар по повышению уровня религиозной грамотности жителей неправительственного сектора по формированию религиозного сознания в обществе и формирования мероприятий направленные на противодействие радикальной идеологии и профилактики религиозного экстремизма на тему: «Предотвращение распространений деструктивных религиозных течений».
 28 августа 2015 В городе Павлодаре прошла &quot;Ярмарка вакансий&quot;, организованная КГУ «Центр развития молодежных инициатив» Управления по вопросам молодежной политики, на которой сотрудники ЦАРМО Управления по делам религий Павлодарской области провели профилактическую работу с безработной молодежью по вопросам разъяснения опасности вовлечение в деструктивную среду.
 27 августа 2015 подробнееВ рамках реализации государственной программы по противодействию религиозному экстремизму и терроризму в Республике Казахстана 2013–2017 годы Центром изучения проблем религий Управления по делам религий Западно-Казахстанской области 27 августа 2015 года было организовано церемония награждение победителей областного творческого конкурса «Руханият/Духовность» среди журналистов Западно-Казахстанской области.
 26 августа 2015 подробнее26 августа 2015 года Центр анализа и развития межконфессиональных отношений Павлодарской области провел круглый стол на тему: «Теоретические и практические основы освещения религиозных вопросов в СМИ» в г. Павлодаре.
 25 августа 2015 подробнее24 августа 2015 года cпециалисты Центра исследования проблем религий акимата Жамбылской области в рамках информационно-разъяснительной работы среди населения провели семинар на тему «Опасность религиозного экстремизма» для сотрудников филиала АО «Нур банк» г. Тараз.
 25 августа 2015 подробнее24 августа т.г. в Аккайынском и имени М. Жумабаева районах Северо-Казахстанской области при содействии областного Управления по делам религий для членов районных информационно-пропагандистских групп, руководителей отделов районных и сельских акиматов проведены обучающие семинары на тему «Методы проведения разъяснительной работы среди населения в сфере межконфессиональных отношений».
 21 августа 2015 подробнее20 августа 2015 года члены областной тематической информационно-пропагандистской группы по вопросам религий провели встречи в г.Рудном с трудовым коллективом ПКСК «Спутник» и сотрудниками Психоневрологического диспансера. 20 августа 2015 подробнее
 Главная » Пресс-служба » Новости 27 августа 2015
 В рамках реализации государственной программы по противодействию религиозному экстремизму и терроризму в Республике Казахстана 2013–2017 годы Центром изучения проблем религий Управления по делам религий Западно-Казахстанской области 27 августа 2015 года было организовано церемония награждение победителей областного творческого конкурса «Руханият/Духовность» среди журналистов Западно-Казахстанской области.
 Подобный конкурс проводится в области впервые, но в будущем организаторы планируют сделать конкурс традиционным.
 В торжественном мероприятии приняли участие журналисты печатных изданий областного, городского, районного уровней, члены информационно-пропагандистских групп и областного методического совета по освещению религиозной тематики в СМИ, представители НПО и другие.
 Содержание авторских материалов повествовала о негативном влиянии деструктивных религиозных течений на личность и общество в целом, пропагандируя идеи мира, единства и согласия, способствует формированию патриотизма, затрагивали душу и сердца людей.
 Среди них, в номинации «Лучшие материалы в областных, городских периодических печатных изданий на государственном и русском языках» победили корреспондент областной газеты «Приуралье» и республиканской газеты «Жас қазақ» Сариева У.К., независимый журналист Арыстаналиева Д.Т., в номинации «Лучшие материалы в районных периодических печатных изданий» - корреспондент районной газеты «Сырым елі» Молданиязова Ш.Я., в номинации «Аналитический электронный материал» - журналист телеканала «ТДК-42» Кайыргожина Ж.К., в номинации «Радиопрограмма» была отмечена работа корреспондента радио «Казахстан-Орал» Молдагазиевой Р.Т. Всем победителям и участникам конкурса были вручены дипломы и ценные подарки.
 Такие мероприятия позволяет заложить основу доверия населения к государственным структурам и формировать активную гражданскую позицию, направленную на укрепление межконфессионального согласия, привлечение внимания общества и задействование его к разрешению проблем, имеющихся в сфере религии и государственно-конфессиональных отношений, профилактики религиозного экстремизма и терроризма.
 20 августа 2015 года члены областной тематической информационно-пропагандистской группы по вопросам религий провели встречи в г.Рудном с трудовым коллективом ПКСК «Спутник» и сотрудниками Психоневрологического диспансера.
 Цель мероприятия: повышение религиозной грамотности, профилактика религиозного экстремизма и терроризма, пропаганда межконфессионального согласия в регионе.
 Члены ОИПГ ознакомили слушателей с проявлениями религиозного экстремизма и терроризма и об отличительных чертах новых религиозных движений и методиках, которые они используют для вовлечения людей в свои ряды.
 В ходе встречи члены ОИПГ ответили на вопросы слушателей.
 Главная » Пресс-служба » Новости 01 сентября 2015
 26 августа 2015 года в городе Тараз прошла областная конференция на тему: «Профилактика религиозного экстремизма и терроризма», организованная молодежным общественным объединением «Молодежный маслихат Жамбылской области», в рамках государственного социального заказа КГУ «Центра исследования проблем религий» акимата области.
 Конференция прошла под председательством руководителя Управления по делам религий акимата Жамбылской области Ж.Омарова. На мероприятии выступили с докладами член совета ученых ДУМК, теолог-исламовед Е.Амре и имам областной мечети «Хибатулла Тарази» Д.Жумабаев.
 Также присутствовали представители местных исполнительных и правоохранительных органов, неправительственных организаций, религиоведы, учителя предмета «Основы религиоведения», молодежь, журналисты и члены ИПГ в сфере религий.
 В ходе мероприятия были рассмотрены факторы, влияющие на возникновение религиозного экстремизма и принципы светскости государственной политики в сфере религий, нормы Закона Республики Казахстан «О религиозной деятельности и религиозных объединениях».
 Основное внимание было уделено влиянию идеологии экстремистских организаций «Хизб-ут-Тахрир», «Таблиги жамагат», «Такфир» и «салафизма».
 ПАМЯТКА по вопросам религии для граждан Республики Казахстан, выезжающих за рубеж на обучение скачать Сборник материалов «Эффективность информационно-разъяснительной работы по вопросам повышения религиозной грамотности населения» скачать Сборник материалов «Роль СМИ в освещении государственной политики в сфере религии» скачать Сборник материалов по основным вопросам религиозной сферы скачать 20 вопросов и ответов на актуальные темы в сфере религии.
 Выпуск 3: по обращениям на «Горячую линию - 114» скачать 20 вопросов и ответов на актуальные темы в сфере религии.
 Главная » Пресс-служба » Список зарубежных организаций запрещенных по решению суда на территории Республики Казахстан«Исламское движение Восточного Туркестана», «Исламская партия Восточного Туркестана», «Партия Аллаха».
 «Исламское движение Восточного Туркестана», также именуется, как «Исламская партия Восточного Туркестана», «Партия Аллаха».
 Созданная в 90-х годах лидером сепаратистского движения Айса Максумом (настоящее имя Хасан Джундулла) террористическая религиозно-политическая организация «Исламское движение Восточного Туркестана».
 Выступала за создание т.н. государства Восточный Туркестан на территории Синьцзян-Уйгурского автономного района Китайской Народной Республики. Реализация поставленных целей основывалась на идее вооруженного джихада посредством совершения террористических актов против «неверных».
 «Исламское движение Восточного Туркестана» (далее ИДВТ) поддерживало тесные связи с движением «Талибан» и «Аль-Каидой».
 Базируясь с 1999 года на территории Афганистана, контакты руководства «движения» с талибами получили дальнейшее развитие и поддержку афганских и арабских моджахедов.
 В обмен на это ИДВТ участвовала в военных действиях против сил «Северного альянса», возглавляемых А.Ш. Масудом. Во время проведения контртеррористической операции США и их союзников в Афганистане в 2001 году боевики ИДВТ воевали на стороне талибов и «Аль-Каиды».
 После ликвидации силами международной коалиции А. Махсума осенью 2003 года в Афганистане, «Исламское движение Восточного Туркестана» фактически прекратило свое существование.
 Многие члены организации выехали за рубеж, оставшиеся основали новую террористическую структуру «Исламскую партию Туркестана» также примкнувшую к «Аль-Каиде». ИДВТ запрещен в Китае, Кыргызстане и Узбекистане.
 Список террористических и экстремистских организаций, запрещенных по решению суда на территории Республики Казахстан
 I. На основании решения Верховного Суда РК от 15 октября 2004 г.
 1. «Аль-Каида» 2.
 «Исламское движение Восточного Туркестана» 3.
 «Исламское движение Узбекистана» 4.
 «Курдский Народный конгресс»
 II. Согласно решению Верховного Суда от 15 марта 2005 года.
 5. «Асбат аль-Ансар» 6.
 «Братья мусульмане» 7.
 «Движение Талибан» 8.
 «Боз гурд» 9.
 «Жамаат моджахедов Центральной Азии» 10.
 «Лашкар-е Тайба» 11.
 «Общество социальных реформ»
 III. Решением суда г.Астаны от 28 марта 2005 года
 12. Организация «Хизб-ут - Тахрир»
 IV. Решением суда г.Астаны от 17 ноября 2006 года.
 13. «АУМ Синрекё» 14.
 «Организация освобождения Восточного Туркестана».
 V.Решением Суда г.Астана от 5 марта 2008 года.
 15. «Исламская партия Туркестана».
 VI. Решением суда г.Атырау от 25 ноября 2011 года
 16. «Джунд-аль-Халифат»
 VII. Решением специализированного межрайонного экономического суда Восточно-Казахстанской области от 7 июня 2012 года
 17. РОО «Сенім. Білім. Өмір»
 VIII. Решением Сарыаркинского районного суда г.Астаны от 26 февраля 2013 года.
 18. «Таблиги джамагат»
 IX. Решением Сарыаркинского районного суда г.Астаны от 18 августа 2014 года.
 19. «Ат-такфируаль-хиджра»
 «Аль-Каида», также известная как «Каеда», «База», «Исламская армия», «Всемирный исламский фронт джихада против евреев и крестоносцев», «Исламская армия за освобождение святых мест», «Организация Усамы бен Ладена», «Фонд исламского спасения», «Группа по защите святых мест» - наиболее одиозная и разветвленная террористическая организация, обладающая значительными материальными и финансовыми средствами и возможностями.
 Главная » Пресс-служба » Список зарубежных организаций запрещенных по решению суда на территории Республики Казахстан«Асбат аль-Ансар»
 «Асбат аль-Ансар» - террористическая организация, созданная в 1985 году шейхом Хишамом Шрейди со штаб-квартирой в палестинском лагере «Айн-аль-Хыльва» (г. Сайда, Ливан). По инициативе У.б. Ладена на территории данного лагеря осуществлялась подготовка боевиков для последующей отправки их в «горячие точки» мира.
 Основными врагами «Асбат аль-Ансар» провозгласила США, Израиль, а также государства Западной Европы и Россию.
 «Асбат аль-Ансар» включена Контртеррористическим комитетом Совета Безопасности ООН в консолидированный список террористических организаций.
 Запрещена в ряде государств, в том числе России и Узбекистане.
 Главная » Пресс-служба » Список зарубежных организаций запрещенных по решению суда на территории Республики Казахстан«Боз гурд»
 В существующем виде организация сформирована в 1965-1970 годах полковником Альпарсланом Тюркешем.
 В 1968 году «Боз гурд» объединившись с двумя другими турецкими полувоенными организациями, образовал альянс, который был трансформирован в Партию националистического движения.
 Ее программные положения базировались на принципах крайнего радикализма.
 Оперативные параметры организации периода 1974-1980 годов - физический террор посредством убийств политических и профсоюзных деятелей, ученых, журналистов, подрывы бомб в общественных местах и на городском транспорте.
 В мае 1977 года в г. Стамбуле террористы «Боз гурда» расстреляли мирную демонстрацию, в результате теракта убито 40 человек.
 Несмотря на это, в 1988 году А. Тюркеш фактически воссоздал «Боз гурд» под названием «Национальная трудовая партия».
 Всемирную известность данная террористическая организация получила уже после своего разгрома в связи с покушением ее члена А. Агджи на Главу Римской католической церкви Иоанна Павла II.
 С начала 90-х годов активность «Боз гурд» перенесена за границу.
 Деятельность «Боз гурд» запрещена в Турции и Узбекистане.
 Главная » Пресс-служба » Список зарубежных организаций запрещенных по решению суда на территории Республики Казахстан«Братья-мусульмане»
 «Братья-мусульмане», транснациональная религиозно-политическая, террористическая организация.
 Основана в 1928 году в Египте (г. Исмаилия) Хасаном-аль-Банна. Достаточно сильно «Братья-мусульмане» радикализовались в 50-х годах прошлого столетия под воздействием ее основного идеолога Сейид аль-Кутба.
 Целью «Братьев-мусульман» провозглашены исламизация общества, устранение неисламских правительств и установление исламского правления во всемирном масштабе путем создания «исламского халифата», первоначально в регионах с преимущественно мусульманским населением.
 Эмблема движения – Коран с двумя скрещенными саблями.
 Во главе «Братьев-мусульман» стоит учредительный комитет из более 20 человек.
 В 1940-50-х годах членами организации проведена серия политических убийств в Египте, в 1954 – совершено покушение на Премьер-Министра этой страны (в последствие Президента) Г.А. Насера.
 В конце 70-х начале 80-х годов массовый террор развернут местными группировками «Братьев-мусульман» в Сирии.
 В 1981 году членами террористической группы организовано убийство Президента Египта А. Садата, подписавшего Кэмпдевидские соглашения о мире с Израилем.
 В 80-х годах «Братья-мусульмане» активно выступили в поддержку действовавших в Афганистане исламских экстремистских группировок.
 С середины 90-х годов «Братья-мусульмане» предпринимали неоднократные попытки покушения на действующего Президента Египта Х. Мубарака. Одновременно в Египте боевиками организации проведен ряд крупных террористических актов на туристических маршрутах против иностранных граждан.
 К настоящему времени «Братья-мусульмане» находится в Египте на полулегальном положении.
 Структурные звенья организации функционируют во многих странах мира.
 Факты деятельности эмиссаров данной террористической структуры отмечались в Казахстане.
 Организация «Братья-мусульмане» признана террористической в Российской Федерации, Таджикистане и Узбекистане.
 Главная » Пресс-служба » Список зарубежных организаций запрещенных по решению суда на территории Республики Казахстан«Исламское движение Узбекистана»
 «Исламское движение Узбекистана» (далее ИДУ), известное также как «Исламское движение освобождения Узбекистана» и «Партия исламского возрождения», было создано в 1992 году Т. Юлдашевым из числа экстремистски настроенных религиозных радикалов и преступников, скрывавшихся от преследования правоохранительных органов Республики Узбекистан после неудавшихся попыток насильственного захвата власти в начале 90-х годов прошлого столетия в Наманганской области (Ферганская долина).
 Одним из влиятельных лидеров ИДУ являлся Ж. Ходжиев (известен как Джума Намангани), уничтоженный в 2001 году силами международной антиталибской коалиции в ходе контртеррористической операции в Афганистане.
 Численность движения к 2001 году приблизительно составляла до 2-х тысяч боевиков.
 ИДУ имеет достаточно большой опыт ведения боевых действий.
 Моджахеды организации принимали активное участие в период 1992-1997 годов в гражданской войне в Таджикистане на стороне вооруженной оппозиции.
 С 1997 года, находясь в Афганистане, они выступили под флагом проталибских сил и «Аль-Каиды» против противостоявших им формирований т.н.
 Проведение США и их союзниками в октябре 2001 года крупномасштабной контртеррористической операции в Афганистане значительно снизило степень опасности, исходившей от находившихся в Афганистане международных террористических структур.
 Непосредственно для Центральной Азии была устранена угроза прямого вооруженного вторжения формирований ИДУ и поддерживавшего их движения «Талибан».
 ИДУ понесло значительные потери в живой силе и технике.
 Вместе с тем, лидеру организации удалось сохранить ее костяк и впоследствии частично восстановить.
 Большинство боевиков ИДУ сосредоточено в северо-западной пограничной провинции Пакистана.
 Прямая зависимость от «Аль-Каиды» и «Талибан» определяет участие ИДУ в боевых действиях в Афганистане против военного контингента сил международной коалиции, возглавляемых США.
 В Республике Казахстан неоднократно пресекались попытки членов ИДУ укрыться на территории страны или использовать ее в качестве «транзитного» коридора, нейтрализовывались планы по вербовке сторонников и боевиков для последующего их участия в боевых действиях и террористических акциях.
 «Исламское движение Узбекистана» включено в международный консолидированный список террористических организаций.
 Деятельность ИДУ запрещена в Кыргызстане, России, Таджикистане, Узбекистане и США.
 Главная » Пресс-служба » Список зарубежных организаций запрещенных по решению суда на территории Республики Казахстан«АУМ Синрикё» («Алеф»)
 «АУМ Синрикё» («Алеф») японская религиозная секта создана в феврале 1984 года под видом общества йоги «АУМ Шинсен-но-кай».
 В 1989 году официально зарегистрирована в Японии как религиозная корпорация «АУМ Шинрикио Культ».
 В 90-х годах прошлого века представительства секты находились в Австралии, Германии, России, США, Тайване и Шри-Ланке. Лидер «АУМ Синрикё» Чизуо Мацумото (известен под вымышленным именем Сёко Асахара) в июне 1994 года объявил себя «Святым императором».
 Идеологической базой является крайне реакционный культ, пропагандирующий антисоциальные идеи, вплоть до совершения убийства.
 В частности, в Японии установлены факты совершения членами «АУМ Синрикё» убийств бывших адептов культа, вышедших из организации и пытавшихся отговорить людей от вступления в нее. Общественная опасность «АУМ Синрикё» заключается также в нанесении вреда психическому и физическому здоровью людей.
 Для контроля и удержания рядовых членов секты, привлечения в свои ряды новых сторонников в подпольных лабораториях организации незаконно производились наркотики (ЛСД, амфетамин и мескалин), употреблявшиеся ее членами во время культовых обрядов и религиозных месс.
 Первый террористический акт совершен «АУМ Синрикё» в июне 1994 года в г. Мацумото префектуры Нагано с применением произведенного в лабораториях секты ядовитого отравляющего вещества «зарин заман».
 Число жертв составило 7 человек, пострадало 144 человек.
 20 марта 1995 года в метро г. Токио была совершена вторая аналогичная по характеру террористическая акция, в результате которой погибло 12 и пострадало 5300 пассажиров.
 Помимо этого, руководство данной террористической структуры планировало незаконно наладить серийное производство огнестрельного оружия, организовав контрабандную поставку автоматических винтовок из-за рубежа и используя их оригиналы в качестве образцов.
 С целью нейтрализации деятельности «АУМ Синрикё» японскими правоохранительными органами было привлечено к уголовной ответственности около 500 последователей культа, более 110 внесены в национальный список разыскиваемых лиц.
 Арестован лидер «АУМ Синрикё», которому 16 мая 1996 года был вынесен смертный приговор.
 Вместе с тем, в ходе дальнейших судебных разбирательств его исполнение затянулось.
 Приговором окружного суда г. Токио от 27 февраля 2004 года, оставленным в силе в 2006 году Токийским высшим судом по результатам рассмотрения апелляции защиты, лидер «АУМ Синрикё» Сёко Асахара понес заслуженное наказание.
 Наряду с этим, японскими властями с учетом особенностей национального законодательства решается вопрос запрета и наложения ограничений на деятельность секты.
 В рамках данной работы Экспертная комиссия общественной безопасности Японии 23 января 2006 года приняла решение о продлении срока осуществляемого с 1995 года надзора над сектой ввиду «сохраняющейся опасности повторения совершения неразборчивого массового убийства».
 Отдельные руководители и члены «АУМ Синрикё» по-прежнему продолжают поклоняться Сёко Асахаре, поддерживать и распространять его учение, оправдывая совершение террористических актов с применением «зарина».
 Идеологами «АУМ Синрикё» создаются т.н. «агитпункты» для вербовки новых сторонников с использованием методов маскировки (йога-клубы или «веб-сайты для встречи»), а также собираются необходимые финансовые средства для продолжения деятельности.
 По сведениям японских правоохранительных органов, численность членов секты в стране составляет около 1650 человек.
 В настоящее время «АУМ Синрикё», переименованная ее новым руководителем Фумихиро Дзеи в «Алеф» функционирует в столице Японии, в 17 префектурах страны имеются 30 филиалов и т.н. религиозных центров.
 Попытки создания ячеек «АУМ Синрикё» предпринимались и на территории Казахстана.
 «АУМ Синрикё» включена Европейским союзом и США в список террористических организаций.
 Главная » Пресс-служба » Список зарубежных организаций запрещенных по решению суда на территории Республики Казахстан«Аль-Каида»
 «Аль-Каида», также известная как «Каеда», «База», «Исламская армия», «Всемирный исламский фронт джихада против евреев и крестоносцев», «Исламская армия за освобождение святых мест», «Организация Усамы бен Ладена», «Фонд исламского спасения», «Группа по защите святых мест» - наиболее одиозная и разветвленная террористическая организация, обладающая значительными материальными и финансовыми средствами и возможностями.
 Основана международным террористом Усамой бен Ладеном в 1990 году с целью объединения и поддержки моджахедов, которые боролись против советского военного присутствия в Афганистане. Наряду с созданным костяком террористической организации, «Аль-Каида» комплектовала и обучала боевиков из числа мусульман-суннитов для участия в вооруженных конфликтах в различных «горячих точках» мира. С 1996 года У.б. Ладеном объявлена т.н.
 «священная война» (джихад) против США, Израиля и их союзников. На счету «Аль-Каиды» ряд крупнейших террористических актов, включая взрывы в американских посольствах в г. Найроби (Кения) и г.Дар-эс-Саламе (Танзания) 7 августа 1998 года, атака американского эсминца «Коул» в Йемене в октябре 2000 года, а также террористические акты 11 сентября 2001 года в США. Главная цель «Аль-Каиды» на современном этапе установление во всем мире исламского порядка посредством создания утопического государственного образования, объединяющего территории как исламских, так и многих неисламских государств.
 Советом Безопасности ООН «Аль-Каида» признана террористической организацией и включена в консолидированный список для применения соответствующих международных санкций.
 Запрещена в США, ряде западноевропейских стран, России и Узбекистане.
 Главная » Пресс-служба » Список зарубежных организаций запрещенных по решению суда на территории Республики Казахстан«Жамаат моджахедов Центральной Азии» «Группа исламский джихад»
 «Жамаат моджахедов Центральной Азии», другое название - «Группа исламский джихад», создан боевиками «Исламского движения Узбекистан», примкнувшими к международной террористической организации «Аль-Каида».
 Цели «Жамаата» сводятся к проведению террористических акций на территории Узбекистана и свержению конституционного строя страны.
 Наряду с этим, определены задачи по борьбе с «врагами» ислама, к которым причисляются США, Израиль и их союзники.
 В 2004 году органами КНБ на территории Казахстана была выявлена и ликвидирована террористическая группа, являвшаяся структурным звеном «Жамаата моджахедов Центральной Азии».
 Арестованы и в последствие осуждены ее руководитель и 14 входящих в боевую ячейку боевиков.
 Установлено, что во второй половине 2002 года по заданию руководства «Аль-Каиды» и «Талибана» для организации террористической деятельности в Узбекистан и Казахстан проникли эмиссары «Жамаата» - т.н. амир по Узбекистану гражданин этой страны А. Бекмирзаев и т.н. амир по Казахстану Ж. Биймурзаев.
 Указанные лица с середины 90-х годов являлись членами ИДУ, прошли религиозную и боевую подготовку в Афганистане, участвовали в Баткенских событиях 1999-2000 годов, обучались взрывному делу и организации разведывательно-подрывной работы у инструкторов «Аль-Каиды».
 В течение двух лет они завербовали около 50 узбекских и до 20 казахстанских граждан.
 Группировка действовала на территории 4 республик СНГ. Отдельных членов террористической структуры переправляли за рубеж для специальной подготовки в лагерях «Аль-Каиды».
 Среди них имелась четкая специализация (взрывники, вербовщики, специалисты по подделке документов и т.п.).
 Отдельные члены «Жамаата», в том числе граждане Казахстана, участвовали в подготовке и осуществлении в конце марта - начале апреля и 30 июля 2004 года террористических актов на территории Узбекистана. Непосредственными их организаторами являлись Бекмирзаев и Биймурзаев.
 Кроме того, органами КНБ предотвращена попытка совершения боевиками «Жамаата моджахедов Центральной Азии» теракта в отношении главы соседнего с Казахстаном государства.
 Руководство террористической организации, скрывающееся в дальнем зарубежье, планировало осуществить его до конца 2004 года.
 20 апреля 2006 года Совет Безопасности ООН по инициативе казахстанской стороны включил запрещенную в республике организацию «Жамаат моджахедов Центральной Азии» в консолидированный список террористических организаций ООН. Деятельность «Жамаата» запрещена в Российской Федерации.
 Решением Специализированного межрайонного экономического суда г. Алматы от 22 декабря 2008 года и Специализированного экономического суда г. Астаны от 12 января 2009 года запрещена деятельность по распространению и пропаганде лечения людей по методу «Алля-Аят» Фархата Абдуллаева.
 «АЛЛЯ-АЯТ»
 История зарождения.
 Является оккультно-мистическим религиозным течением (фархатовцы).
 Основателем течения является житель п. Чунджа Алматинской области РК Фархат Абдуллаев, объявивший себя богом и «Создателем».
 Основные принципы учения.
 Представители течения не признают традиционные религии.
 Приверженцы движения обожествляют личность основателя течения «Алля-Аят» Абдуллаева Ф., называя его Фархат Атой. Таким образом, в идеологии движения «фархатовцев» усматривается отождествление Абдуллаева Ф. с богом, а также приравнивание его супруги Нины к рангу святых.
 По результатам проведенного, по инициативе Министерства здравоохранения РК, межведомственной комиссией государственных органов исследования деятельности «Алля-Аят» с выездом в п. Чунджа Алматинской области 18 мая 2008 года, определены следующие выводы:
 движение «Алля-Аят» постепенно оформляется в новое нетрадиционное, неязыческое, псевдорелигиозное учение харизматического характера, в деятельности которого скрыта организационная форма оккультного объединения, имеющая признаки деструктивности;
 сеансы «Алля-Аят» наносят вред психическому и физическому здоровью человека, вызывая деструктивные изменения в психике;
 методика «Алля-Аят» противопоставляется известным методам современной научно-практической медицины и имеет оккультно-мистическую направленность;
 основатель и последователи движения (ученики) используют НЛП (нейро-лингвистическое программирование);
 Главная » Пресс-служба » Список оккультно-мистических организации, деятельность которых запрещена на территории РК
 Решением Специализированного межрайонного экономического суда г. Алматы от 05 февраля 2009 года запрещена деятельность, в том числе через средства массовой информации по распространению и пропаганде деятельности, ТОО «Ата- жолы» и движения «Ата жол» (Ак жол), подрывающего безопасность государства посредством нанесения вреда здоровью населения Казахстана.
 «АТА ЖОЛЫ»
 История зарождения.
 Свою деятельность как организация «Ак жол» начала в феврале 1997 года.
 В последующем переименована в «Ата жолы» и зарегистрирована в 2001 году в г.Алматы как коммерческая организация (ТОО).
 Организатором является Кыдырали Тарыбаев, который имеет многочисленных учеников по всему Казахстану, издает духовно-ознакомительный (рухани-танымдык) журнал «Ата жол», брошюры «Ата жолы әліппесі» и другие печатные издания.
 Основные принципы учения.
 Данная организация обещает за определенную плату сделать из человека аулие (святого).
 В курс лечения входит поездка по святым местам в южные регионы Казахстана для общения с духами предков (аруахами).
 Человеку внушают, что он обладает пророческим и целительским дарами и может лечить людей от недугов.
 Эта деятельность является прибыльной и не поддается фискальному учету.
 Правоохранительными органами страны установлено, что основными источниками финансирования течений «Ата жолы» как и «Алля-Аят» являются обязательные денежные вложения самих последователей.
 Принципы финансирования схожи с «финансовыми пирамидами», так как каждый член течения должен привести с собой новых последователей для повышения своего уровня в структуре течения.
 Согласно оценке деятельности «Ата жолы», проведенной межведомственной комиссией, наиболее активные последователи культа «Ата жолы» сосредоточены в 9 регионах республики: в Восточно-Казахстанской, Северо-Казахстанской, Акмолинской, Актюбинской, Карагандинской, Костанайской, Жамбылской областях, гг. Астана и Алматы.
 Во время проведения сеансов «шырак жагу», «актык жабу», «бата шыгару» осуществляется активная пропаганда движения «Ата жолы», предлагается привести в «орду» близких, детей, мужей и жен.
 Сборник материалов международной научно-практической конференции «Терроризм и Интернет» скачать 16 сентября 2014 Сборник материалов международной конференции «Роль ислама в Центральной Азии» скачать 24 сентября 2013 Сборник материалов международной конференции «Казахстан – наш общий дом» скачать 14 августа 2013 Материалы республиканской научно-практической конференции «Духовное образование и просвещение как фактор профилактики экстремизма и терроризма» скачать 09 июля 2013 Религиозные объединения в Республике Казахстан скачать 09 июля 2013 Резолюция Второго форума религиоведов Казахстана. 15 ноября 2012 г. скачать 09 июля 2013 Правовой статус религиозных объединений скачать 09 июля 2013 Мнения о ходе реализации Закона «О религиозной деятельности и религиозных объединениях» скачать 09 июля 2013 Материалы круглого стола «О религиозной деятельности и религиозных объединениях».
 Главная » «ГОРЯЧАЯ ЛИНИЯ» 114«ГОРЯЧАЯ ЛИНИЯ» 114
 для приема от граждан и организацийинформации по всем вопросам, касающимсярелигиозной сферы, а такжеоказания консультативнойипсихологической помощи пострадавшим отдеструктивной религиозной деятельности
 Звоните, если: - Вам и Вашим близким навязывают непонятные религиозные идеи; - Вам стало известно о распространении сомнительных религиозных книг, журналов, брошюр, листовок, в том числе на улицах, подъездах, квартирах, транспорте; - с Вами и Вашими близкими пытаются вести подозрительную агитацию на религиозные темы; - Вам и Вашим близким навязчиво предлагают участвовать в религиозных обрядах и мероприятиях; - Вас беспокоят подозрительные собрания религиозного характера; - Вы и Ваши близкие попали под влияние сомнительных людей либо организаций религиозной направленности; - Вы и Ваши близкие оказались в трудной жизненной ситуации из-за проблем религиозного характера; - Вы или Ваши близкие нуждаются в консультации и помощи специалистов в сфере религии.
 Мы ответим на все Ваши вопросы и окажем помощь!
 Для Вас работают юристы,теологи, религиоведы, психологи.
 Консультирование ведется круглосуточно и конфиденциально.
 Звонки из любой точки Казахстана принимаются бесплатно.
 Главная » Реализация Стратегии «Казахстан-2050» 30 ноября 2014
 28-29 ноября текущего года член Республиканской информационной группы по разъяснению основных положений Послания Главы государства народу Казахстана от 11 ноября 2014 года «Нұрлы жол – путь в будущее», заместитель председателя Комитета по делам религий Министерства культуры и спорта Республики Казахстан Кулекеев Б.К. и руководитель Управления по делам религий акимата Западно-Казахстанской области Т.Р. Ныгметов встретились с жителями населенных пунктов Жымпиты, Оленты, Булан, Булдырты, Алгабас Сырымского района и провели разъяснительную работу по посланию Президента Н. А. Назарбаева.
 Они также представили информацию о реализуемой работе в сфере религии, ответили на поставленные им вопросы.
 29 ноября члены Республиканской информационной группы под руководством вице-министра по инвестициям и развитию Республики Казахстан Жумагалиева А.К. приняли участие в совещании районного актива в доме культуры районного центра и также выступили с докладами.
 Главная » Реализация Стратегии «Казахстан-2050» 20 февраля 2014
 19-20 февраля т.г. заместитель Председателя Агентства по делам религий Галым Шойкин в составе республиканской информационно-пропагандистской группы по пропаганде и разъяснению Послания Президента РК народу Казахстана от 17 января 2014 года «Казахстанский путь – 2050: Единая цель, единые интересы, единое будущее» провел ряд встреч с населением Восточно-Казахстанской области.
 Первая встреча с населением была проведена с жителями г.Зыряновск, в котором приняли участие 256 человек.
 Во время встречи с жителями города Г.Шойкин в своем выступлении озвучил стратегические направления ежегодного Послания Главы государства, актуальные вопросы сферы государственно-конфессиональных отношений, а также ответил на все интересующие вопросы жителей города.
 На встрече также приняли участие аким Зыряновского района Е.Б.Салимов, руководитель Управления по делам религий области М.А.Мухамеджанов, представители общественности, ветераны, пенсионеры, молодежь и представители государственных учреждений.
 На встрече были подняты вопросы, в том числе: о необходимости повышения пособий для инвалидов-жестовиков, которые практически не имеют возможности для какого-либо трудоустройства; о необходимости продления пособий по инвалидности для инвалидов, достигших 18-летнего возраста, так как им сложно трудоустроиться и, чаще всего, они находятся на иждивении у своих родителей.
 Полагаем целесообразным соответствующие вопросы рассмотреть на уровне Министерства труда и социальной защиты населения.
 После встречи был проведен прием граждан в общественной приемной районного филиала партии «Нур Отан» г.Зыряновск.
 Все просьбы и вопросы граждан, обратившихся в Общественную приемную, были приняты во внимание, и на них были даны исчерпывающие ответы.
 Взяты два письменных обращения, касающихся системы социальной защиты, для передачи в г.Астане в Министерство труда и социальной защиты населения, а также депутатам Парламента.
 Во второй половине дня состоялась встреча с трудовым коллективом завода неорганических производств ТОО «СЗНП» (г.Серебрянск) с участием 46 человек, где также были даны ответы на вопросы рабочих.
 В этот же день Г.Шойкин выступил с рекомендациями по совершенствованию разъяснительной работы в сфере религии на семинаре для членов городских и районных информационно-пропагандистских групп по вопросам религии гг.Усть-Каменогорск, Риддер, а также Глубоковского, Зыряновского, Катон-Карагайского, Уланского, Шемонаихинского районов ВКО (всего 80 человек).
 Кроме членов Совета, на заседании приняли участие представители государственных органов, задействованных в реализации государственной политики в сфере религий.
 Также 20 февраля т.г. заместителем Председателя Агентства Г.Шойкиным была проведена рабочая встреча с представителями государственных, специальных и правоохранительных органов ВКО, задействованных в реализации государственной политики в сфере религий.
 На встрече были освещены основные направления деятельности государственных органов по недопущению обострения религиозной ситуации, мерах по реализации Государственной программы по противодействию религиозного экстремизма и терроризма в РК на 2013-2017 годы.
 В рамках встречи состоялся обмен мнениями, участниками внесены ряд предложении для дальнейшего инициирования их рассмотрения центральными государственными органами.
 При этом внимание было акцентировано на разъяснение принципов светскости государственного устройства Казахстана, а также необходимости повышения религиозной грамотности населения и профилактики религиозного экстремизма и терроризма в обществе.
 В ходе мероприятий участники встреч приняли активное участие в обсуждении актуальных вопросов, выразили свое мнение и предложения по интересующим их проблемным аспектам.
 По всем заданным участниками встреч вопросам были даны аргументированные ответы.
 В целом на встречах приняли участие более 1000 человек.
 Главная » Реализация Стратегии «Казахстан-2050» 31 октября 2014
 30-31 октября 2014 года Председатель Комитета по делам религий Министерства культуры и спорта Галым Шойкин посетил село Шалабай Жарминского района, город Шар, поселок Калбатау Восточно-Казахстанской области, в составе Республиканской информационной группы по разъяснению реализации основных положений Послания Президента Республики Казахстан от 17 января 2014 года «Казахстанский путь – 2050: Единая цель, единые интересы, единое будущее».
 30 октября Г.Шойкин встретился с активом села Шалабай, города Шар и аула Калбатау, где были рассмотрены актуальные вопросы вытекающие из послания Президента народу Казахстана, о важности сохранения межконфессионального и межэтнического согласия в стране.
 На данных мероприятиях также приняли участие руководитель Управления по делам религий ВКО М.Мухамеджанов, заместитель акима данного района С.Брынзов. Данные мероприятия охватили свыше 300 человек.
 31 октября Г.Шойкин дал интервью для программы «Дін мен діл» областного телеканала «Казахстан – Өскемен» на государственном языке.
 Главная » Реализация Стратегии «Казахстан-2050» 30 ноября 2014 подробнее28-29 ноября текущего года член Республиканской информационной группы по разъяснению основных положений Послания Главы государства народу Казахстана от 11 ноября 2014 года «Нұрлы жол – путь в будущее», заместитель председателя Комитета по делам религий Министерства культуры и спорта Республики Казахстан Кулекеев Б.К. и руководитель Управления по делам религий акимата Западно-Казахстанской области Т.Р. Ныгметов встретились с жителями населенных пунктов Жымпиты, Оленты, Булан, Булдырты, Алгабас Сырымского района и провели разъяснительную работу по посланию Президента Н. А. Назарбаева.
 31 октября 2014 подробнее30-31 октября 2014 года Председатель Комитета по делам религий Министерства культуры и спорта Галым Шойкин посетил село Шалабай Жарминского района, город Шар, поселок Калбатау Восточно-Казахстанской области, в составе Республиканской информационной группы по разъяснению реализации основных положений Послания Президента Республики Казахстан от 17 января 2014 года «Казахстанский путь – 2050: Единая цель, единые интересы, единое будущее».
 20 февраля 2014 подробнее19-20 февраля т.г. заместитель Председателя Агентства по делам религий Галым Шойкин в составе республиканской информационно-пропагандистской группы по пропаганде и разъяснению Послания Президента РК народу Казахстана от 17 января 2014 года «Казахстанский путь – 2050: Единая цель, единые интересы, единое будущее» провел ряд встреч с населением Восточно-Казахстанской области.
 20 сентября 2013 подробнее18-19 сентября 2013г. в рамках поездок членов Правительства в регионы страны и участия в обсуждении проектов новых стратегических документов НДП «Нур Отан» заместитель председателя Агентства по делам религий РК Шойкин Г.Н. принял участие в работе XIV конференции Жезказганского городского филиала Народно – Демократической партии «Нур Отан».
 16 февраля 2013 подробнее14-15 февраля текущего года Председатель Агентства по делам религий Кайрат Лама Шариф в качестве руководителя республиканской информационно-пропагандистской группы по пропаганде и разъяснению Послания Президента Республики Казахстан народу Казахстана от 14 декабря 2012 года «Стратегия «Казахстан-2050»: новый политический курс состоявшегося государства» провел 4 встречи в Северо-Казахстанской области.
 11 февраля 2013 подробнее7-8 февраля т.г. в рамках республиканской ИПГ, созданной с целью разъяснения Послания ПрезидентаН.А.Назарбаева народу Казахстана «Стратегия Казахстан – 2050: новый политический курс состоявшегося государства», заместителем Председателя Агентства РК по делам религий Г.Шойкиным проведены 4 встречи с различными категориями граждан Кербулакского района и г.Капчагай Алматинской области. 09 февраля 2013 подробнееОтветственный секретарь Агентства Республики Казахстан по делам религий М.Мурзалин с 7-8 февраля т.г. провел встречи с жителями Уланского района Восточно-Казахстанской области.
 Главная » Реализация Стратегии «Казахстан-2050» 11 февраля 2013
 7-8 февраля т.г. в рамках республиканской ИПГ, созданной с целью разъяснения Послания ПрезидентаН.А.Назарбаева народу Казахстана «Стратегия Казахстан – 2050: новый политический курс состоявшегося государства», заместителем Председателя Агентства РК по делам религий Г.Шойкиным проведены 4 встречи с различными категориями граждан Кербулакского района и г.Капчагай Алматинской области.
 В целом на встречах приняли участие 502 человек.
 Первая встреча с населением была проведена в поселке Сарыозек Кербулакского района, в котором приняли участие 137 человек из числа жителей поселка, имамов мечетей, учителей средних школ – преподавателей дисциплины: «Основы религиоведения».
 В ходе встречи был озвучен доклад о содержании, целях, задачах Послания Главы государства, а также вопросах повышения религиозной грамотности населения, изложенных в Послании.
 В дискуссии после доклада выступили: учитель №49 школы п.Сарыозек З.Смагулов, главный имам мечети С.Андакулов и первый заместитель Председателя районного филиала НДП «Нур Отан» Т.Жанабек.
 Вторая встреча прошла в селе Кызылжар Кербулакского района, на которой приняло участие 96 человек из числа представителей сферы культуры, здравоохранения, преподавателей и учеников выпускного класса местной школы, а также пенсионеров и духовенства.
 В ходе встречи прошло продуктивное обсуждение Послания Президента в аспекте религиозных вызовов времени, в ходе которого Г.Шойкиным были даны ответы на вопросы о миссионерской деятельности, зарплате имамов, исламском банкинге, религиозных праздниках, распространении религиозной литературы, а также о профилактике религиозного экстремизма в обществе.
 Во всех встречах, прошедших в Кербулакском районе, также приняли участие первый заместитель акима района С.Исабеков, заместитель акима района Б.Момбеков, первый заместитель Председателя районного филиала НДП «Нур Отан» Т.Жанабек, а также директор областного департамента по делам религий Алматинской области Ж.Алимбеков.
 Члены РИПГ встретились с акимом города Капшагай Н.Таубаевым, который ознакомил с социально-экономическим развитием города.
 В этом же городе прошла третья встреча с офицерами и военнослужащими воинской части №32363, дислоцированной в г.Капшагай. Всего на встрече приняли участие 226 военнослужащих.
 В ходе мероприятия по итогам выступлений членов информационно-пропагандистской группы были подняты и обсуждены вопросы о необходимости организации курсов повышения квалификации для занимающихся воспитательной работой офицеров воинских частей по вопросам религии, обеспечения их наглядными материалами, в том числе фильмами, роликами, буклетами, книгами и информационно-методическими материалами.
 Также было озвучено предложение о целесообразности систематического проведения подобных разъяснительных мероприятий в различных форматах.
 Четвертая встреча прошла в учебном зале предприятия по производству гипсокартона ТОО «Кнауф»г.Капшагай с участием 43 работников.
 В ходе встречи были подняты и обсуждены вопросы государственной поддержки малого и среднего бизнеса, занятости и трудоустройства населения, социальной защиты рабочих и перспективы реформы пенсионных фондов и другие.
 В целом, в пропагандистской работе было акцентировано внимание на разъяснение принципа светскости государственного устройства Казахстана, а также на повышение религиозной грамотности населения и профилактику религиозного экстремизма в обществе.
 В ходе мероприятий участники встреч приняли активное участие в обсуждении актуальных вопросов, выразили свои замечания и предложения по интересующим их проблемным аспектам.
 По всем заданным участниками встреч вопросам были даны аргументированные ответы.
 Проведенные встречи показали, что информационно-пропагандистские группы в настоящее время становятся одним из важных социальных каналов так называемой «обратной связи» между государством и обществом, одним из эффективных механизмов повышения доверия к проводимой государственной политике.
 Разъяснение различных аспектов деятельности государства способствует повышению информированности населения, вселяет уверенность в завтрашнем дне, создает условия для социального оптимизма людей, формирует у них положительную оценку деятельности госорганов, а также обеспечивает поддержку проводимой политики.
 Встречи с местным населением Кербулакского района и г.Капшагай продемонстрировали, что население поддерживает стратегический курс Главы государства, а идеи, озвученные в Послании, выражают интересы и мнения граждан.
 Участники встреч выразили свою поддержку Посланию Главы государства «Стратегия 2050» и желание внести свой вклад в реализацию основных ее положений, направленных на развитие страны.
 На всех встречах приняли участие представители СМИ, и соответствующие мероприятия нашли информационное освещение в местной печати.
 О государственных символах Республики Казахстан
 Конституционный закон Республики Казахстан от 4 июня 2007 года N 258
 Сноска. По всему тексту слова &quot;государственному стандарту&quot;, &quot;государственным стандартам&quot;, &quot;государственные стандарты&quot; заменены соответственно словами &quot;национальному стандарту&quot;, &quot;национальным стандартам&quot;, &quot;национальные стандарты&quot; Конституционным законом РК от 28.06.2012 № 23-V (вводится в действие по истечении десяти календарных дней после его первого официального опубликования).
 Глава 1. ГОСУДАРСТВЕННЫЕ СИМВОЛЫ РЕСПУБЛИКИ КАЗАХСТАН
 Статья 1. Государственные символы Республики Казахстан
 Государственными символами Республики Казахстан являются: Государственный Флаг, Государственный Герб, Государственный Гимн.
 Государственный Флаг Республики Казахстан представляет собой прямоугольное полотнище голубого цвета с изображением в центре солнца с лучами, под которым - парящий орел. У древка - национальный орнамент в виде вертикальной полосы.
 Изображение солнца, его лучей, орла и национального орнамента - цвета золота. Соотношение ширины Флага к его длине - 1:2.
 Государственный Герб Республики Казахстан имеет форму круга и представляет собой изображение шанырака (верхняя сводчатая часть юрты) на голубом фоне, от которого во все стороны в виде солнечных лучей расходятся уыки (опоры).
 Справа и слева от шанырака расположены изображения мифических крылатых коней.
 В верхней части расположена объемная пятиконечная звезда, а в нижней части - надпись &quot;Қазақстан&quot;. Изображение звезды, шанырака, уыков, мифических крылатых коней, а также надписи &quot;Қазақстан&quot; - цвета золота.
 Государственный Гимн Республики Казахстан представляет собой музыкально-поэтическое произведение, исполняемое в случаях, предусмотренных настоящим Конституционным законом.
 Эталоны Государственного Флага и Государственного Герба Республики Казахстан хранятся в Резиденции Президента Республики Казахстан.
 Статья 2. Законодательство Республики Казахстан, регулирующее изготовление и использование государственных символов Республики Казахстан
 Сноска. Заголовок статьи 2 в редакции Конституционного закона РК от 28.06.2012 № 23-V (вводится в действие по истечении десяти календарных дней после его первого официального опубликования).
 Порядок изготовления и использования государственных символов Республики Казахстан определяется Конституцией Республики Казахстан, настоящим Конституционным законом и иными нормативными правовыми актами Республики Казахстан.
 Сноска. Статья 2 с изменением, внесенным Конституционным законом РК от 28.06.2012 № 23-V (вводится в действие по истечении десяти календарных дней после его первого официального опубликования).
 Статья 3. Утверждение государственных символов Республики Казахстан
 Утвердить:
 1) изображение Государственного Флага Республики Казахстан (приложение 1 к настоящему Конституционному закону);
 2) изображение Государственного Герба Республики Казахстан (приложение 2 к настоящему Конституционному закону);
 3) музыкальную редакцию и текст Государственного Гимна Республики Казахстан (приложение 3 к настоящему Конституционному закону).
 Глава 2. ГОСУДАРСТВЕННЫЙ ФЛАГ РЕСПУБЛИКИ КАЗАХСТАН
 Статья 4. Порядок использования Государственного Флага Республики Казахстан
 1. Государственный Флаг Республики Казахстан в обязательном порядке поднимается (устанавливается, размещается):
 1) на зданиях Резиденции Президента Республики Казахстан, Парламента, Сената и Мажилиса, Правительства, министерств, центральных исполнительных органов, не входящих в состав Правительства Республики Казахстан, государственных органов, непосредственно подчиненных и подотчетных Президенту Республики Казахстан, их ведомств и территориальных подразделений, Конституционного Совета, Верховного Суда и местных судов Республики Казахстан, местных представительных и исполнительных органов, органов местного самоуправления, государственных организаций, а также на зданиях посольств, постоянных представительств при международных организациях, торговых представительств, других официальных загранучреждений, резиденциях глав загранучреждений Республики Казахстан и на их транспортных средствах в соответствии с протокольной практикой государств пребывания - постоянно;
 2) в кабинетах Президента Республики Казахстан, председателей палат Парламента Республики Казахстан, Премьер-Министра, Государственного секретаря, Председателя Конституционного Совета, Председателя Верховного Суда и председателей местных судов Республики Казахстан, Председателя Центральной избирательной комиссии, Уполномоченного по правам человека Республики Казахстан, руководителей министерств, Центральных исполнительных органов, не входящих в состав Правительства Республики Казахстан, государственных органов, непосредственно подчиненных и подотчетных Президенту Республики Казахстан, их ведомств и территориальных подразделений, руководителей местных представительных и исполнительных органов, руководителей загранучреждений Республики Казахстан - постоянно;
 3) в залах, где проводятся совместные и раздельные заседания Сената и Мажилиса Парламента Республики Казахстан, заседания координационных и рабочих органов палат Парламента Республики Казахстан, Правительства, в залах заседаний Конституционного Совета Республики Казахстан, в залах судебных заседаний Верховного Суда и местных судов Республики Казахстан, в залах заседаний коллегий центральных, местных представительных и исполнительных органов, государственных органов, непосредственно подчиненных и подотчетных Президенту Республики Казахстан, в залах вручения государственных и правительственных наград Республики Казахстан, в залах приемов загранучреждений Республики Казахстан, а также в помещениях регистрации рождений и браков - постоянно;
 4) на зданиях государственных органов при открытии в торжественной обстановке;
 5) на зданиях или в помещениях, где проходят международные форумы с участием Президента Республики Казахстан, председателей палат Парламента Республики Казахстан, Премьер-Министра Республики Казахстан и их полномочных представителей, если это предусмотрено нормами международного права и международными договорами Республики Казахстан;
 6) на морских судах, судах внутреннего плавания и других средствах передвижения, на которых в качестве официальных лиц находятся Президент Республики Казахстан, председатели палат Парламента Республики Казахстан, Премьер-Министр Республики Казахстан;
 7) в качестве кормового флага на судах, зарегистрированных в Республике Казахстан, в установленном порядке;
 8) на военных кораблях и судах Республики Казахстан - согласно воинским уставам;
 9) в воинских соединениях, частях, подразделениях и учреждениях Вооруженных Сил, других войск и воинских формирований Республики Казахстан - в дни национального и государственных праздников Республики Казахстан, при принятии присяги;
 10) во время церемоний, торжественных и спортивных мероприятий, проводимых государственными органами, государственными организациями, а также иными организациями;
 11) в организациях образования, реализующих образовательные программы среднего общего, начального профессионального, среднего профессионального, высшего профессионального и послевузовского профессионального образования, при церемониях открытия нового учебного года и окончания учебного года;
 12) при встрече глав государств, парламентов и правительств иностранных государств, посещающих Республику Казахстан с государственным и официальным визитами.
 Порядок использования (установления, размещения) Государственного Флага в воинских соединениях, частях, подразделениях, учреждениях Вооруженных Сил и других войск и воинских формированиях определяется общевоинскими уставами.
 Государственный Флаг, устанавливаемый на зданиях на постоянной основе, должен освещаться в темное время суток.
 Государственный Флаг Республики Казахстан может устанавливаться на других зданиях (в помещениях) по желанию их владельцев.
 2. Изображение Государственного Флага в обязательном порядке размещается:
 1) на веб-сайтах Президента Республики Казахстан, Парламента, Правительства, министерств, центральных исполнительных органов, не входящих в состав Правительства Республики Казахстан, государственных органов, непосредственно подчиненных и подотчетных Президенту Республики Казахстан, их ведомств и территориальных подразделений, Конституционного Совета Республики Казахстан, Верховного Суда и местных судов Республики Казахстан, местных представительных и исполнительных органов, а также загранучреждений Республики Казахстан в порядке, определяемом Правительством Республики Казахстан;
 2) на воздушных судах, а также на космических аппаратах Республики Казахстан.
 Изображение Государственного Флага может размещаться и на иных материальных объектах.
 3. Государственный Флаг независимо от его размеров должен соответствовать национальному стандарту.
 В случае несоответствия Государственного Флага национальному стандарту он подлежит замене и уничтожению в порядке, определяемом Правительством Республики Казахстан.
 Изображение Государственного Флага не может использоваться в качестве геральдической основы флагов общественных объединений и других организаций.
 Изображение Государственного Флага может быть использовано в качестве элемента или геральдической основы государственных наград, банкнот и монет Национального Банка Республики Казахстан.
 4. По случаю национального траура Государственный Флаг приспускается на половину высоты флагштока в течение срока национального траура.
 Сноска. Статья 4 с изменением, внесенным Конституционным законом РК от 28.06.2012 № 23-V (вводится в действие по истечении десяти календарных дней после его первого официального опубликования).
 Статья 5. Одновременное использование Государственного Флага Республики Казахстан и других флагов на территории Республики Казахстан
 1. При одновременном подъеме (установлении, размещении) Государственного Флага Республики Казахстан, флагов иностранных государств, общественных объединений и других организаций, размеры Государственного Флага Республики Казахстан не должны быть меньше размеров других флагов.
 При этом Государственный Флаг Республики Казахстан размещается не ниже других флагов.
 2. Флаги общественных объединений и других организаций не могут быть идентичны Государственному Флагу Республики Казахстан.
 Глава 3. ГОСУДАРСТВЕННЫЙ ГЕРБ РЕСПУБЛИКИ КАЗАХСТАН
 Статья 6. Порядок использования Государственного Герба Республики Казахстан
 1. Государственный Герб в обязательном порядке размещается:
 1) на зданиях Резиденции Президента Республики Казахстан, Парламента, Сената и Мажилиса, Правительства, министерств, центральных исполнительных органов, не входящих в состав Правительства Республики Казахстан, государственных органов, непосредственно подчиненных и подотчетных Президенту Республики Казахстан, их ведомств и территориальных подразделений, Конституционного Совета Республики Казахстан, Верховного Суда и местных судов Республики Казахстан, воинских соединений, частей, подразделений и учреждений Вооруженных Сил, других войск и воинских формирований, местных представительных и исполнительных органов, а также на зданиях посольств, постоянных представительств при международных организациях, торговых представительств, других официальных загранучреждений, резиденций глав загранучреждений Республики Казахстан - постоянно;
 2) в кабинетах Президента Республики Казахстан, председателей палат Парламента Республики Казахстан, Премьер-Министра, Государственного секретаря, Председателя Конституционного Совета, Председателя Верховного Суда и председателей местных судов Республики Казахстан, Председателя Центральной избирательной комиссии, Уполномоченного по правам человека Республики Казахстан, руководителей министерств, центральных исполнительных органов, не входящих в состав Правительства Республики Казахстан, государственных органов, непосредственно подчиненных и подотчетных Президенту Республики Казахстан, их ведомств и территориальных подразделений, руководителей местных представительных и исполнительных органов, руководителей загранучреждений Республики Казахстан - постоянно;
 3) в залах, где проводятся совместные и раздельные заседания Сената и Мажилиса Парламента Республики Казахстан, заседания координационных и рабочих органов палат Парламента Республики Казахстан, Правительства, в залах заседаний Конституционного Совета, в залах судебных заседаний Верховного Суда и местных судов Республики Казахстан, в залах заседаний коллегий центральных, местных представительных и исполнительных органов, государственных органов, непосредственно подчиненных и подотчетных Президенту Республики Казахстан, в залах вручения государственных и правительственных наград Республики Казахстан, в залах приемов загранучреждений Республики Казахстан, а также в помещениях регистрации рождений и браков - постоянно.
 Порядок размещения Государственного Герба в воинских соединениях, частях, подразделениях, учреждениях Вооруженных Сил и других войск и воинских формированиях определяется общевоинскими уставами.
 2. Изображение Государственного Герба в обязательном порядке размещается:
 1) на печатях и бланках документов Президента Республики Казахстан и его Администрации, Парламента, его палат и их аппаратов, Бюро палат Парламента Республики Казахстан, Правительства и Канцелярии Премьер-Министра, министерств, центральных исполнительных органов, не входящих в состав Правительства Республики Казахстан, государственных органов, непосредственно подчиненных и подотчетных Президенту Республики Казахстан, их ведомств и территориальных подразделений, Конституционного Совета Республики Казахстан, Верховного Суда и местных судов Республики Казахстан, воинских соединений, частей, подразделений и учреждений Вооруженных Сил, других войск и воинских формирований, местных представительных, исполнительных органов и иных государственных организаций;
 1-1) на печатях нотариусов;
 2) на официальных изданиях Президента Республики Казахстан, Парламента, Правительства, Конституционного Совета и Верховного Суда Республики Казахстан;
 3) на банкнотах и монетах Национального Банка Республики Казахстан, государственных ценных бумагах Республики Казахстан;
 4) на удостоверении личности, свидетельстве о рождении, паспорте и иных паспортах, выдаваемых гражданам Республики Казахстан, служебных удостоверениях сотрудников государственных органов и государственных организаций;
 5) на пограничных столбах, устанавливаемых на Государственной границе Республики Казахстан;
 6) на веб-сайтах Президента Республики Казахстан, Парламента, Правительства, министерств, центральных исполнительных органов, не входящих в состав Правительства Республики Казахстан, государственных органов, непосредственно подчиненных и подотчетных Президенту Республики Казахстан, их ведомств и территориальных подразделений, Конституционного Совета Республики Казахстан, Верховного Суда и местных судов Республики Казахстан, местных представительных и исполнительных органов, а также загранучреждений Республики Казахстан в порядке, определяемом Правительством Республики Казахстан. Изображение Государственного Герба может размещаться и на иных материальных объектах.
 3. Государственный Герб независимо от его размеров должен соответствовать национальному стандарту.
 В случае несоответствия Государственного Герба национальному стандарту он подлежит замене и уничтожению в порядке, определяемом Правительством Республики Казахстан.
 4. Запрещается использование изображения Государственного Герба Республики Казахстан на бланках, печатях и других реквизитах негосударственных организаций и их должностных лиц, кроме случаев, установленных настоящим Конституционным законом.
 Государственный Герб не может быть использован в качестве геральдической основы гербов общественных объединений и других организаций.
 Изображение Государственного Герба может быть использовано на знаках различия и форменной одежде, установленных для лиц, состоящих на воинской или иной государственной службе, в качестве элемента или геральдической основы государственных наград Республики Казахстан, а также на спортивных костюмах спортсменов и других спортивных принадлежностях.
 Сноска. Статья 6 с изменением, внесенным Конституционным законом РК от 28.06.2012 № 23-V (вводится в действие по истечении десяти календарных дней после его первого официального опубликования).
 Статья 7. Одновременное использование Государственного Герба Республики Казахстан и других гербов на территории Республики Казахстан
 При одновременном размещении Государственного Герба Республики Казахстан и гербов иностранных государств или гербов (геральдического знака) общественного объединения, другой организации размеры Государственного Герба Республики Казахстан не должны быть меньше размеров других гербов.
 При этом Государственный Герб Республики Казахстан размещается не ниже других гербов (геральдических знаков).
 Глава 4. ГОСУДАРСТВЕННЫЙ ГИМН РЕСПУБЛИКИ КАЗАХСТАН
 Статья 8. Порядок использования Государственного Гимна Республики Казахстан
 1. Государственный Гимн исполняется:
 1) при вступлении в должность Президента Республики Казахстан - после принесения им присяги;
 2) при открытии и закрытии сессий Парламента Республики Казахстан;
 3) при открытии торжественных собраний и заседаний, посвященных национальному и государственным праздникам Республики Казахстан, а также иным торжественным мероприятиям;
 4) при выходе в эфир теле-, радиоканалов ежесуточно в начале и по окончании их вещания;
 5) при открытии памятников, монументов, обелисков и других сооружений в ознаменование важнейших исторических событий в жизни народа Республики Казахстан;
 6) при поднятии Государственного Флага Республики Казахстан во время церемоний, торжественных и спортивных мероприятий, проводимых государственными органами, а также общественными объединениями и иными организациями Республики Казахстан;
 7) при встрече глав иностранных государств, посещающих Республику Казахстан с государственным или официальным визитами, после исполнения государственного гимна соответствующего иностранного государства;
 8) в организациях образования, реализующих образовательные программы среднего общего, начального профессионального, среднего профессионального, высшего профессионального и послевузовского профессионального образования, при церемониях открытия нового учебного года и окончания учебного года, а также при проведении иных торжественных мероприятий;
 9) при проведении спортивных мероприятий с участием национальной (сборной) команды Республики Казахстан.
 2. Порядок исполнения Государственного Гимна в воинских соединениях, частях, подразделениях, учреждениях Вооруженных Сил и других войск и воинских формированиях определяется общевоинскими уставами.
 Сноска. Статья 8 с изменением, внесенным Конституционным законом РК от 28.06.2012 № 23-V (вводится в действие по истечении десяти календарных дней после его первого официального опубликования).
 Статья 9. Порядок исполнения Государственного Гимна Республики Казахстан
 1. При публичном исполнении Государственного Гимна присутствующие поют (выслушивают) стоя, при этом граждане Республики Казахстан прикладывают правую руку к сердцу.
 При проведении государственными органами и иными организациями Республики Казахстан мероприятий на территории иностранных государств Государственный Гимн исполняется в соответствии с настоящим Конституционным законом, а также законодательством и протокольной практикой государства пребывания и местными обычаями.
 Торжественное поднятие и установка Государственного Флага Республики Казахстан сопровождаются исполнением Государственного Гимна, при этом присутствующие поворачиваются лицом к Флагу.
 2. Государственный Гимн исполняется в оркестровом, хоровом, оркестрово-хоровом либо ином вокальном и инструментальном исполнении.
 При этом могут использоваться средства звукозаписи.
 Допускается сокращенное исполнение Государственного Гимна Республики Казахстан.
 3. Государственный Гимн исполняется на государственном языке в точном соответствии с утвержденным текстом и музыкальной редакцией.
 4. Музыкальная редакция и текст Государственного Гимна Республики Казахстан не могут быть использованы в качестве основы для других музыкальных произведений и иных произведений искусства. Глава 5. КОМПЕТЕНЦИЯ ГОСУДАРСТВЕННЫХ ОРГАНОВ
 Статья 10. Компетенция Правительства Республики Казахстан
 К компетенции Правительства относятся:
 1) организация работы по изготовлению эталонов Государственного Флага и Государственного Герба Республики Казахстан, соответствующих национальным стандартам и их изображениям, утвержденным настоящим Конституционным законом;
 2) утверждение правил замены и уничтожения Государственного Флага, Государственного Герба Республики Казахстан, не соответствующих национальным стандартам;
 3) утверждение правил размещения Государственного Флага, Государственного Герба Республики Казахстан и их изображений, а также текста Государственного Гимна Республики Казахстан;
 4) определение уполномоченного органа в области государственных символов Республики Казахстан;
 5) выполнение иных функций, возложенных на него Конституцией Республики Казахстан, законами Республики Казахстан и актами Президента Республики Казахстан.
 Сноска. Статья 10 с изменением, внесенным Конституционным законом РК от 28.06.2012 № 23-V (вводится в действие по истечении десяти календарных дней после его первого официального опубликования).
 Статья 11. Компетенция уполномоченных органов в области государственных символов Республики Казахстан
 1. Уполномоченный орган в области технического регулирования и метрологии:
 1) разрабатывает и утверждает национальные стандарты Государственного Флага и Государственного Герба Республики Казахстан;
 2) разрабатывает эталоны Государственного Флага и Государственного Герба Республики Казахстан;
 3) осуществляет лицензирование по изготовлению Государственного Флага и Государственного Герба Республики Казахстан;
 4) осуществляет контроль за соблюдением лицензиатом условий, указанных в лицензии в порядке, установленном законодательством Республики Казахстан;
 5) осуществляет иные полномочия, предусмотренные законами Республики Казахстан, актами Президента Республики Казахстан и Правительства Республики Казахстан.
 2. Уполномоченный орган по вопросам использования государственных символов Республики Казахстан:
 1) разрабатывает правила замены и уничтожения Государственного Флага, Государственного Герба Республики Казахстан, не соответствующих национальным стандартам;
 2) разрабатывает правила размещения и использования Государственного Флага, Государственного Герба Республики Казахстан и их изображений, а также текста Государственного Гимна Республики Казахстан;
 3) осуществляет иные полномочия, предусмотренные законами Республики Казахстан, актами Президента Республики Казахстан и Правительства Республики Казахстан.
 Сноска. Статья 11 с изменениями, внесенными Конституционным законом РК от 28.06.2012 № 23-V (вводится в действие по истечении десяти календарных дней после его первого официального опубликования).
 Статья 12. Компетенция местного исполнительного органа
 Местный исполнительный орган осуществляет контроль за использованием (установлением, размещением) государственных символов Республики Казахстан на территории соответствующей административно-территориальной единицы.
 Глава 6. ЗАКЛЮЧИТЕЛЬНЫЕ ПОЛОЖЕНИЯ Статья 13. Формирование уважительного отношения к государственным символам Республики Казахстан
 1. Граждане Республики Казахстан, а также лица, находящиеся на территории Республики, обязаны уважать государственные символы Республики Казахстан.
 2. В целях воспитания гражданственности и патриотизма, любви к своей Родине - Республике Казахстан, формирования уважения к государственным символам Республики Казахстан, а также понимания их сущности и значения их изучение включается в основные общеобразовательные программы организаций образования среднего общего, начального профессионального, среднего профессионального и высшего профессионального образования.
 В организациях образования, реализующих образовательные программы среднего общего, начального профессионального, среднего профессионального и высшего профессионального образования постоянно в специально отведенном видном месте устанавливается Государственный Флаг, размещается Государственный Герб либо их изображения, а также текст Государственного Гимна Республики Казахстан на государственном языке.
 Статья 14. Изготовление Государственного Флага, Государственного Герба Республики Казахстан
 Изготовление Государственного Флага, Государственного Герба Республики Казахстан осуществляется при наличии соответствующей лицензии, выдаваемой в порядке, установленном законодательством Республики Казахстан.
 Статья 15. Ответственность за нарушение законодательства Республики Казахстан, регулирующего изготовление и использование государственных символов Республики Казахстан
 Нарушение законодательства Республики Казахстан, регулирующего изготовление и использование государственных символов Республики Казахстан, влечет ответственность, установленную законами Республики Казахстан.
 Сноска. Статья 15 в редакции Конституционного закона РК от 28.06.2012 № 23-V (вводится в действие по истечении десяти календарных дней после его первого официального опубликования).
 Статья 16. Порядок введения в действие настоящего Конституционного закона
 1. Настоящий Конституционный закон вводится в действие по истечении десяти календарных дней со дня его официального опубликования.
 2. Признать утратившим силу Конституционный закон Республики Казахстан от 24 января 1996 г. &quot;О государственных символах Республики Казахстан&quot; (Ведомости Парламента Республики Казахстан, 1996 г., N 1, ст. 178; 1997 г., N 12, ст. 193; 2006 г., N 1, ст. 1).
 Введенные Вами данные остаются конфиденциальными.
 Они не будут публиковаться на интернет-ресурсе и будут использоваться с целью предоставлении Вам уведомлений.
 Замечание об авторских правах.
 Все права защищены.
 При использовании материалов интернет-ресурса Комитета по делам религий в любых целях, кроме личных, гиперссылка на интернет-ресурс «din.gov.kz» обязательна.
 В печатных изданиях или в иных формах на материальных носителях — бумага, пленка и т.п., пользователь обязан в каждом случае указывать, что источником материалов является интернет-ресурс Комитета по делам религий;
 В Интернете или иных формах использования в электронном виде, пользователь в каждом случае использования обязан размещать гиперссылку на главную страницу интернет-ресурса Комитета по делам религий «din.gov.kz».
 Место предоставления услуги (выбрать те места предоставления услуги, где оказывается данная услуга)
 Государственная услуга оказывается местными исполнительными органами областей, города республиканского значения и столицы
 Государственная услуга оказывается на бесплатной основе.
 Срок оказания услуги
 с момента сдачи пакета документов – 30 (тридцать) календарных дней;
 максимально допустимое время ожидания для сдачи пакета документов – 30 минут;
 максимально допустимое время обслуживания – 30 минут
 Оказание услуги на портале «электронного лицензирования»
 нет
 Оказание услуги через госорган
 - у услугодателя – выдача решения местного исполнительного органа области, города республиканского значения и столицы о строительстве культовых зданий (сооружений), определении их месторасположения, либо мотивированный ответ об отказе в оказании государственной услуги в случае и по основаниям, предусмотренным пунктом 10 настоящего стандарта государственной услуги.
 Форма оказания государственной услуги – бумажная.
 Оказание услуги через ЦОН
 нет
 Результат оказания госуслуги
 выдача решения местного исполнительного органа области, города республиканского значения и столицы о строительстве культовых зданий (сооружений), определении их месторасположения, либо мотивированный ответ об отказе в оказании государственной услуги в случае и по основаниям, предусмотренным пунктом 10 настоящего стандарта государственной услуги.
 Регламент государственной услуги: «Выдача решения о строительстве культовых зданий (сооружений), определении их месторасположения».
 Информация о порядке обжалования оказания государственной услуги «Выдача решения о строительстве культовых зданий (сооружений), определении их месторасположения».
 1. В случае обжалования решений, действий (бездействий) услугодателя и (или) его должностных лиц, жалоба подается в письменной форме на имя акима области, города республиканского значения и столицы по адресу, указанному в пункте 14 настоящего стандарта государственной услуги.
 Жалоба подается в письменной форме по почте или в электронном виде в случаях, предусмотренных действующим законодательством, либо нарочно через канцелярию услугодателя.
 Жалоба услугополучателя, поступившая в адрес услугодателя, подлежит рассмотрению в течение пяти рабочих дней со дня ее регистрации.
 В случае несогласия с результатами оказанной государственной услуги услугополучатель может обратиться с жалобой в уполномоченный орган по оценке и контролю за качеством оказания государственных услуг.
 Жалоба услугополучателя, поступившая в адрес уполномоченного органа по оценке и контролю за качеством оказания государственных услуг, рассматривается в течение пятнадцати рабочих дней со дня ее регистрации.
 2. В случаях несогласия с результатами оказанной государственной услуги, услугополучатель имеет право обратиться в суд в установленном законодательством порядке.
 График работы:
 1) услугодателя и управлений - с понедельника по пятницу включительно с 09.00 до 18.00 часов, перерыв на обед с 13.00 до 14.00 часов, кроме выходных и праздничных дней, согласно трудовому законодательству Республики Казахстан;
 Прием документов осуществляется в порядке очереди, без предварительной записи и ускоренного обслуживания;
 2) Адрес места оказания государственной услуги размещен на интернет–ресурсе www.din.gov.kz и на веб-портале «электронного правительства» www.e.gov.kz.
 3. Услугополучатель имеет возможность получения информации о порядке и статусе оказания государственной услуги в режиме удаленного доступа по телефону единого контакт-центра по вопросам оказания государственных услуг, по телефонам услугодателя.
 4. Единый контакт-центр по вопросам оказания государственных услуг: 1414, 8-800-080-7777.
 Главная » Деятельность Комитета » Государственные услуги для граждан 16 апреля 2014
 Выдача решения об утверждении расположения специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения.
 Выдача решения об утверждении расположения специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения скачать Государственный орган Агентством Республики Казахстан по делам религий www.din.gov.kz
 Место предоставления услуги (выбрать те места предоставления услуги, где оказывается данная услуга) - Государственная услуга оказывается местными исполнительными органами областей, города республиканского значения и столицы
 Оказание услуги на портале «электронного лицензирования» нет
 Оказание услуги через госорган - у услугодателя – решение об утверждении расположения специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения.
 Форма оказания государственной услуги – бумажная.
 Оказание услуги через ЦОН нет
 Результат оказания госуслуги - у услугодателя – решение об утверждении расположения специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения.
 Форма оказания государственной услуги – бумажная.
 Стандарт государственной услуги: «Выдача решения об утверждении расположения специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения»
 Регламент государственной услуги: «Выдача решения об утверждении расположения специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения»
 Порядок обжалования решений, действий (бездействия) услугодателей и (или) их должностных лиц по вопросам оказания государственных услуг
 1. В случае обжалования решений, действий (бездействий) услугодателя и (или) его должностных лиц, жалоба подается в письменной форме на имя руководителя услугодателя по адресу, указанному в пункте 13 настоящего стандарта государственной услуги.
 Жалобы принимаются в письменной форме по почте или в электронном виде в случаях, предусмотренных действующим законодательством, либо нарочно через канцелярию услугодателя.
 Жалоба услугополучателя, поступившая в адрес услугодателя, подлежит рассмотрению в течение пяти рабочих дней со дня ее регистрации.
 В случае несогласия с результатами оказанной государственной услуги услугополучатель может обратиться с жалобой в уполномоченный орган по оценке и контролю за качеством оказания государственных услуг.
 Жалоба услугополучателя, поступившая в адрес уполномоченного органа по оценке и контролю за качеством оказания государственных услуг, рассматривается в течение пятнадцати рабочих дней со дня ее регистрации.
 2. В случаях несогласия с результатами оказанной государственной услуги, услугополучатель имеет право обратиться в суд в установленном законодательством порядке
 График работы услугодателя и управлений - с понедельника по пятницу включительно с 09.00 до 18.00 часов, перерыв на обед с 13.00 до 14.00 часов, кроме выходных и праздничных дней, согласно трудовому законодательству Республики Казахстан;
 Прием документов осуществляется в порядке очереди, без предварительной записи и ускоренного обслуживания;
 3. Адрес места оказания государственной услуги размещен на интернет–ресурсе www.din.gov.kz и на веб-портале «электронного правительства» www.e.gov.kz.
 4. Услугополучатель имеет возможность получения информации о порядке и статусе оказания государственной услуги в режиме удаленного доступа по телефону единого контакт-центра по вопросам оказания государственных услуг, по телефонам услугодателя.
 5. Единый контакт-центр по вопросам оказания государственных услуг: 1414, 8-800-080-7777.
 Письмо о результатах экспертного заключения
 Стандарт государственной услуги «Проведение религиоведческой экспертизы».
 Регламент государственной услуги «Проведение религиоведческой экспертизы».
 Информация о порядке обжалования оказания государственной услуги «Проведение религиоведческой экспертизы ».
 1. В случае обжалования решений, действий (бездействий) услугодателя и (или) его должностных лиц, жалоба подается в письменной форме на имя руководителя услугодателя по адресу, руководителя услугодателя по адресу оказания государственной услуги, размещенного на интернет-ресурсе www.din.gov.kz, либо по адресу: 010000, город Астана, улица Орынбор, 8, здание «Дом Министерств», подъезд 14, телефон: 8 (7172) 740976.
 Жалоба подается в письменной форме по почте или нарочно через канцелярию услугодателя.
 Жалоба услугополучателя, поступившая в адрес услугодателя, подлежит рассмотрению в течение пяти рабочих дней со дня ее регистрации.
 В случае несогласия с результатами оказанной государственной услуги услугополучатель может обратиться с жалобой в уполномоченный орган по оценке и контролю за качеством оказания государственных услуг.
 Жалоба услугополучателя, поступившая в адрес уполномоченного органа по оценке и контролю за качеством оказания государственных услуг, рассматривается в течение пятнадцати рабочих дней со дня ее регистрации.
 2. В случаях несогласия с результатами оказанной государственной услуги, услугополучатель имеет право обратиться в суд в установленном законодательством порядке.
 График работы – с понедельника по пятницу включительно с 09.00 до 18.30 часов, перерыв на обед с 13.00 до 14.30 часов, кроме выходных и праздничных дней, согласно трудовому законодательству Республики Казахстан.
 Прием документов осуществляется в порядке очереди, без предварительной записи и ускоренного обслуживания.
 3. Адреса мест оказания государственной услуги размещен на интернет-ресурсе www.din.gov.kz и на веб-портале «электронного правительства» www.e.gov.kz.
 4. Услугополучатель имеет возможность получения информации о порядке и статусе оказания государственной услуги в режиме удаленного доступа по телефону единого контакт-центра по вопросам оказания государственных услуг, по телефонам услугодателя. 5. Единый контакт-центр по вопросам оказания государственных услуг: 1414, 8-800-080-7777.
 Контакты
 Главная » Деятельность Комитета » Государственные услуги для граждан » Регламенты государственных услуг 01 августа 2014 Регламент государственной услуги «Согласование деятельности иностранных религиозных объединений на территории республики, назначение иностранными религиозными центрами руководителей религиозных объединений в Республике Казахстан» скачать 01 августа 2014 Регламент государственной услуги «Проведение религиоведческой экспертизы» скачать 12 июня 2014 Справочник бизнес-процессов оказания государственной услуги «Проведение религиоведческой экспертизы» скачатьназад
 Место предоставления услуги (выбрать те места предоставления услуги, где оказывается данная услуга)
 - Государственная услуга оказывается местными исполнительными органами областей, города республиканского значения и столицы
 Государственная услуга оказывается на бесплатной основе.
 Срок оказания услуги
 с момента сдачи пакета документов – 30 (тридцать) календарных дней;
 максимально допустимое время ожидания для сдачи пакета документов – 30 минут;
 максимально допустимое время обслуживания – 30 минут
 Оказание услуги на портале «электронного лицензирования»
 нет
 Оказание услуги через госорган
 - у услугодателя – выдача решения местного исполнительного органа области, города республиканского значения и столицы о перепрофилировании (изменении функционального назначения) зданий (сооружений) в культовые здания (сооружения), либо мотивированный ответ об отказе в оказании государственной услуги в случае и по основаниям, предусмотренным пунктом 10 настоящего стандарта государственной услуги.
 Форма оказания государственной услуги – бумажная.
 Оказание услуги через ЦОН
 нет
 Результат оказания госуслуги
 Стандарт государственной услуги: «Выдача решения о перепрофилировании (изменении функционального назначения) зданий (сооружений) в культовые здания (сооружения)».
 Регламент государственной услуги: «Выдача решения о перепрофилировании (изменении функционального назначения) зданий (сооружений) в культовые здания (сооружения)».
 Информация о порядке обжалования оказания государственной услуги «Выдача решения о перепрофилировании (изменении функционального назначения) зданий (сооружений) в культовые здания (сооружения)».
 1. В случае обжалования решений, действий (бездействий) услугодателя и (или) его должностных лиц, жалоба подается в письменной форме на имя акима области, города республиканского значения и столицы по адресу, указанному в пункте 14 настоящего стандарта государственной услуги.
 Жалоба подается в письменной форме по почте или в электронном виде в случаях, предусмотренных действующим законодательством, либо нарочно через канцелярию услугодателя.
 Жалоба услугополучателя, поступившая в адрес услугодателя, подлежит рассмотрению в течение пяти рабочих дней со дня ее регистрации.
 В случае несогласия с результатами оказанной государственной услуги услугополучатель может обратиться с жалобой в уполномоченный орган по оценке и контролю за качеством оказания государственных услуг.
 Жалоба услугополучателя, поступившая в адрес уполномоченного органа по оценке и контролю за качеством оказания государственных услуг, рассматривается в течение пятнадцати рабочих дней со дня ее регистрации.
 2. В случаях несогласия с результатами оказанной государственной услуги, услугополучатель имеет право обратиться в суд в установленном законодательством порядке.
 График работы:
 1) услугодателя и управлений - с понедельника по пятницу включительно с 09.00 до 18.00 часов, перерыв на обед с 13.00 до 14.00 часов, кроме выходных и праздничных дней, согласно трудовому законодательству Республики Казахстан;
 Прием документов осуществляется в порядке очереди, без предварительной записи и ускоренного обслуживания;
 2) Адрес места оказания государственной услуги размещен на интернет–ресурсе www.din.gov.kz и на веб-портале «электронного правительства» www.e.gov.kz.
 3. Услугополучатель имеет возможность получения информации о порядке и статусе оказания государственной услуги в режиме удаленного доступа по телефону единого контакт-центра по вопросам оказания государственных услуг, по телефонам услугодателя.
 4. Единый контакт-центр по вопросам оказания государственных услуг: 1414, 8-800-080-7777.
 Государственный орган Агентством Республики Казахстан по делам религий www.din.gov.kz
 Получатели услуги
 Место предоставления услуги (выбрать те места предоставления услуги, где оказывается данная услуга) - Агентством Республики Казахстан по делам
 Стоимость услуги Государственная услуга оказывается на бесплатной основе
 Срок оказания услуги 1) сдачи пакета документов услугополучателем услугодателю: с момента сдачи пакета документов – 30 (тридцать) календарных дней; максимально допустимое время ожидания для сдачи пакета документов – 30 минут; максимально допустимое время обслуживания – 30 минут
 Оказание услуги на портале «электронного лицензирования» нет
 - письмо услугодателя о результатах экспертного заключения.
 Форма оказания государственной услуги – бумажная.
 Оказание услуги через ЦОН нет
 Соответствие пункту 9 стандарта документов, принимаемых сотрудником канцелярии услугодателя, является основанием для регистрации документов в журнале регистрации и выдачи услугополучателю копии заявления со штампом регистрации услугодателя (входящий номер, дата) о получении документов, а несоответствие документов пункту 9 стандарта является основанием для непринятия документов.
 Стандарт государственной услуги: «Проведение религиоведческой экспертизы»
 Регламент государственной услуги «Проведение религиоведческой экспертизы»
 Порядок обжалования решения, действий ( бездействия) услугодателя и (или) его должностных лиц по вопросам оказания государственных услуг
 1. В случае обжалования решений, действий (бездействий) услугодателя и (или) его должностных лиц, жалоба подается в письменной форме на имя руководителя услугодателя, указанному в пункте 13 настоящего стандарта государственной услуги.
 Жалобы принимаются в письменной форме по почте или в электронном виде в случаях, предусмотренных действующим законодательством, либо нарочно через канцелярию услугодателя.
 Жалоба услугополучателя, поступившая в адрес услугодателя, подлежит рассмотрению в течение пяти рабочих дней со дня ее регистрации.
 В случае несогласия с результатами оказанной государственной услуги услугополучатель может обратиться с жалобой в уполномоченный орган по оценке и контролю за качеством оказания государственных услуг.
 Жалоба услугополучателя, поступившая в адрес уполномоченного органа по оценке и контролю за качеством оказания государственных услуг, рассматривается в течение пятнадцати рабочих дней со дня ее регистрации.
 2. В случаях несогласия с результатами оказанной государственной услуги, услугополучатель имеет право обратиться в суд в установленном законодательством порядке.
 График работы - с понедельника по пятницу включительно, с 09.00 до 18.30 часов, перерыв на обед с 13.00 до 14.30 часов, кроме выходных и праздничных дней, согласно трудовому законодательству Республики Казахстан.
 Прием документов осуществляется в порядке очереди, без предварительной записи и ускоренного обслуживания;
 3. Адрес места оказания государственной услуги размещен на интернет–ресурсе www.din.gov.kz и на веб-портале «электронного правительства» www.e.gov.kz.
 4. Услугополучатель имеет возможность получения информации о порядке и статусе оказания государственной услуги в режиме удаленного доступа по телефону единого контакт-центра по вопросам оказания государственных услуг, по телефонам услугодателя.
 5. Единый контакт-центр по вопросам оказания государственных услуг: 1414, 8-800-080-7777.
 Место предоставления услуги (выбрать те места предоставления услуги, где оказывается данная услуга)
 Государственная услуга оказывается местными исполнительными органами областей, города республиканского значения и столицы
 Срок оказания услуги
 1) с момента сдачи пакета документов– 30 (тридцать) календарных дней;
 2) максимально допустимое время ожидания для сдачи пакета документов – 30 минут;
 3) максимально допустимое время обслуживания – 30 минут
 Оказание услуги на портале «электронного лицензирования»
 нет
 Оказание услуги через госорган
 у услугодателя – решение об утверждении расположения специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения.
 Оказание услуги через ЦОН
 Результат оказания госуслуги
 - у услугодателя – решение об утверждении расположения специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения.
 Стандарт государственной услуги «Выдача решения об утверждении расположения специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения».
 Регламент государственной услуги «Выдача решения об утверждении расположения специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения».
 Информация о порядке обжалования оказания государственной услуги «Выдача решения об утверждении расположения специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения».
 1. В случае обжалования решений, действий (бездействий) услугодателя и (или) его должностных лиц, жалоба подается в письменной форме на имя руководителя услугодателя по адресу, руководителя услугодателя по адресу оказания государственной услуги, размещенного на интернет-ресурсе www.din.gov.kz, либо по адресу: 010000, город Астана, улица Орынбор, 8, здание «Дом Министерств», подъезд 14, телефон: 8 (7172) 740976.
 Жалоба подается в письменной форме по почте или нарочно через канцелярию услугодателя.
 Жалоба услугополучателя, поступившая в адрес услугодателя, подлежит рассмотрению в течение пяти рабочих дней со дня ее регистрации.
 В случае несогласия с результатами оказанной государственной услуги услугополучатель может обратиться с жалобой в уполномоченный орган по оценке и контролю за качеством оказания государственных услуг.
 Жалоба услугополучателя, поступившая в адрес уполномоченного органа по оценке и контролю за качеством оказания государственных услуг, рассматривается в течение пятнадцати рабочих дней со дня ее регистрации.
 2. В случаях несогласия с результатами оказанной государственной услуги, услугополучатель имеет право обратиться в суд в установленном законодательством порядке.
 График работы – с понедельника по пятницу включительно с 09.00 до 18.30 часов, перерыв на обед с 13.00 до 14.30 часов, кроме выходных и праздничных дней, согласно трудовому законодательству Республики Казахстан.
 Прием документов осуществляется в порядке очереди, без предварительной записи и ускоренного обслуживания.
 3. Адреса мест оказания государственной услуги размещен на интернет-ресурсе www.din.gov.kz и на веб-портале «электронного правительства» www.e.gov.kz.
 4. Услугополучатель имеет возможность получения информации о порядке и статусе оказания государственной услуги в режиме удаленного доступа по телефону единого контакт-центра по вопросам оказания государственных услуг, по телефонам услугодателя.
 1. с момента сдачи пакета документов услугодателю – 30 (тридцать) календарных дней;
 2. максимально допустимое время ожидания для сдачи пакета документов услугодателю – 30 минут;
 3. максимально допустимое время обслуживания – 30 минут
 Оказание услуги на портале «электронного лицензирования»
 нет
 Форма оказания государственной услуги – бумажная
 Оказание услуги через ЦОН
 нет
 Результат оказания госуслуги
 Результат оказания государственной услуги – письмо-согласование назначения иностранным религиозным центром руководителя религиозного объединения в Республике Казахстан, либо мотивированный ответ об отказе в оказании государственной услуги в случае и по основаниям, предусмотренным пунктом 10 настоящего стандарта государственной услуги Форма оказания государственной услуги – бумажная
 Стандарт государственной услуги «Согласование назначения иностранными религиозными центрами руководителей религиозных объединений в Республике Казахстан»
 Регламент государственной услуги «Согласование назначения иностранными религиозными центрами руководителей религиозных объединений в Республике Казахстан»
 Информация о порядке обжалования оказания государственной услуги «Согласование назначения иностранными религиозными центрами руководителей религиозных объединений в Республике Казахстан»
 1. В случае обжалования решений, действий (бездействий) услугодателя и (или) его должностных лиц, жалоба подается в письменной форме на имя руководителя услугодателя по адресу, руководителя услугодателя по адресу оказания государственной услуги, размещенного на интернет-ресурсе www.din.gov.kz, либо по адресу: 010000, город Астана, улица Орынбор, 8, здание «Дом Министерств», подъезд 14, телефон: 8 (7172) 740976.
 Жалоба подается в письменной форме по почте или нарочно через канцелярию услугодателя.
 Жалоба услугополучателя, поступившая в адрес услугодателя, подлежит рассмотрению в течение пяти рабочих дней со дня ее регистрации.
 В случае несогласия с результатами оказанной государственной услуги услугополучатель может обратиться с жалобой в уполномоченный орган по оценке и контролю за качеством оказания государственных услуг.
 Жалоба услугополучателя, поступившая в адрес уполномоченного органа по оценке и контролю за качеством оказания государственных услуг, рассматривается в течение пятнадцати рабочих дней со дня ее регистрации.
 2. В случаях несогласия с результатами оказанной государственной услуги, услугополучатель имеет право обратиться в суд в установленном законодательством порядке.
 График работы – с понедельника по пятницу включительно с 09.00 до 18.30 часов, перерыв на обед с 13.00 до 14.30 часов, кроме выходных и праздничных дней, согласно трудовому законодательству Республики Казахстан.
 Прием документов осуществляется в порядке очереди, без предварительной записи и ускоренного обслуживания.
 3. Адреса мест оказания государственной услуги размещен на интернет-ресурсе www.din.gov.kz и на веб-портале «электронного правительства» www.e.gov.kz.
 4. Услугополучатель имеет возможность получения информации о порядке и статусе оказания государственной услуги в режиме удаленного доступа по телефону единого контакт-центра по вопросам оказания государственных услуг, по телефонам услугодателя.
 Главная » Деятельность Комитета » Мероприятия 17 июня 2015
 17 июня 2015 года в г. Астане Комитетом по делам религий Министерства культуры и спорта РК организован семинар по обучению руководителей региональных информационно-пропагандистских групп по вопросам религий.
 В семинаре приняли участие руководители региональных управлений по делам религий, центров по изучению проблем религий, руководители и члены ИПГ, а также представители Академии государственного управления при Президенте РК и Института Комитета национальной безопасности.
 По итогам семинара участникам выданы совместные сертификаты Комитета по делам религий и Академии государственного управления при Президенте РК.
 Главная » Деятельность Комитета » Мероприятия 27 марта 2015
 27 марта 2015 года состоялась встреча вице-министра культуры и спорта РК Марата Азильханова с Руководителем Управления Центральной Азии Европейской службы внешних действий Европейского Союза Тоиво Клааром.
 Во встрече также приняли участие Председатель Комитета по делам религий Галым Шойкин и Заместитель председателя Комитета развития языков и общественно-политической работе МКС РК Василий Парубаймех.
 В ходе беседы стороны обсудили вопросы работы уполномоченного органа в сфере религии, деятельности неправительственного сектора в РК, а также дальнейшие перспективы развития сотрудничества между Республикой Казахстан и Европейским Союзом в соответствующих сферах.
 Главная » Деятельность Комитета » Мероприятия 26 июня 2015
 26 июня 2015 года в г.Астане Комитетом по делам религий Министерства культуры и спорта проведено очередное заседание Консультативно-экспертного совета по вопросам религиозной ситуации в Казахстане.
 В заседании приняли участие представители Академии государственного управления при Президенте РК, Института философии, политологии и религиоведения Комитета науки Министерства образования и науки, ЕНУ им. Л.Гумилева, экспертного сообщества, а также НПО.
 В рамках заседания членами Совета обсуждались вопросы проведения анализа и оценки религиозной ситуации в стране, выработкиновых форм и методов проведения социологических исследований в сфере религий.
 Главная » Деятельность Комитета » Мероприятия 25 июня 2015
 25 июня 2015 года в г. Астана состоялось заседание Методического Совета по освещению в СМИ религиозной тематики при Международном центре культур и религий Министерства культуры и спорта Республики Казахстан. Тема мероприятия: «Современная медицина и религия: вакцинация, донорство крови, трансплантация».
 В работе семинара приняли участие члены Методического совета по СМИ из числа известных казахстанских ученых-религиоведов, представителей религиозных объединений, экспертного сообщества и ряда неправительственных организаций.Министерство культуры и спорта РК по актуальной теме согласно повестке дня, выступили с докладами наиб имам мечети «Нур Астана» Асхат Салимов, директор по стратегическому развитию АО «Национальный научный центр материнства и детства», д.м.н. Алтыншаш Хайроллакызы Джаксыбаева,профессор кафедры религиоведения Евразийского национального университета Л.Н. Гумилева Кабылова Айна Сайлаубековна. А также по обсуждаемой теме поделились своими мнениями руководитель Лютеранской церкви Ю. Новгородов, Главный раввин города Астана Шмуэль Карнаух.
 На заседание также приняли участие представители отечественных СМИ, в том числе журналисты «Экспресс К», «Казахстанская правда», «Айқын», а также представители СМИ – «Sunna.kz», «Е-islam.kz».
 На мероприятии обсуждалась актуальная проблема в области медицины и религии касательно вакцинации, трансплантации, переливания крови и выработка общей позиции на данные темы, а также их широкой пропаганды в СМИ.
 Главная » Деятельность Комитета » Деятельность духовных учебных заведений 16 сентября 2013
 Медресе «Ушконыр»
 Медресе «Ушконыр» был создан 27 августа 2008 года наименованием «Религиозное объединение «Медресе Шамалган» по инициативе Духовного управления мусульман Казахстана.
 29 декабря 2012 года был перерегистрирован в Департаменте юстиции Управления юстиции Карасайского района Алматинской области № 3142-1907-05-У-е в качестве частного учреждения «Медресе Ушконыр» республиканского исламского религиозного объединения «Духовное управление мусульман Казахстана».
 Медресе расположено возле областной мечети «Карасай батыр».
 Общая площадь – 2530 кв.м.
 Учебный процесс медресе проводится на основе учебного плана, утвержденного Духовным управлением мусульман Казахстана. Срок обучения – 2 года 10 месяцев.
 В медресе по штату работают 10 преподавателей.
 В учебный план медресе в соответствии с государственным стандартом включены светские дисциплины.
 Библиотека медресе обеспечена религиозной литературой и религиозным учебным пособием, дисками с записью Корана, звуковыми и видеоматериалами, предоставляющими сведения о религии ислам.
 Полностью оборудованы аудитории, компьютерный зал, общежитие.
 В медресе функционирует столовая и пункт первой медицинской помощи.
 В 2011-2012 годах медресе закончили 7 выпускников.
 Все выпускники осуществляют деятельность имама.
 В настоящее время обучаются 67 обучающихся.
 Главная » Деятельность Комитета » Деятельность духовных учебных заведений 16 сентября 2013
 «Медресе Хибатулла Тарази»
 Полное наименование учебного заведения: Частное учреждение «Медресе Хибатулла Тарази» республиканского исламского религиозного объединения «Духовное управление мусульман Казахстана» Адрес: город Тараз, проспект Толе би, №89 «Б».
 Год основания: 2012 год Вид собственности: частное учреждение Контактные телефоны: 8 (7262) 57-18-64.
 29 декабря 2012 года был зарегистрирован №11938-1919-М-е в Департаменте юстиции Жамбылской области в качестве частного учреждения «Медресе Хибатулла Тарази» республиканского исламского религиозного объединения «Духовное управление мусульман Казахстана».
 Срок обучения – 2 года 10 месяцев. Согласно учебному плану обучающиеся слушают лекции, принимают участие в практических, лабораторных занятиях, занимаются самостоятельной работой, во время промежуточного контроля сдают курсовые работы, зачеты и экзамены.
 Учебный процесс медресе ведется на основе экспериментального учебного плана, утвержденного Духовным управлением мусульман Казахстана и согласованного МОН РК.
 В учебную программу наряду с религиозными дисциплинами включены светские дисциплины.
 Учебный план всех учебных дисциплин разработан Учебно-просветительским отделом ДУМК.
 В медресе согласно штату работают 10 преподавателей.
 На первом этаже двухэтажного здания медресе расположены столовая, спортивный зал, кабинет воспитателей, производственный кабинет и другие кабинеты, необходимые для деятельности медресе.
 На втором этаже имеются несколько аудитории, комнаты общежития, зал заседания.
 В книжном фонде медресе собраны более 1500 религиозных книг. Читательские столы библиотеки полностью оборудованы компьютерами.
 В настоящее время в медресе обучаются 19 обучающихся.
 Главная » Деятельность Комитета » Деятельность духовных учебных заведений 16 сентября 2013
 Центр по подготовке чтецов Корана «Ыкылас»
 Полное наименование учебного заведения: частное учреждение «Центр по подготовке чтецов Корана «Ыкылас» республиканского исламского религиозного объединения «Духовное управление мусульман Казахстана» Адрес: Южно-Казахстанская область, город Шымкент, Енбекшинский район, микрорайон Терискей. Год основания: 2008 год.
 Вид собственности: частное учреждение.
 В период с 2000 по 2013 годы функционировал под названием «Центр по изучению Корана имени Дар ал-Аркам».
 За это время были подготовлены немалое количество чтецов Корана.
 27 марта 2013 года в Департаменте юстиции Южно-Казахстанской области был перерегистрирован в качестве частного учреждения «Центр по подготовке чтецов Корана «Ыкылас» республиканского исламского религиозного объединения «Духовное управление мусульман Казахстана».
 В центре по подготовке чтецов Корана «Ыкылас» наряду с исламоведами-чтецами Корана высшей категории преподают преподаватели, квалифицированные специалисты с многолетним опытом работы. Расписание занятий подготовлен совместно с Духовным управлением мусульман Казахстана.
 Ведется обучение по дисциплинам как Коран, таджуид, арабский язык, ахлак, сияр, фикх, хадис, акыда, тафсир.
 Срок обучения – 2 года 10 месяцев. Учащихся 7-11 классов на учебу берут методом отбора через сдачу зачетов после 1 месячного обучения.
 Имеются 2 класса, ведущих подготовку чтецов Корана и 1 начальный класс.
 На втором этаже центра функционируют 3 класса для 70 обучающихся, 4 спальных комнат, столовая на 100 мест, компьютерный кабинет, конференц-зал.
 В библиотеке центра собраны более 1000 книг на казахском и русском языках.
 Также работает медицинский кабинет.
 Выпускникам выдается сертикфикат.
 Отлично закончившие выпускники направляются на обучение в Казахско-Египетский университет «Нур», в медресе «Шымкент» и «Сарыагаш» и в государство Турция.
 Главная » Деятельность Комитета » Деятельность духовных учебных заведений 16 сентября 2013
 «Медресе Орал»
 Полное наименование учебного заведения: Частное учреждение «Медресе Орал» республиканского исламского религиозного объединения «Духовное управление мусульман Казахстана» Адрес: Западно-Казахстанская область, город Уральск, ул. Ж. Досмухамедова, 22. Год основания: 2008 год Вид собственности: частное учреждение.
 Контактные телефоны: +7 (7112) 50 40 02. Факс: 50 40 02.
 E-mail: oral medresesi@mail.ru.
 Религиозное объединение «Медресе Орал» был создан в 2008 году при поддержке Духовного управления мусульман Казахстана. 31 марта 2009 года был зарегистрирован в Министерстве юстиции и получил свидетельство №5089-1900-ДБ, БСН 090440006564 серии В №0353144. 14 апреля 2009 года Министерством финансов РК было выдано Свидетельство налогоплательщика № 0001494 серии 62.
 25 октября 2012 года был перерегистрирован в Департаменте юстиции города Уральск Западно-Казахстанской области в качестве частного учреждения «Медресе Орал» республиканского исламского религиозного объединения «Духовное управление мусульман Казахстана».
 Срок обучения – 2 года 10 месяцев. В соответствии с учебным планом обучающиеся прослушивают лекции, участвуют в практических, лабораторных занятиях, занимаются самостоятельной работой, сдают курсовые работы, зачеты и экзамены.
 В медресе работают 13 преподавателей на основе трудового договора.
 На первом этаже расположены кабинеты администрации и отдыха, медицинский пункт, столовая, на втором этаже – учебные аудитории и общежитие, расчитанная на 60 мест.
 Все обучающиеся медресе обеспечены общежитием.
 Медицинское обеспечение преподавателей и обучающихся осуществляет городская поликлиника № 3.
 Медресе принимают на учебу молодежь из Западно-Казахстанской, Атырауской и Мангыстауской областях.
 В 2010-2011 годах медресе закончили 14 выпускников, в 2011-2012 годах – 7 выпускников.
 3 выпускника были направлены в Казахско-египетский исламский университет «Нур» города Алматы в целях получения высшего религиозного образования.
 Остальные выпускники работают в мечетях Атырауской, Мангыстауской и Западно-Казахстанской областях.
 В настоящее время обучаются 42 обучающихся.
 Главная » Деятельность Комитета » Деятельность духовных учебных заведений 16 сентября 2013
 Медресе «Сарыагаш»
 Полное наименование учебного заведения: Частное учреждение «Медресе Сарыагаш» республиканского исламского религиозного объединения «Духовное управление мусульман Казахстана» Адрес: Южно-Казахстанская область, Сарыагашский район, село Ынтымак, ул. А. Навои, 1. Год основания: 2010 год Вид собственности: частное учреждение.
 Контактные телефоны: 8 (725 37) 5-52-92.
 Религиозное объединение «Медресе Сарыагаш» осуществляет свою деятельность с сентября 2011 года в соответствии с государственной лицензией № 0142687 серии АБ, выданной 12 мая 2011 года, предоставляющую право на образовательную деятельность.
 Медресе 2 июля 2010 года было выдано свидетельство о государственной регистрации юридического лица № 0353469, 14 июля 2010 года – свидетельство надогоплательщика Республики Казахстан № 0013416 серии 58.
 9 января 2013 года был перерегистрирован в Департаменте юстиции Управления юстиции Сарыагашского района ЮКО №1112-1958-12-ЖМ-е в качестве частного учреждения «Медресе Сарыагаш» республиканского исламского религиозного объединения «Духовное управление мусульман Казахстана».
 Учебный план и основные учебники медресе утверждены Духовным управлением мусульман Казахстана и согласованы Департаментом технического и профессионального образования Министерства образования и науки Республики Казахстан.
 Обучение ведут 15 преподавателей, которые работают на полной штатной основе.
 Все преподаватели имеют религиозное и светское образование.
 В медресе имеются 11 аудитории, расчитанных для 200 обучающихся и компьютерный кабинет, подключенный к центральной системе по медресе.
 Также расположены зимняя столовая на 80 мест и летняя столовая на 150 мест.
 Имеются открытые площадки для футбольной, баскетбольно, волейбольной игр и бассейн размером 8х40. Закрытая спортивная площадка обеспечена современными оборудованиями для тренировок, оборудован зал для борьбы.
 В учебном здании расположен медицинский кабинет с необходимыми оборудованиями.
 В библиотеке медресе имеется книжный фонд, насчитывающий около 6000 книг.
 Сформирована информационная система на электронных носителях.
 В библиотеке собраны книги в области таких мусульманских учении как тафсир, акыда, хадис, ахлак, фикх.
 Вместе с тем, имеются учебники по грамматике арабского языка, историческая литература, энциклопедические справочники и вспомогательные учебные пособия. Функционирует учебный зал на 15 мест.
 На базе медресе расположена мечеть «Таяқты Ишан», расчитанная на 350 мест.
 Обучающиеся обучаются строго по распорядку дня, утвержденному руководством учебного заведения и свое время проводят согласно определенному порядку.
 В частной собственности медресе имеется садовый земельный участок размером 2000 га для освоения в целях бесплатного обучения и питания обучающих.
 В настоящее время в медресе обучаются 118 обучающихся.
 Главная » Деятельность Комитета » Деятельность духовных учебных заведений 16 сентября 2013
 Медресе «Актобе»
 Полное наименование учебного заведения: Частное учреждение «Медресе Актобе» республиканского исламского религиозного объединения «Духовное управление мусульман Казахстана» Адрес: Актюбинская область, Алгинский район, село Бестамак, ул. Алга, 58. Год основания: 2008 год.
 Вид собственности: частное учреждение.
 Контактные телефоны: 87133 768145, факс: 768145 E-mail: nur-gasyr@mail.ru
 Частное учреждение «Медресе Актобе» было создано в 2008 году при поддержке республиканского исламского религиозного объединения «Духовное управление мусульман Казахстана». Был зарегистрирован 30 апреля 2009 года в Министерстве юстиции РК и получил свидетельство № 5097-1900-ДБ. 8 июня 2009 года Министерством финансов РК было выдано свидетельство налогоплательщика № 0001508 серии 62.
 Религиозное объединение «Медресе Актобе» ведет учебно-просветительскую деятельность на основе Государственной лицензии № 0137342 серии АБ, выданной 29 декабря 2009 года Комитетом по контролю в сфере образования и науки Министерства образования и науки Республики Казахстан, предоставляющей право на образовательную деятельность.
 «Медресе Актобе» 29 октября 2012 года был перерегистрирован в Департаменте юстиции Актюбинской области в качестве частного учреждения и получил свидетельство о государственной регистрации юридического лица № 267-1904-04-М-е.
 Учебный план и основные учебники медресе утверждены Духовным управлением мусульман Казахстана и согласованы Департаментом технического и профессионального образования Министерства образования и науки Республики Казахстан.
 В медресе работают 14 преподавателей.
 Преподаватели общих гуманитарных дисциплин привлекаются на основе трудового договора из местных средне-специальных и высших учебных заведении.
 Общая площадь земельного участка медресе составляет 4722 кв.м.
 В медресе имеются учебные аудитории, библиотека, общежитие на 80 мест и столовая, медицинский пункт.
 В книжном фонде собрана более 4000 литературы.
 На сайте центральной мечети Актюбинской области «Нұр-ғасыр» была создана страница о медресе «Актобе», в которой содержатся полная информация об учебном заведении.
 Выпускники медресе получают специальности «имам», «преподаватель арабского языка начальных классов», «воспитатель».
 В настоящее время в медресе обучаются 42 обучающихся.
 Главная » Деятельность Комитета » Деятельность духовных учебных заведений 16 сентября 2013
 Полное наименование учебного заведения: частное учреждение образования «Алматинское епархиальное духовное училище».
 Адрес: город Алматы, Жетысуский район, микрорайон Дорожник, 29.
 Вид собственности: частное учреждение.
 Контактные телефоны: +7(727) 298 91 75, факс: +7(727) 298 91 75.
 Алматинское епархиальное духовное училище действует с 1991 года. С даты основания училище осуществляла свою деятельность как религиозное объединение.
 В соответствии с требованиями Закона РК «О религиозной деятельности и религиозных объединениях», 25 июня 2013 года духовное училище было перерегистрировано как частное учреждение образования в Управлении юстиции Жетысуского района города Алматы по регистрационному номеру № 1518-1910-05-УЕ.
 Учредитель училища – региональное религиозное объединение «Астанайская и Алматинская Епархия Православной Церкви Казахстана».
 Духовное училище реализует программу среднего профессионального религиозного образования.
 Образовательный процесс осуществляется на основе учебного плана, графика учебного процесса и учебных программ, разработанных Педагогическим советом училища в соответствии с государственным стандартом образования.
 Образовательный процесс включает в себя общие и специальные религиозные знания православного вероисповедания для подготовки, переподготовки и повышения квалификации священнослужителей.
 Программа обучения в училище включает в себя такие предметы как катехизис, сравнительное, догматическое, основное богословие, Священное Писание Ветхого и Нового Завета, церковное пение, литургика, библейская история и др.
 В процессе обучения будущие священнослужители помимо русского языка усваивают казахский, английский, церковно-славянский, греческий языки.
 Подготовка регентов, псаломщиков, иконописцев, преподавателей воскресных школ и церковных работников по другим специализациям осуществляется по очному, вечернему, заочному и дистанционному видам обучения.
 Училище также занимается проведением подготовительных курсов, краткосрочных обучающих программ и оказанием дополнительных образовательных услуг для обучения православному вероисповеданию.
 Срок обучения на пастырском отделении составляет 4 года, на псаломническо-регентском – 1 год.
 Обучение учащихся осуществляется на платной или бесплатной основе.
 При училище есть храм, посвященный святителю Филарету Московскому.
 Главная » Деятельность Комитета » Деятельность духовных учебных заведений 16 сентября 2013
 Религиозное объединение «Межъепархиальная высшая духовная семинария «Мария – матерь Церкви»
 Полное наименование учебного заведения: Религиозное объединение «Межъепархиальная высшая духовная семинария «Мария – Матерь Церкви».
 Адрес: 100029, город Караганда, микрорайон Восток-3, строение 7/1. Год основания: 1998 год.
 Контактные телефоны: +7 (7212) 306 275, факс: 306 270. Web-сайт: http://www.catholic-kazakhstan.org/semin/index.htm. E-mail: seminarkaraganda@gmail.com.
 Религиозное объединение «Межъепархиальная высшая духовная семинария» была основана 16 июля 1998 года.
 Первичная регистрация религиозного объединения была проведена 12 февраля 1999 года.
 Семинария была перерегистрирована 25 февраля 2008 года по регистрационному номеру № 4076-1900-РО в Комитете по делам религий Министерства юстиции РК и получила свидетельство о государственной перерегистрации юридического лица № 0353089 серии В.
 14 апреля 2008 года Министерством финансов РК было выдано свидетельство налогоплательщика № 0001412 серии 62.
 Межъепархиальная высшая духовная семинария имеет на праве собственности административно-учебное здание с жилыми помещениями, общей площадью 2344,0 кв.м., также земельный участок с площадью 1,0480 га, которые были приняты в дар от религиозного объединения «Римско-католический приход Святого Иосифа» на основе договора № 0423568 от 1 июля 2009 года, заключенного между указанными религиозными объединениями.
 Межъепархиальная высшая духовная семинария функционирует на основе государственной лицензии № 0137341 серии АБ, выданной 29 декабря 2009 года на неограниченный срок Комитетом по контролю в сфере образования и науки Министерства образования и науки Республики Казахстан и предоставляющей право на занятие духовных образовательных учебных программ.
 Образовательная деятельность в семинарии ведется только по одной специальности – католический священнослужитель.
 Форма обучения – очная.
 В семинарию принимаются лица католического вероисповедания, мужского пола, неженатые, независимо от национальности и социальной принадлежности, граждане Республики Казахстан, а также других государств.
 Программа обучения в семинарии состоит из двух основных курсов как философия и богословие.
 Курс философии включает в себя историю философии, метафизику, логику, социологию, нехристианские религии, теодицея, этику и др.
 На курсе богословия обучают таким предметам как богословие Пресвятой Троицы, экзегезис, история церкви, литургика, миссиология, христология, экклезиология, история католической церкви в СССР, пастырское богословие и др. Также, будущих священнослужителей обучают казахскому, латинскому и греческому языкам.
 Учебный корпус – двухэтажное здание, на первом этаже которого распологаются учебные аудитории, библиотека, столовая, тренажерный зал, актовый зал.
 На втором этаже находятся часовня, спальные комнаты, комната отдыха, компьютерный зал с доступом в интернет, медицинский кабинет.
 В настоящее время в семинарии обучаются 11 человек – лица мужского пола в возрасте от 20 до 30 лет. 1 семинарист проходит преддипломную практику в Кафедральном Соборе Карагандинской Епархии. За время существования семинарии рукоположено во священники 7 человек, которые служат в приходах Епархии Астаны и Караганды.
 Главная » Деятельность Комитета » Деятельность духовных учебных заведений 16 сентября 2013
 Республиканский центр по подготовке чтецов Корана «Кауам ад-Дин ал-Иткани ал-Фараби ат-Туркистани»
 Полное наименование учебного заведения: Частное учреждение «Республиканский центр по подготовке чтецов Корана «Кауам ад-Дин ал-Иткани ал-Фараби ат-Туркистани» республиканского исламского религиозного объединения «Духовное управление мусульман Казахстана». Адрес: Акмолинская область, Целиноградский район, село Косшы, ул. Набережная, 31.
 Вид собственности: частное учреждение. Частное учреждение «Республиканский центр по подготовке чтецов Корана «Кауам ад-Дин ал-Иткани ал-Фараби ат-Туркистани» республиканского исламского религиозного объединения «Духовное управление мусульман Казахстана» был основан 30 октября 2010 года в поселке Косшы, расположенном вблизи города Астана. Центральный учредитель – республиканское исламское религиозное объединение «Духовное управление мусульман Казахстана».
 На основе нового закона «О религиозной деятельности и религиозных объединениях», принятого 25 октября 2011 года, данный центр 20 октября 2012 года прошел перерегистрацию в Департаменте юстиции в качестве частного учреждения в составе репсубликанского исламского религиозного объединения «Духовное управление мусульман Казахстана».
 В настоящее время в центре обучаются 44 обучающихся.
 В подготовительных курсах медресе «Астана», расположенного в селе Сабунды Акмолинской области ведется подготовка 37 обучающихся центра чтецов Корана. Всего обучаются 88 учащиеся.
 Согласно направлению Центра преподаются такие предметы, как «Коран», «Тафсир Корана», «таджуид», «акыда», «хадис».
 Вместе с тем, в числе общих программ ведется обучение по предметам основы права и акыды ислама.
 Все предметы согласованы с Духовным управлением мусульман Казахстана. Продолжительность занятия в соответствии с академическим часом составляет 45 минут.
 В зависимости от степени освоения программы (т.е. Корана), обучающиеся делятся на 4 группы: 1-группа – чтецы Корана (кари), выучившие наизусть 30 пар Корана; 2-группа – выучившие наизусть 15-29 пар Корана; 3-группа – выучившие наизусть 1-14 пар; 4-группа (начинающие) – выучившие до 1 пары Корана.
 Срок обучения составляет 2 года 10 месяцев.
 За этот период, обучающийся полностью выучивают наизусть содержание Корана и становятся чтецами Корана - кари.
 Обучение - бесплатное.
 Все обучающиеся центра школьного возраста учатся в средней школе поселка Косшы. Получение школьниками системного светского образования строго контролируются воспитателями.
 Библиотека центра находится на стадии формирования, общее количество книжного фонда составляет 1044 экземпляров.
 В центре по ставке 0,5 открыт штат библиотекарей.
 Обучающиеся обучаются согласно распорядку дня, утвержденному руководством учебного заведения.
 Воскресенье считается полным выходным днем.
 В свободное время обучающимся предоставлена возможность заниматься личными делами, спортом.
 В центре имеется футбольная площадка, спортивный зал в данный момент оборудуется.
 Также, в центре оборудована компьютерная комната, расчитанная на 30 человек.
 Главная » Деятельность Комитета » Деятельность духовных учебных заведений 16 сентября 2013
 Медресе «Шымкент»
 Полное наименование учебного заведения: Частное учреждение «Медресе Шымкент» республиканского исламского религиозного объединения «Духовное управление мусульман Казахстана» Адрес: 160000, Южно-Казахстанская область, г. Шымкент, район Аль-Фараби, ул. Рекордная, 4. Год основания: 2007 год Вид собственности: частное учреждение Контактные телефоны: 8 (7252) 53-86-74, 53-86-73, 53-86-72.
 «Медресе Шымкент» осуществляет свою деятельность на основе лицензии № 0064031 серии АБ, выданной 27 сентября 2008 года Комитетом по контролю в сфере образования и науки Министерства образования и науки Республики Казахстан.
 Свидетельство о государственной регистрации юридического лица серии В № 017360, религиозному объединению «Медресе Абу Бакир Сыддык» было выдано 30 ноября 2007 года Комитетом по делам религий Министерства юстиции Республики Казахстан. Свидетельство зарегистрировано № 5025-1900-ДБ.
 Медресе был перерегистрирован № 2884-1958-01-М-е 5 ноября 2012 года в Департаменте юстиции Управления юстиции города Шымкент ЮКО в качестве частного учреждения «Медресе Шымкент» республиканского исламского религиозного объединения «Духовное управление мусульман Казахстана».
 На территории медресе имеются 10 зданий.
 В комплексе медресе расположены 2 учебных зданий, 2 общежития, 2 столовой, 1 актовый зал, 2 административных зданий.
 Площадь участка составляет 7576,1 кв. м.
 В медресе работают 24 преподавателя, все они являются штатными преподавателями.
 В том числе 6 преподавателей являются гражданами государства Турции. 3 преподавателя имеют степень магистра.
 Все преподаватели являются специалистами, получившими светское и религиозное образование в университетах Казахстана и за рубежом.
 В соответствии с требованиями, предъявляемыми к образовательным программам по подготовке религиозных служителей в Республике Казахстан, в рабочий план учебного заведения включены светские предметы.
 Учебный план утвержден Верховным муфтием Духовного управления мусульман Казахстана и директором Департамента технического и профессионального образования Министерства образования и науки Республики Казахстан.
 По светским дисциплинам преподают 5 преподавателей, которые имеют диплом государственного образца Республики Казахстан.
 Библиотека медресе расположена на первом этаже Главного учебного корпуса.
 В библиотеке имеется всего 62000 учебников, большинство из которых хранятся в электронном носителе.
 В библиотеке также имеется учебный зал, расчитанный на 60 мест.
 Подготовлен электронный каталог учебной литературы, расставлены компьютеры, предназначенные для чтения электронных книг.
 В библиотеке медресе собрана литература на казахском, арабском, турецком, русском и узбекском языках.
 В библиотеку медресе на постоянной основе ведется подписка на периодические издания как «Ислам және өркениет», «Егемен Қазақстан», «Рухани қазына», «Қазақ әдебиеті», «Ана тілі», «Имандылық әлемі», «Нұр», «Иман», «Рахмет самалы», «Ак башат», «Золотой родник», «Шапағат-нұр», «Өмір».
 В медресе имеются два общежития на 320 мест каждое. В общежитии расположены учебный зал, медицинский кабинет, кабинет воспитателей.
 В медицинском кабинете постоянно работает врач-специалист.
 Также в медресе функционирует две столовой, расчитанные на 200 и 130 мест.
 Обучающиеся обеспечены трехразовым питанием.
 Обучение в медресе бесплатное.
 Финансирование ведется за счет финансовых средств Фонда, на основе договора между Духовным управлением мусульман Казахстана и Казахско-Турецким общественным фондом по поддержке молодежи «Казахстан 2030» об оказании материальной помощи медресе ДУМК, которые были созданы в городах Астана, Шымкент.
 Аудитории оборудованы в соответствии с требованиями.
 Для обучающихся имеются залы и площадки для занятия спортом в свободное время.
 В воспитательный план медресе постоянно включаются и осуществляются спортивные и общественные мероприятия.
 При медресе создано отделение для девушек.
 В настоящее время в мужском отделении обучаются 114 обучающихся, в женском отделении – 60.
 Контакты
 Проекты
 Главная » Правовая база » Проекты Уважаемые посетители сайта, чтобы внести свои предложения и рекомендации, просим перейти в раздел «Обсуждение проектов» 14 октября 2014 Об утверждении стандартов государственных услуг в сфере религиозной деятельности скачать 18 июля 2014 О внесении изменения в приказ Председателя Агентства Республики Казахстан по делам религий от 22 ноября 2013 года № 43 «Об утверждении Правил служебной этики государственных служащих Агентства Республики Казахстан по делам религий» скачать 15 апреля 2014 О внесении изменений в распоряжение Премьер-Министра Республики Казахстан от 20 марта 2014 года № 32-р «О создании Организационного комитета по подготовке и проведению мероприятий «Алматы – столица исламской культуры 2015 года» скачать 14 февраля 2014 Проект распоряжения Премьер-Министра Республики Казахстан «О создании организационного комитета по подготовке и проведению мероприятий «Алматы – столица исламской культуры 2015 года» скачать 22 января 2014 Проект о внесении изменений в приказ Председателя Агентства Республики Казахстан по делам религий от 30 октября 2012 года №112 «Об утверждении Инструкции по отбору экспертов для проведения религиоведческой экспертизы» скачать 09 января 2014 Проект постановления Правительства Республики Казахстан «Об утверждении перечня и критериев для отбора предметов религиозного назначения, реализация на территории Республики Казахстан и импорт которых освобождается от налога на добавленную стоимость» скачать 15 июля 2013 Проект Закона Республики Казахстан «О ратификации Соглашения между Республикой Казахстан и Святым Престолом о взаимоотношениях» скачатьназад
 Контакты
 Приказы
 Главная » Правовая база » Приказы Уважаемые посетители сайта, чтобы внести свои предложения и рекомендации, просим перейти в раздел «Обсуждение проектов» 24 июня 2015 Об утверждении состава и Положения Консультативно-экспертного совета по вопросам религиозной ситуации в Казахстане при Комитете по делам религий Министерства культуры и спорта Республики Казахстан скачать 22 июня 2015 Об утверждении регламентов государственных услуг в сфере религиозной деятельности скачать 26 Май 2015 Об утверждении стандартов государственных услуг в сфере религиозной деятельности скачать 12 марта 2015 Положение Республиканского государственного учреждения «Комитет по делам религий Министерства культуры и спорта Республики Казахстан» скачать 04 марта 2015 Приказ Министра культуры и спорта Республики Казахстан от «30» декабря 2014 года № 162 «Правила проведения религиоведческой экспертизы» скачать 16 января 2015 Об утверждении форм, предназначенных для сбора административных данных в сфере религиозной деятельности скачать 31 июля 2014 О внесении изменений и дополнений в приказ Председателя Агентства Республики Казахстан по делам религий от 18 марта 2014 года №11 «Об утверждении регламентов государственных услуг в сфере религиозной деятельности» скачать 12 июня 2014 Приказ Председателя Агентства Республики Казахстан по делам религий от 30 октября 2012 года № 112 «Об утверждении Инструкции по отбору экспертов для проведения религиоведческой экспертизы» скачать 12 июня 2014 Приказ Председателя Агентства Республики Казахстан по делам религий от 18 марта 2014 года № 11 «Об утверждении регламентов государственных услуг в сфере религиозной деятельности» скачать 28 апреля 2014 Приказ Председателя Агентства Республики Казахстан по делам религий от 21 февраля 2014 года № 9 «Об утверждении Квалификационных требований к категориям административных государственных должностей корпуса «Б» Агентства Республики Казахстан по делам религи скачатьназад
 Контакты
 Законы Республики Казахстан
 Главная » Правовая база » Законы Республики Казахстан Уважаемые посетители сайта, чтобы внести свои предложения и рекомендации, просим перейти в раздел «Обсуждение проектов» 21 января 2014 Указ Президента Республики Казахстан от 24 сентября 2013 года № 648 «О Государственной программе по противодействию религиозному экстремизму и терроризму в Республике Казахстан на 2013 - 2017 годы» скачать 12 августа 2013 Указ Президента Республики Казахстан от 18 мая 2011 года № 84 «Об Агентстве Республики Казахстан по делам религий» скачать 12 июля 2013 Закон Республики Казахстан от 27 июля 2007 года N 319-III «Об образовании» скачать 12 июля 2013 Закон Республики Казахстан от 16 января 2011 №142 «О некоммерческих организациях» скачать 12 июля 2013 Закон Республики Казахстан от 11 октября 2011 года № 484-IV «О внесении изменений и дополнений в некоторые законодательные акты Республики Казахстан по вопросам религиозной деятельности и религиозных объединений» скачать 12 июля 2013 Закон Республики Казахстан от 11 октября 2011 года № 483-IV «О религиозной деятельности и религиозных объединениях» скачатьназад
 Контакты
 Постановления Правительства Республики Казахстан
 Главная » «ГОРЯЧАЯ ЛИНИЯ» 114«ГОРЯЧАЯ ЛИНИЯ» 114
 для приема от граждан и организацийинформации по всем вопросам, касающимсярелигиозной сферы, а такжеоказания консультативнойипсихологической помощи пострадавшим отдеструктивной религиозной деятельности
 Звоните, если: - Вам и Вашим близким навязывают непонятные религиозные идеи; - Вам стало известно о распространении сомнительных религиозных книг, журналов, брошюр, листовок, в том числе на улицах, подъездах, квартирах, транспорте; - с Вами и Вашими близкими пытаются вести подозрительную агитацию на религиозные темы; - Вам и Вашим близким навязчиво предлагают участвовать в религиозных обрядах и мероприятиях; - Вас беспокоят подозрительные собрания религиозного характера; - Вы и Ваши близкие попали под влияние сомнительных людей либо организаций религиозной направленности; - Вы и Ваши близкие оказались в трудной жизненной ситуации из-за проблем религиозного характера; - Вы или Ваши близкие нуждаются в консультации и помощи специалистов в сфере религии.
 Мы ответим на все Ваши вопросы и окажем помощь!
 Для Вас работают юристы,теологи, религиоведы, психологи.
 Консультирование ведется круглосуточно и конфиденциально.
 Звонки из любой точки Казахстана принимаются бесплатно.
 Контакты
 Имидж государственной службы
 Главная » Имидж государственной службы 22 января 2014 Приказ Председателя Агентства РК по делам религий от от 22 ноября 2013 года № 43 «Об утверждении Правил служебной этики государственных служащих Агентства Республики Казахстан по делам религий» скачать 26 июля 2013 Закон Республики Казахстан от 2 июля 1998 года N 267 &quot;О борьбе с коррупцией&quot; скачать 26 июля 2013 Кодекс чести государственных служащих Республики Казахстан скачать 26 июля 2013 Информация по формированию и укреплению позитивного имиджа государственной службы скачатьназад
 Главная » О Комитете » Подведомственные организации » Научно-исследовательский и аналитический центр по вопросам религийНаучно-исследовательский и аналитический центр по вопросам религии (далее - Центр) создан согласно Постановлению Правительства Республики Казахстан от 30 января 2007 года № 72.
 Центр начал свою деятельность при Комитете по делам религий Министерства юстиции Республики Казахстан.
 18 мая 2011г. Президент Казахстана Нурсултан Назарбаев подписал указ «Об Агентстве Республики Казахстан по делам религий», постановивший, в соответствии с подпунктом 3) статьи 44 Конституции Республики Казахстан преобразовать Комитет по делам религий Министерства культуры Республики Казахстан в Агентство Республики Казахстан по делам религий.
 Вскоре после создания Агентства на основании постановления Правительства Республики Казахстан от 1 августа 2011 года № 888 «Вопросы Агентства Республики Казахстан по делам религий» Центр был передан в ведение Агентства РК по делам религий.
 Целью Центра является научно-методологическая и информационно-аналитическая поддержка деятельности государственных органов в вопросах религий.
 Основным предметом деятельности Центра является организация и проведение исследований по анализу процессов развития религиозной ситуации в Казахстане, информационно-аналитическое и научно-методологическое обеспечение деятельности государственных органов, организаций и граждан в сфере государственно-конфессиональных отношений, проведение религиоведческой экспертизы.
 По поручению руководства Комитета по делам религий МКС РК сотрудниками Центра был разработан Комментарий к Закону Республики Казахстан «О религиозной деятельности и религиозных объединениях».
 Центром разработан ряд методических пособий – таких как «Методика по осуществлению мониторинга деятельности религиозных объединений в Республике Казахстан», Методическое пособие по вопросам проведения религиоведческой экспертизы, «Методика по проведению мониторинга печатных и электронных СМИ по вопросам религии».
 По итогам мониторинга с учетом статистики ежедневно составляется краткая записка и направляется в Уполномоченный орган в виде дайджеста.
 Анализ материалов осуществляется путем фронтального контент-анализа,на базе ежедневного и еженедельного мониторинга составляется «Квартальная аналитическая справка по результатам мониторинга и анализа конфессиональных СМИ по освещению вопросов религии».
 Научно исследовательская работа является ключевым направлением деятельности Центра.
 В рамках анализа состояния и динамики религиозной ситуации в Казахстане, только за 2012 год Центром был подготовлен целый ряд аналитических документов, в основном закрытого характера.
 Сотрудники Центра принимают активное участие в подготовке и проведении мероприятий Комитета по делам религий – конференций, круглых столов.
 В рамках информационно-пропагандистской работы сотрудниками Центра активно проводятся лекции, консультации для представителей госорганов, сотрудники активно участвуют в конференциях, семинарах и круглых столах.
 Осуществляется подготовка публикаций, статей, топиков и иных материалов по разъяснению потенциальных угроз, исходящих от псевдорелигиозных объединений, деструктивных культов экстремистской направленности.
 Кроме того, сотрудники Центра принимали активное участие в съемках документальных фильмов «Западня» и «Қатерлі жиһадизм», имевших большой резонанс.
 В составе Центра функционирует Научно-экспертный совет (НЭС), который рассматривает вопросы научно-исследовательской и экспертно-аналитической деятельности, носящие комплексный и рекомендательный характер.
 НЭС осуществляет общее руководство и координацию работ по проведению прикладных научно-исследовательских и аналитических работ, а также плановых научных тем, утвержденных для изучения, прогнозирования и вывода рекомендаций в сфере религии.
 НЭС обеспечивает Комитет по делам религий материалами, содержащими экспертную оценку религиозных процессов, происходящих в стране, осуществляет взаимодействие с экспертным сообществом Казахстана, научно-аналитическими центрами и другими организациями, а также с зарубежными экспертами и аналитическими организациями с целью обмена опытом в сфере изучения религиозной ситуации.
 НЭС проводит оценку научно-исследовательских, социологических и аналитических работ в сфере религии, а также по проведению религиоведческой экспертизы; разрабатывает предложения по повышению качества научно-исследовательских и аналитических работ в сфере религии и религиоведческой экспертизы.
 Главная » О Комитете » Подведомственные организации » Международный центр культур и религийМеждународный центр культур и религий (далее - Центр) был создан по инициативе Президента Республики Казахстан Н.А. Назарбаева постановлением Правительства Республики Казахстан от 28 августа 2008 года № 785 и единодушно одобрен участниками – делегатами Второго съезда лидеров мировых и традиционных религий.
 Центр располагается в столице Республики Казахстан - городе Астане во Дворце мира и согласия.
 Предметом и целью деятельности Центра является научно-методологическое и научно-методическое обеспечение процесса аккумуляции и изучения исторической и социально-политической информации в сфере религии и культуры на основе комплексного сбора, систематизации, исследования и популяризации материалов, касающихся государственной политики Республики Казахстан и его Лидера – Президента Казахстана Н.А.Назарбаева, проводимой в области межрелигиозного и межконфессионального согласия.
 Президент Республики Казахстан Н.А. Назарбаев, выступая на третьем Съезде лидеров мировых и традиционных религий, поставил перед Международным центром культур и религий глобальную задачу – стать интеллектуальной лабораторией мира, согласия и справедливости, прорабатывать и выдвигать предложения к глобальной повестке дня и обозначил Центр как рабочую структуру съезда, под эгидой которой необходимо расширить диалог представителей разных культур и религий, привлечь к диалогу представителей светских и религиозных СМИ, молодежных и женских объединений, научной и творческой интеллигенции.
 Международный центр культур и религий успешно выполняет задачи, закрепленные в Уставе Центра и утвержденные приказом Агентства Республики Казахстан по делам религий от 11 августа 2011 года № 7. Так, за 5 лет своей деятельности Центр участвовал в работе по организации ІІІ и ІV съездов лидеров мировых и традиционных религий, подготовке и проведении четырех Секретариатов и нескольких его рабочих групп.
 В связи с проведением 10-летия Съезда лидеров мировых и традиционных религий Центр в пределах своей компетенции подготовил в текущем году проекты ряда имеющих важное значение документов, таких как обращение, концепцию мероприятий.
 Вместе с тем, Центр, принимая активное участие в организации мероприятии по празднованию 10-летия Съезда лидеров мировых и традиционных религий, готовил по 11 странам информационно-аналитические материалы, другие необходимые документы для казахстанской делегации, организовывает юбилейные мероприятия в составе делегации.
 Центром на Совете рассмотрены и выпущены два методических пособия для журналистов «Справочное пособие: Религиозные термины и понятия», «Методические рекомендации по освещению событий, связанных с религиозным экстремизмом и терроризмом».
 В целях обеспечения молодежи Казахстана информацией о религиозной сфере Центр подготовил справочное методическое пособие «Религии в Казахстане».
 Центр наряду в выпуском книг и брошюр на религиозную тему, выпускает журнал на трех языках «Келісім әлемі», рассказывающий о деятельности Центра.
 В целях изучения религиозной ситуации в Казахстане и за рубежом Международный центр культур и религий системно осуществляет экспертно-аналитическую работу.
 По поручению руководства КДР МКС РК, государственных органов Центр разрабатывает аналитические материалы, справочники, методические пособия.
 Ежеквартально Центр готовит аналитический материал о религиозной ситуации в Казахстане.
 На постоянной основе готовятся еженедельные аналитические обзоры о религиозной ситуации в стране и мире.
 Сотрудники Центра проводят религиоведческую экспертизу литературы и иных материалов религиозных объединений.
 Эксперты Центра осуществляют религиоведческий анализ интернет-сайтов и видеороликов на предмет содержания материалов террористической и экстремистской направленности.
 Центр проводит мониторинг СМИ по вопросам религии в Казахстане и за рубежом.
 Центром ежегодно проводятся социологические исследования на актуальные темы.
 Результаты социологических исследований постоянно используются сотрудниками Центра в их научно-исследовательских трудах, аналитических статьях.
 Международный центр культур и религий с 2014 года возглавляет кандидат юридических наук Муратбеков Ертас Байтасович.
 Главная » О КомитетеКомитет по делам религий Министерства культуры и спорта Республики Казахстан является ведомством Министерства культуры и спорта Республики Казахстан осуществляющим регулирование в сфере религиозной деятельности.
 Комитет осуществляет функции по изучению и анализу развития религиозной ситуации в республике, а также деятельности созданных на территории Республики Казахстан религиозных объединений, миссионеров и духовных (религиозных) организаций образования, обеспечению проведения религиоведческих экспертиз, координирует деятельность местных исполнительных органов областей, города республиканского значения и столицы по вопросам религиозной деятельности и взаимодействия с религиозными объединениями,вносит предложения по запрещению деятельности физических и юридических лиц, нарушающих законодательство в сфере религиозной деятельности Республики Казахстан.
 Шойкин Галым Нурмагамбетович
 Председатель Комитета
 В 2000 г. – преподаватель кафедры политологии и международных отношений Евразийского национального университета им. Л.Н.Гумилева.
 В 2001 г. – главный специалист отдела молодежной политики Департамента внутренней политики Министерства культуры, информации и общественного согласия Республики Казахстан.
 В 2002–2004 гг. – начальник информационно-аналитического отдела Департамента молодежной политики Министерства культуры, информации и общественного согласия Республики Казахстан.
 В 2004–2005 гг. – главный эксперт сектора политического планирования Социально-политического отдела Администрации Президента Республики Казахстан.
 В 2006 – 2009 гг. – заведующий сектором общественно-политической работы Отдела внутренней политики Администрации Президента Республики Казахстан. Параллельно со своей основной работой с 1 июля 2008 г. по 2011 г. – секретарь Совета по молодежной политике при Президенте Республики Казахстан.
 В 2009 – 2012 гг. – первый заместитель председателя Акмолинского областного филиала НДП «Нур Отан».
 С 19 апреля 2012 года – заместитель Председателя Агентства Республики Казахстан по делам религий.
 Награжден медалями «20 лет Независимости Республики Казахстан» (2011) и «Ерең енбегі үшін» (2014), отмечен Благодарностью Президента Республики Казахстан (2007, 2011).
 Автор 4 монографии и более 50 научных публикаций по актуальным проблемам внутренней политики.
 Женат, воспитывает двоих сыновей.
 Кулекеев Бахытжан Кенесович
 Заместитель Председателя
 Кулекеев Бахытжан Кенесович, 1967 года рождения.
 В 1993 году закончил физический факультет Казахского государственного университета им. Аль Фараби. С 1993 по 1995 годы — работник Центра профобучения и профориентации населения Южно-Казахстанской области.
 1995-1996 годы — Учитель физики средней школы № 41 г. Шымкент.
 С 1996 года — инженер научно-производственного предприятия «Ниет» и последующие годы — научная работа в различных исследовательских структурах.
 С октября 2011 года — директор департамента межконфессиональных отношений Агентства Республики Казахстан по делам религий.
 С октября 2014 года — заместитель председателя Комитета по делам религий Министерства культуры и спорта Республики Казахстан.
 Абзалбек Ғабит Мұхамеджанұлы
 Заместитель Председателя
 Приказом Министра культуры и спорта № 229-к от 4 мая 2015 года заместителем Председателя Комитета по делам религий Министерства культуры и спорта Республики Казахстан назначен Абзалбек Ғабит Мұхамеджанұлы.
 Абзалбек Ғ.М. имеет высшее образование, окончил Казахский Государственный Национальный университет им. аль-Фараби (1997 г.), Академию государственного управления при Президенте Республики Казахстан (2006 г.).
 Журналист-международник, магистр государственного и местного управления.
 Трудовую деятельность начал в 1997 году редактором газеты «Арқа түлегі&quot; Евразийского университета им. Л. Н. Гумилева.
 С 1998 по 1999 годы работал корреспондентом газеты «Астана ақшамы».
 С 1999 по 2000 годы работал главным специалистом-переводчиком Управления организации работы, контроля и правового обеспечения Генеральной прокуратуры Республики Казахстан.
 С 2000 по 2009 годы занимал должность консультанта, главного консультанта Аппарата Мажилиса Парламента Республики Казахстан.
 С 2009 по май 2015 годы работал экспертом, инспектором Отдела внутренней политики Администрации Президента Республики Казахстан.
 17 марта 2015 г. состоялась встреча Вице-Министра культуры и спорта Республики Казахстан М.Азильханова с исполняющей обязанности регионального представителя Управления Верховного Комиссара ООН по правам человека (УВКПЧ) по Центральной Азии г-жей Элизабет да Кошта.
 Во встрече также принял участие Председатель Комитета по делам религий Министерства культуры и спорта РК Галым Шойкин.
 Офис регионального представителя УВКПЧ по Центральной Азии расположен в г.Бишкек.
 В ходе беседы стороны обсудили вопросы сотрудничества в области обеспечения свободы совести и вероубеждения граждан, подчеркнули важность продолжения совместной работы в этой сфере.
 В рамках укрепления мира и сохранения межрелигиозного согласия г-жа да Кошта подчеркнула важность проведения Казахстаном в июне сего года V Съезда лидеров мировых и традиционных религий.
 По ее словам, данное мероприятие особенно актуально в нынешний период, когда отдельные экстремистские организации используют религию для достижения своих целей.
 По итогам встречи была достигнута договоренность о продолжении взаимных консультаций и двусторонних встреч для обсуждения вопросов государственного регулирования в религиозной сфере.
 Главная » О Комитете » Международное сотрудничество 27 марта 2015
 27 марта 2015 года состоялась встреча вице-министра культуры и спорта РК Марата Азильханова с Руководителем Управления Центральной Азии Европейской службы внешних действий Европейского Союза Тоиво Клааром.
 Во встрече также приняли участие Председатель Комитета по делам религий Галым Шойкин и Заместитель председателя Комитета развития языков и общественно-политической работе МКС РК Василий Парубаймех.
 В ходе беседы стороны обсудили вопросы работы уполномоченного органа в сфере религии, деятельности неправительственного сектора в РК, а также дальнейшие перспективы развития сотрудничества между Республикой Казахстан и Европейским Союзом в соответствующих сферах.
 28 мая 2015 года состоялась встреча заместителя Председателя Комитета по делам религий Министерства культуры и спорта Республики Казахстан Бахытжана Кулекеева с директором по вопросам прав человека «Ахмадийской мусульманской общины» Соединенных Штатов Америки Кудус Маликом.
 25 Май 2015 подробнее25 мая 2015 года в Пекине состоялась встреча Вице-министра культуры и спорта РК Марата Азильханова с руководителем Государственного управления по делам религий КНР Ван Цзоаньем.
 22 Май 2015 подробнее22 мая т.г. в здании «Дом министерств» состоялась встреча председателя Комитета по делам религий Г.Шойкина с руководителем Ассоциации религиозных объединений Казахстана (АРОК) А.Клюшевым.
 20 Май 2015 подробнее19 мая 2015 года состоялась встреча Председателя Комитета по делам религий Министерства культуры и спорта Республики Казахстан Галыма Шойкина с экспертами Службы внешних связей Европейского Союза Марит Приинитс, Рамунас Гекас и Оути Пойса.
 19 Май 2015 подробнее19 мая 2015 года состоялась встреча Председателя Комитета по делам религий Министерства культуры и спорта РК Галыма Шойкина с Начальником Отдела народной дипломатии Посольства Китайской Народной Республики в Казахстане Лю Цюанем.
 17 апреля 2015 подробнее17 апреля 2015 года состоялась встреча Заместителя Председателя Комитета по делам религий Министерства культуры и спорта Республики Казахстан Бахытжана Кулекеева с представителями Бюро по демократии, труду и правам человека Государственного Департамента США Дэн Найдел и Йелда Казими.
 16 апреля 2015 подробнее16 апреля 2015 года состоялась встреча вице-министра культуры и спорта РК Марата Азильханова с председателем Управления по делам религий Турецкой Республики, профессором Мехметом Гормезом.
 27 марта 2015 подробнее27 марта 2015 года состоялась встреча вице-министра культуры и спорта РК Марата Азильханова с Руководителем Управления Центральной Азии Европейской службы внешних действий Европейского Союза Тоиво Клааром.
 26 марта 2015 подробнее26 марта 2015 года состоялась встреча Председателя Комитета по делам религий Министерства культуры и спорта РК Галыма Шойкина с чрезвычайным и полномочным Послом Италии в Республике Казахстан Стефано Раваньяном.
 17 марта 2015 подробнее17 марта 2015 г. состоялась встреча Вице-Министра культуры и спорта Республики Казахстан М.Азильханова с исполняющей обязанности регионального представителя Управления Верховного Комиссара ООН по правам человека (УВКПЧ) по Центральной Азии г-жей Элизабет да Кошта.
 Главная » О Комитете » Международное сотрудничество 17 апреля 2015
 17 апреля 2015 года состоялась встреча Заместителя Председателя Комитета по делам религий Министерства культуры и спорта Республики Казахстан Бахытжана Кулекеева с представителями Бюро по демократии, труду и правам человека Государственного Департамента США Дэн Найдел и Йелда Казими.
 В ходе беседы стороны обсудили вопросы состояния религиозных свобод, деятельности религиозных объединений в Казахстане, а также расширения двустороннего сотрудничества в сфере религии.
 Главная » О Комитете » Международное сотрудничество 26 марта 2015
 26 марта 2015 года состоялась встреча Председателя Комитета по делам религий Министерства культуры и спорта РК Галыма Шойкина с чрезвычайным и полномочным Послом Италии в Республике Казахстан Стефано Раваньяном.
 В ходе беседы стороны обсудили вопросы текущей религиозной ситуации в РК, работу уполномоченного органа в сфере религии, а также имплементацию Закона РК о религиозной деятельности и религиозных объединениях.
 16 апреля 2015 года состоялась встреча вице-министра культуры и спорта РК Марата Азильханова с председателем Управления по делам религий Турецкой Республики, профессором Мехметом Гормезом.
 Мехмет Гормез прибыл в Казахстан в составе официальной делегации Президента Турецкой Республики Режеп Тайиып Ердогана.
 В ходе беседы стороны обменялись мнениями о работе в религиозной сфере и выразили заинтересованность в дальнейшем развитии взаимодействия в данной сфере.
 Стороны выразили готовность углубления двухсторонних отношений между братскими народами.
 Контакты
 Главная » О Комитете » Вакансии » Вакантные должности 20 июля 2015 Информация об итогах проведенного конкурса на занятие вакантных административных государственных должностей корпуса «Б» Комитета по делам религий скачать 14 июля 2015 Список кандидатов, допущенных к собеседованию на занятие вакантных административных должностей корпуса «Б» Комитета по делам религий МКС РК скачать 27 июня 2015 Объявление конкурса для занятия вакантных административных государственных должностей (опубликовано в республиканской газете «Казахстанская правда» № 120 (27996) от 27 июня 2015 года) скачать 03 апреля 2015 Информация об итогах проведенного конкурса на занятие вакантных административных государственных должностей корпуса «Б» Комитета по делам религий скачать 28 марта 2015 Список кандидатов, допущенных к собеседованию на занятие вакантных административных должностей корпуса «Б» Комитета по делам религий МКС РК скачать 03 марта 2015 Объявление о конкурсе на занятие вакантных административных государственных должностей от 03.03.2015 г. скачать 03 марта 2015 Информация о вакантных административных государственных должностей Комитета по делам религий Министерства культуры и спорта Республики Казахстан по делам религий по состоянию на 03.03.2015 г. скачать 20 февраля 2015 Информация о вакантных административных государственных должностей Комитета по делам религий Министерства культуры и спорта Республики Казахстан по делам религий по состоянию на 20.02.2015 г. скачать 05 января 2015 Информация о вакантных административных государственных должностей Комитета по делам религий Министерства культуры и спорта Республики Казахстан по делам религий по состоянию на 05.01.2015 г. скачать 27 октября 2014 Информация о вакантных административных государственных должностей Комитета по делам религий Министерства культуры и спорта Республики Казахстан по делам религий по состоянию на 27.10.2014 г. скачатьназад
 Контакты
 Правила поступления на государственную службу
 Главная » О Комитете » Вакансии » Правила поступления на государственную службу 20 января 2014 Приказ председателя Агентства РК по делам религий от от 22 ноября 2013 года № 43 «Об утверждении Правил служебной этики государственных служащих Агентства Республики Казахстан по делам религий» скачать 05 июля 2013 Правила проведения конкурса на занятие вакантной административной государственной должности скачать 05 июля 2013 Закон Республики Казахстан от 23 июля 1999 года N 453 «О государственной службе» скачать 05 июля 2013 Правила проведения тестирования, Программы тестирования и Пороговые значения результатов тестирования скачать 05 июля 2013 Приказ Председателя Агентства Республики Казахстан по делам государственной службы от 19 марта 2013 года № 06-7/33 «О некоторых вопросах организации тестирования государственных служащих и кандидатов на занятие административных государственных должностей скачать 05 июля 2013 Приказ Председателя Агентства Республики Казахстан по делам государственной службы от 19 марта 2013 года № 06-7/32 «Об утверждении Правил проведения конкурса на занятие административной государственной должности и формирования конкурсной комиссии» скачатьназад
 Главная » Работа с населением » Порядок обжалованияОбжалование решений, принятых по результатам рассмотрения обращений
 Жалоба на действия (бездействие) должностных лиц, а также на решения субъекта подается вышестоящему должностному лицу или субъекту в порядке подчиненности не позднее трех месяцев с момента, когда физическому или юридическому лицу стало известно о совершении действия либо принятии решения соответствующим субъектом или должностным лицом.
 Пропущенный для обжалования срок не является основанием для субъекта или должностного лица к отказу в рассмотрении жалобы.
 Причины пропуска срока выясняются при рассмотрении жалобы по существу и могут являться одним из оснований к отказу в удовлетворении жалобы.
 При отсутствии вышестоящего должностного лица или субъекта либо несогласия заявителя с принятым решением заявление подается непосредственно в суд.
 Главная » Работа с населением » Стационарные помещения для распространения религиозной литературы и предметов религиозного назначения
 Постановление акимата Актюбинской области от «3» сентября 2012 года № 315
 Об утверждении расположения специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения
 В соответствии со статьей 27 Закона Республики Казахстан от 23 января 2001 года «О местном государственном управлении и самоуправлении в Республике Казахстан», подпунктом 4) статьи 5 Закона Республики Казахстан от 11 октября 2011 года «О религиозной деятельности и религиозных объединениях» акимат Актюбинской области ПОСТАНОВЛЯЕТ:
 1. Утвердить расположение специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения согласно приложению к настоящему постановлению. 2.
 Аким области А. Мухамбетов
 «СОГЛАСОВАНО» Директор департамента по делам религий Актюбинской области Б. Есмахан
 Расположение специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения
 Постановление акимата города Алматы от «06» ноября 2012 года № 4/945
 Зарегистрировано в Департаменте юстиции города Алматы 15 ноября 2012 года, № 956
 Об утверждении расположения специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения
 В соответствии со статьей 27 Закона Республики Казахстан от 23 января 2001 года «О местном государственном управлении и самоуправлении в Республике Казахстан», подпунктом 4) статьи 5 Закона Республики Казахстан от 11 октября 2011 года «О религиозной деятельности и религиозных объединениях» акимат города Алматы ПОСТАНОВЛЯЕТ:
 1. Утвердить расположение специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения согласно приложению к настоящему постановлению. 2. Управлению внутренней политики города Алматы в установленном законодательством порядке: 1) обеспечить размещение данного постановления на интернет-ресурсе акимата города Алматы; 2) принять иные необходимые меры, вытекающие из настоящего постановления.
 Аким города Алматы А. Есимов
 Расположение специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения
 Главная » Работа с населением » Стационарные помещения для распространения религиозной литературы и предметов религиозного назначения
 Постановление акимата Жамбылской области от «24» августа 2012 года № 244
 Об утверждении расположения специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения
 В соответствии с подпунктом 2 статьи 27 Закона Республики Казахстан от 23 января 2001 года «О местном государственном управлении и самоуправлении в Республике Казахстан», подпунктом 4) статьи 5 Закона Республики Казахстан от 11 октября 2011 года «О религиозной деятельности и религиозных объединениях», Восточно-Казахстанский областной акимат ПОСТАНОВЛЯЕТ:
 Аким области К. Бозымбаев
 «СОГЛАСОВАНО» Директор департамента по делам религий Жамбылской области С. Айдапкелов
 Расположение специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения
 Главная » Работа с населением » Стационарные помещения для распространения религиозной литературы и предметов религиозного назначения
 Постановление акимата Атырауской области от «18» сентября 2012 года № 264
 Об утверждении расположения специальных стационарных помещений для аспространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения
 В соответствии со статьей 27 Закона Республики Казахстан от 23 января 2001 года «О местном государственном управлении и самоуправлении в Республике Казахстан», подпунктом 4 статьи 5 Закона Республики Казахстан от 11 октября 2011 года «О религиозной деятельности и религиозных объединениях» акимат области ПОСТАНОВЛЯЕТ:
 1. Утвердить расположение специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения согласно приложению к настоящему постановлению. 2. Контроль за исполнением настоящего постановления возложить на Айдарбекова С.К - заместителя акима области.
 3. Настоящее постановление вступает в силу с момента государственной регистрации в органах юстиции и вводится в действие по истечении десяти календарных дней после дня его первого официального опубликования.
 Аким области Б. Рыскалиев
 «СОГЛАСОВАНО» Директор департамента по делам религий Атырауской области О. Касымов
 Расположение специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения
 Главная» Работа с населением » Стационарные помещения для распространения религиозной литературы и предметов религиозного назначения
 Постановление акимата Костанайской области от «24» сентября 2012 года № 410
 Об утверждении расположения специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения
 В соответствии со статьей 27 Закона Республики Казахстан от 23 января 2001 года «О местном государственном управлении и самоуправлении в Республике Казахстан», подпунктом 4) статьи 5 Закона Республики Казахстан от 11 октября 2011 года «О религиозной деятельности и религиозных объединениях», акимат Костанайской области ПОСТАНОВЛЯЕТ:
 1.Утвердить расположение специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения согласно настоящему постановлению.
 2. Настоящее постановление вводится в действие по истечении десяти календарных дней после дня его первого официального опубликования.
 Аким области И. Садуакасов
 «СОГЛАСОВАНО» Директор департамента по делам религий Костанайской области Н. Ногербеков
 Расположение специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения
 Главная » Работа с населением » Стационарные помещения для распространения религиозной литературы и предметов религиозного назначения
 Постановление акимата Карагандинской области от «24» сентября 2012 года № 410
 Об утверждении расположения специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения
 В соответствии с Законом Республики Казахстан от 23 января 2001 года «О местном государственном управлении и самоуправлении в Республике Казахстан и Законом Республики Казахстан от 11 октября 2011 года «О религиозной деятельности и религиозных объединениях», акимат Карагандинской области ПОСТАНОВЛЯЕТ:
 1. Утвердить прилагаемое расположение специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения.
 Аким области А. Кусаинов
 «СОГЛАСОВАНО» Директор департамента по делам религий Карагандинской области С. Тлекбаев
 Расположение специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения
 Главная » Работа с населением » Стационарные помещения для распространения религиозной литературы и предметов религиозного назначения
 Постановление акимата Восточно-Казахстанской области от «27» сентября 2012 года № 232
 В соответствии с подпунктом 2 статьи 27 Закона Республики Казахстан от 23 января 2001 года «О местном государственном управлении и самоуправлении в Республике Казахстан», подпунктом 4) статьи 5 Закона Республики Казахстан от 11 октября 2011 года «О религиозной деятельности и религиозных объединениях», Восточно-Казахстанский областной акимат ПОСТАНОВЛЯЕТ:
 Аким области Б. Сапарбаев
 «СОГЛАСОВАНО» Директор департамента по делам религий Восточно-Казахстанской области М. Мухамеджанов
 Расположение специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения
 Главная » Работа с населением » Стационарные помещения для распространения религиозной литературы и предметов религиозного назначения
 Постановление акимата города Астаны от «31» июля 2012 года № 111-1076
 Об утверждении расположения специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения
 В соответствии со статьей 27 Закона Республики Казахстан от 23 января 2001 года «О местном государственном управлении и самоуправлении в Республике Казахстан», подпунктом 4 статьи 5 Закона Республики Казахстан от 11 октября 2011 года «О религиозной деятельности и религиозных объединениях» акимат города Астаны ПОСТАНОВЛЯЕТ:
 1. Утвердить расположение специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения согласно приложению.
 2. Начальнику Государственного учреждения «Управление предпринимательства и промышленности города Астаны» обеспечить государственную регистрацию данного постановления в органах юстиции с последующим опубликованием в средствах массовой информации и размещение на интернет-ресурсе акимата города Астаны. 3. Настоящее постановление вводится в действие по истечении десяти календарных дней после дня его первого официального опубликования.
 4. Контроль за исполнением настоящего постановления возложить на заместителя акима города Астаны Кожагапанова Е.Т.
 Аким И. Тасмагамбетов
 «СОГЛАСОВАНО»: Директор Департамента по делам религий города Астана Агентства Республики Казахстан по делам религий Ж. Дауренов
 Расположение специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения
 Главная » Работа с населением » Стационарные помещения для распространения религиозной литературы и предметов религиозного назначения
 Постановление акимата Западно-Казахстанской области от «11» сентября 2012 года № 166
 Об утверждении расположения специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения
 Руководствуясь Законами Республики Казахстан от 23 января 2001 года «О местном государственном управлении и самоуправлении в Республике Казахстан», н от 11 октября 2011 года «О религиозной деятельности и религиозных объединениях», акимат Западно-Казахстанской области ПОСТАНОВЛЯЕТ:
 Аким области Н. Ногаев
 Расположение специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения
 Главная » Работа с населением » Стационарные помещения для распространения религиозной литературы и предметов религиозного назначения
 Постановление акимата Акмолинской области от «26» сентября 2012 года №А-10/451
 Об утверждении расположения специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения
 В соответствии со статьей 5 Закона Республики Казахстан от 11 октября 2011 года «О религиозной деятельности и религиозных объединениях» акимат Акмолинской области ПОСТАНОВЛЯЕТ:
 1. Утвердить расположение специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения.
 2. Контроль за исполнением настоящего постановления возложить на заместителя акима Акмолинской области Кайнарбекова А. К. 3. Настоящее постановление акимата Акмолинской области вступает в силу со дня государственной регистрации в Департаменте юстиции Акмолинской области и вводится в действие со дня официального опубликования.
 Аким области К. Кожамжаров
 «СОГЛАСОВАНО» Директор департамента по делам религий Акмолинской области С. Ибраева
 Расположение специальных стационарных помещений для распространения религиозной литературы и иных информационных материалов религиозного содержания, предметов религиозного назначения
 запросов, откликов и предложений – 3.
 Удовлетворено – 44; дано разъяснение –159; принято решение о прекращении рассмотрения – 0.
 Поступившие обращения касаются:
 деятельности общественных и религиозных объединений – 169;
 международное сотрудничество – 13;
 искусства и культуры - 5.
 Все поступившие обращения своевременно рассматриваются и ответы заявителям направляются в установленные законодательством сроки.
 За первое полугодие 2013 года руководством Агентства принято 33 человека: из них физических лиц – 28, представителей юридических лиц – 5.
 По итогам приема даны разъяснения всем обратившимся гражданам.
 Home Page » State symbols » National Anthem of the Republic of KazakhstanLyrics: Nursultan Nazarbayev and Zhumeken Nazhimedenov Music: Shamshi Kaldayakov Алтын күн аспаны, Алтын дән даласы, Ерліктің дастаны, Еліме қарашы! Ежелден ер деген, Даңқымыз шықты ғой. Намысын бермеген, Қазағым мықты ғой! Қайырмасы: Менің елім, менің елім, Гүлің болып егілемін, Жырың болып төгілемін, елім! Туған жерім менің - Қазақстаным! Ұрпаққа жол ашқан, Кең байтақ жерім бар.
 Бірлігі жарасқан, Тәуелсіз елім бар.
 Қарсы алған уақытты, Мәңгілік досындай.
 Біздің ел бақытты, Біздің ел осындай!
 Қайырмасы: Менің елім, менің елім, Гүлің болып егілемін, Жырың болып төгілемін, елім! Туған жерім менің - Қазақстаным!
 У меня независимый, Сплоченный, единый народ.